<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-05T16:12:02+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1225069217692647425</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feuerwehrauto/ypg/morgenroute/2020/02/05/1225069217692647425.html" rel="alternate" type="text/html" title="1225069217692647425" /><published>2020-02-05T14:50:36+01:00</published><updated>2020-02-05T14:50:36+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feuerwehrauto/ypg/morgenroute/2020/02/05/1225069217692647425</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/feuerwehrauto/ypg/morgenroute/2020/02/05/1225069217692647425.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Die Menschen stehen kurz vor dem Ziel vor Stacheldraht“ – Kommentar von Schwarzlicht Würzburg zur Einordnung der Ereignisse in Sid!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Thread veröffentlichen wir auch die ersten Bilder aus Sid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Bericht, der uns aus Sid erreichte, verdeutlicht auf erschreckende Weise die Auswirkungen der europäischen Abschottungspolitik.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
CW: Körperliche Gewalt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt; Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/750389068702469&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Menschen, die vor Krieg, Hunger und Tod über tausende Kilometer – teils zu Fuß, teils mit Hilfe von Schleppern – bis nach Europa geflohen sind, stehen nun, kurz vor dem Ziel, vor Stacheldrahtzaun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die humanitäre Notlage an den Außengrenzen ist allseits bekannt, dennoch verschlimmert sich die Lage auf dem Balkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Menschen, die vor unserer Tür verprügelt und vergewaltigt werden, die dort verhungern und erfrieren, sind vielleicht nicht weiß oder europäisch genug, um breite Empathie zu erwecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb der Grenzen des Friedensnobelpreisträgers EU diskutieren Politiker*innen lieber über konsequente Abschiebung und wie Geflüchtete noch besser davon abhalten werden können, die EU zu betreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Euphemistisch wird die Abschottung dann Grenzschutz genannt (siehe Österreich: Schwarz-Grüner Koalitionsvertrag).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die EU bezahlt einen Autokraten, damit er den Seeweg nach Griechenland schützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei wird ignoriert, dass Erdogan völkerrechtswidrig die &lt;a href=&quot;/t/ypg&quot;&gt;#YPG&lt;/a&gt;/#YPJ – die einzigen demokratische Kraft im Syrienkrieg und sogar die Verbündeten der USA im Kampf gegen den IS – angreift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch sein Umgang mit Kritiker*innen, seine Denunziationsaufrufe (auch innerhalb Deutschlands) und das Wegsperren von türkischen wie ausländischen Journalist*innen, hält die Herrschenden der EU nicht davon ab, ihn mit Milliarden zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch nicht nur Erdogan wird von der EU bezahlt, um die Drecksarbeit zu erledigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch das diktatorische Regime in Ägypten, Parteien im Bürgerkriegsland Sudan oder die Militärjunta in Eritrea profitieren vom Wunsch Europas nach Abschottung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereits 2014 vereinbarte die EU mit 58 Ländern Europas und Afrikas ein neues EU-Partnerabkommen und den sogenannten Khartum-Prozess. Bis heute ist das die Linie der EU-Migrationspolitik. Man unterstützt diejenigen, die die Fluchtursachen schaffen – Autokraten und Kleptokraten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders grausam sieht es derzeit in Libyen aus: in den Gefangenenlagern sind Gewalt, Folter, Vergewaltigung und Menschenhandel Alltag. Manche Menschen werden mitten in die Wüste abgeschoben, wo sie qualvoll verdursten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 2014 sind knapp 20.000 Menschen im Mittelmeer ertrunken – die Dunkelziffer liegt wohl deutlich höher. Anstatt Menschen zu retten, kriminalisiert das EU-Grenzregime priv. Seenotrettung, schafft die staatl. Rettung de facto ab &amp;amp; überlasst es der maroden libyschen Küstenwache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Letztere ist jedoch eher dafür bekannt, Ertrinkenden zuzusehen, anstatt ihnen zu helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den öffentlichen Debatten verliert das Thema Migration gerade an Aufmerksamkeit. Und generell wird in den Debatten um Migration das Thema Kolonialismus weitgehend ausgeklammert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Sprüchen wie „Wir können nicht die ganze Welt retten“, reden sich die Grenzbefürworter*innen ein, auf der „guten“ Seite zu stehen. Ignoriert wird dabei die anhaltende Ausbeutung afrikanischer Staaten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die riesige ökonomische Kluft zwischen Afrika und Europa hat seine Ursachen nach wie vor im Kolonialismus. In Form der glob. kap. Ökonomie halten diese als Neokolonialismus bezeichneten Ausbeutungsverhältnisse zwischen Weltkonzernen &amp;amp; breiter afrikanischer Bevölkerung weiter an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass Schweinfurt (BIP 5,2 Mrd., etwa 55.000 Einwohner*innen) etwa gleich wirtschaftsstark ist wie Togo (BIP 5,3 Mrd., 7.800.000 Einwohner*innen) liegt nicht etwa an deutschen Fleiß, sondern daran, dass die Konzerne in Europa sitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch zeichnen Kapitalismusbefürworter*innen, seien es Grüne oder Merkel, gerne das Bild eines humanitären Europas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie ignorieren die Verantwortung europäischer Staaten für die Plünderungen afrikanischer Bodenschätze, exportieren Waffen in Diktaturen und haben keine Konzepte den Klimawandel, der durch sogenannte Industrieländer maßgeblich vorangetrieben wurde, zu stoppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die unmenschlichen Konsequenzen der globalen Politik der europäischen Bourgeoisie werden outgesourced - nach Serbien, in die Türkei, nach Libyen oder Somalia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Währenddessen feiert das Bürgertum die EU und humanistische Werte. Ihr Antirassismus bleibt ein moralisierender. Doch solange wir die kapitalistische Ökonomie in Europa am Laufen halten, werden „unsere“ Industrien auch den globalen Süden ausbeuten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist an der Zeit, ernsthaft Solidarität zu üben. Das Projekt der Würzburger*innen (#morgenroute) steht dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, dass ihr in diesen Zeiten trotz alledem nicht resigniert und handelt! Euer rotes &lt;a href=&quot;/t/feuerwehrauto&quot;&gt;#Feuerwehrauto&lt;/a&gt; ist ein Symbol geworden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir hoffen, dass alle Beteiligten ohne hohe Kosten aus der Sache raus kommen. Und für die Welt hoffen wir auf eine Zukunft ohne Mauern und Zäune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spenden an die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; 🚒: &lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/pools/c/8miBVDtnRu&quot;&gt;paypal.com/pools/c/8miBVD…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">#morgenroute</summary></entry><entry><title type="html">1225059766097121285</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/cdu/fdp/werteunion/noafd/2020/02/05/1225059766097121285.html" rel="alternate" type="text/html" title="1225059766097121285" /><published>2020-02-05T14:13:03+01:00</published><updated>2020-02-05T14:13:03+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/cdu/fdp/werteunion/noafd/2020/02/05/1225059766097121285</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/cdu/fdp/werteunion/noafd/2020/02/05/1225059766097121285.html">&lt;p&gt;Die bürgerliche Einheitsfront – &lt;a href=&quot;/t/fdp&quot;&gt;#FDP&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/t/cdu&quot;&gt;#CDU&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; wählen gemeinsam Thüringer Ministerpräsidenten (Kommentar von Schwarzlicht Würzburg)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Stimmen der AfD ist &lt;a href=&quot;https://twitter.com/KemmerichThL&quot;&gt;@KemmerichThL&lt;/a&gt;  (Landesvorsitzender der FDP) zum Thüringer Ministerpräsidenten gewählt worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereits vor den Wahlen hatte die rechtskonservative &lt;a href=&quot;/t/werteunion&quot;&gt;#Werteunion&lt;/a&gt; gegen den Linken-Ministerpräsidenten Bodo Ramelow Kampagnen gefahren. Das Ziel der rechten Vereinigung innerhalb der Union scheint nun erreicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon im ersten Wahlgang votierten „überraschend“ drei Abgeordnete von FDP und CDU für den parteilosen AfD-Kandidaten Christoph Kindervater. Im zweiten Wahlgang fiel Ramelow erneut knapp durch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;44 Abgeordnete votierten für Ramelow, 24 enthielten sich und „nur“ noch 22 unterstützten den AfD-Kandidaten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im dritten Wahlgang kam es zum Paukenschlag. Die FDP stellte ihren Landesvorsitzenden Thomas Kemmerich auf. Die AfD ließ Christoph Kindervater weiter im Rennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann der geschickte Schachzug der Höcke-Fraktion: Anstatt den eigenen Kandidaten zu unterstützen, einigte man sich auf das größere Ziel - die Linke abzuwählen und einen bürgerlichen Kandidaten mit den eigenen Stimmen zu wählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz vor halb zwei ist es Gewissheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Björn Höckes Fraktion stimmt „überraschend“ für Kemmerich und wählt so den neuen Ministerpräsidenten ins Amt. Höcke gratuliert Kemmerich und freut sich Ramelow abgewählt zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thüringens CDU-Chef Mike Mohring behauptet, man sei nicht verantwortlich für das Stimmverhalten anderer Parteien. Die CDU wollte der Extremismusthese folgend einen „Kandidaten der Mitte“ wählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die extrem rechten Netzwerker innerhalb der CDU und FDP um Hans Georg Maaßen und die Werteunion haben ihr Ziel erreicht. Lieber kooperiert man mit Faschisten, als einen bürgerlichen Sozialdemokraten wie Bodo Ramelow zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser „Tabubruch“ ist fatal für den Antifaschismus. Die konservativ Bürgerlichen lassen ihre Maske fallen und nähern sich immer weiter der AfD an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass dieser Tabubruch ausgerechnet im Land mit einem der extremsten Rechten innerhalb der AfD, nämlich Björn Höcke, geschieht, macht das ganze noch dramatischer.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die bürgerliche Einheitsfront – #FDP, #CDU und #noAfD wählen gemeinsam Thüringer Ministerpräsidenten (Kommentar von Schwarzlicht Würzburg)</summary></entry><entry><title type="html">1225036221824585728</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/mcellebogen/morgenroute/2020/02/05/1225036221824585728.html" rel="alternate" type="text/html" title="1225036221824585728" /><published>2020-02-05T12:39:30+01:00</published><updated>2020-02-05T12:39:30+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/mcellebogen/morgenroute/2020/02/05/1225036221824585728</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/mcellebogen/morgenroute/2020/02/05/1225036221824585728.html">&lt;p&gt;Soliparty 08.02. für Serbienfahrt! &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/535943583689697/&quot;&gt;facebook.com/events/5359435…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Würzburger Aktivist*innen, die vergangene Woche eine Refugee-Support-Spendenfahrt nach Serbien gemacht haben, sind wohlbehalten zurück.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings sind vor Ort erschreckende und entsetzliche Situationen entstanden, die politische Kosten verursacht haben. Während der Spendenfahrt, die hauptsächlich aus privaten Geldern ermöglicht wurde, sind ebenfalls unerwartete Kosten angefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1224670253843652608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
CW: Körperliche Gewalt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt; Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/750389068702469&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nun sitzen die Aktivist*innen vor einem fetten finanziellen Loch und wir wollen sie nicht alleine lassen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus diesem Anlass wird am 08.02. ab 17 Uhr in der Zellerau, Neidertstr. 60, eine Soliparty geschmissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt Bier für’n Euro. Aber: wir rufen ausdrücklich alle dazu auf, nach ihrem Ermessen und Möglichkeiten Soli-Spenden mitzubringen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los geht’s mit Kaffee und Kuchen ab 17 Uhr und die Möglichkeit, mit den Aktivistis über die Situation und Erlebnisse vor Ort zu sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir zeigen Fotos und drucken verschiedene Berichte zum Nachlesen aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abends gibt’s Küfa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach kommt &lt;a href=&quot;/t/mcellebogen&quot;&gt;#MCEllebogen&lt;/a&gt; mit feministischen Rap und DJs (tba)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem planen wir eine leuchtende Soliaktion für die Würzburger Aktivistinnen, die seit Monaten Volunteers vor Ort in Serbien sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt jetzt einen Money-Pool für Spenden an die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#Morgenroute&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1225069327659020288&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Spenden an die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; 🚒: &lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/pools/c/8miBVDtnRu&quot;&gt;paypal.com/pools/c/8miBVD…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Soliparty 08.02. für Serbienfahrt! #morgenroute</summary></entry><entry><title type="html">1224670253843652608</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224670253843652608.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224670253843652608" /><published>2020-02-04T12:25:16+01:00</published><updated>2020-02-04T12:25:16+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224670253843652608</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224670253843652608.html">&lt;p&gt;CW: Körperliche Gewalt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt; Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/750389068702469&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">CW: Körperliche Gewalt</summary></entry><entry><title type="html">1224669151857389569</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/morgenroute/2020/02/04/1224669151857389569.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224669151857389569" /><published>2020-02-04T12:20:53+01:00</published><updated>2020-02-04T12:20:53+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/morgenroute/2020/02/04/1224669151857389569</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/morgenroute/2020/02/04/1224669151857389569.html">&lt;p&gt;Die Würzburger Helfer*innen der &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; sind wieder zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider gibt es sonst keine guten Nachrichten. Das Zeltlager wurde von serbischen Nationalisten angegriffen, drei Helfer*innen (nicht von der &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt;) ins Gefängnis gesperrt und …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… gegen eine Zahlung aus dem serbischen Knast entlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie wurden aufgefordert, das Land sofort zu verlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Aktion &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; war mit allerlei Hilfsgütern ins serbische Sid aufgebrochen, um Menschen auf der Flucht mit dem Nötigsten zu versorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Artikel zu dem Angriff auf das Zeltlager folgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1224670253843652608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
CW: Körperliche Gewalt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt; Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/750389068702469&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die Würzburger Helfer*innen der #morgenroute sind wieder zuhause.</summary></entry><entry><title type="html">1224667003019046912</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224667003019046912.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224667003019046912" /><published>2020-02-04T12:12:21+01:00</published><updated>2020-02-04T12:12:21+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224667003019046912</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224667003019046912.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/SculllyD&quot;&gt;@SculllyD&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FDPWuerz&quot;&gt;@FDPWuerz&lt;/a&gt; Nicht jede Satire-Partei ernst nehmen, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SculllyD&quot;&gt;@SculllyD&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@SculllyD @FDPWuerz Nicht jede Satire-Partei ernst nehmen, @SculllyD!</summary></entry><entry><title type="html">1224666344920141824</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224666344920141824.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224666344920141824" /><published>2020-02-04T12:09:44+01:00</published><updated>2020-02-04T12:09:44+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224666344920141824</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/04/1224666344920141824.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/FDPWuerz&quot;&gt;@FDPWuerz&lt;/a&gt; Schlimm!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@FDPWuerz Schlimm!</summary></entry><entry><title type="html">1224358612325273601</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224358612325273601.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224358612325273601" /><published>2020-02-03T15:46:55+01:00</published><updated>2020-02-03T15:46:55+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224358612325273601</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224358612325273601.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/politik_wue&quot;&gt;@politik_wue&lt;/a&gt; Diesen Lookism könnte mensch sich tatsächlich aber auch sparen&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@politik_wue Diesen Lookism könnte mensch sich tatsächlich aber auch sparen</summary></entry><entry><title type="html">1224295426712653824</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224295426712653824.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224295426712653824" /><published>2020-02-03T11:35:50+01:00</published><updated>2020-02-03T11:35:50+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224295426712653824</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224295426712653824.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt; So sehen wir es auch. Danke für eure schnelle Antwort!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@F4F_wuerzburg So sehen wir es auch. Danke für eure schnelle Antwort!</summary></entry><entry><title type="html">1224294534345109505</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224294534345109505.html" rel="alternate" type="text/html" title="1224294534345109505" /><published>2020-02-03T11:32:17+01:00</published><updated>2020-02-03T11:32:17+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224294534345109505</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/03/1224294534345109505.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt; Bitte informiert euch im Vorhinein, wann es der Aktion dient oder schadet, wenn ihr euren Ausweis daheim lasst. Wir haben diesen Punkt hier angemerkt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1224293655978151936&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Eine Anmerkung unsererseits: In ihrem Post schreiben &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;, dass ein Ausweis auf der Demo nicht gebraucht werde. Der Verzicht auf den Ausweis kann jedoch seine Vor- und Nachteile haben und sollte vorher bedacht werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Um sich mögliche Schickanen zu sparen, ist es nämlich ratsam, Dokumente mitzunehmen, die die Identität bestätigen (auch Führerschein, Krankenkassenkarte etc. gehen).&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@F4F_wuerzburg Bitte informiert euch im Vorhinein, wann es der Aktion dient oder schadet, wenn ihr euren Ausweis daheim lasst. Wir haben diesen Punkt hier angemerkt:</summary></entry></feed>