<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlicht.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlicht.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-25T11:38:06+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1242774619624542208</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774619624542208" rel="alternate" type="text/html" title="1242774619624542208" /><published>2020-03-25T11:25:33+00:00</published><updated>2020-03-25T11:25:33+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242774619624542208</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774619624542208">&lt;p&gt;Folge 4:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1242774177922322432&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise zeigt, welche Menschen, die fundamentale Leistung unserer Gesellschaft bringen. &lt;br /&gt;
Es sind nicht die Besitzenden, sondern die Arbeitenden die unsere Grundversorgung am Leben halten. Wir wollen den Menschen aus den sog. „systemkritischen“ Berufen eine Plattform bieten, um auf die ihre aktuelle Situation und Missstände aufmerksam zu machen.&lt;br /&gt;
Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Heute stellen wir euch C. vor.&lt;br /&gt;
Sechs Jahre lang hat der 30-Jährige auf einer pulmologischen Intensivstation einer Lungenfachklinik gearbeitet. „Das Thema Beatmung ist mir sehr gut vertraut.&lt;br /&gt;
Eigentlich dürfte ich kaum Zeit finden diese Zeilen zu schreiben, wo es doch aktuell im Krankenhaus genug Arbeit geben sollte“, schreibt er.&lt;br /&gt;
Der frischgebackene Papa geht seit einiger Zeit seiner Tätigkeit als Pflegekraft auf einer Intensivstation nicht mehr nach und erklärt euch wieso.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Im „Großen und Ganzen“ habe C. die Arbeit als Krankenpfleger „sehr viel Spaß gemacht und erfüllt“.&lt;br /&gt;
Verzweifelt sei er an den „Umständen und Arbeitsbedingungen“.&lt;br /&gt;
Ihm gehe es dabei „nicht mal um eine bessere Bezahlung, die zwar gemessen an der Verantwortung und Relevanz meiner Tätigkeit lächerlich gering ist, sich aber im Vergleich mit anderen Berufsgruppen noch sehen lassen kann, sondern um andere grundlegende Faktoren.“&lt;br /&gt;
Der chronische Zeitmangel auf der Station habe ihn grundsätzlich daran gehindert, Menschen so zu pflegen, wie er es gelernt habe.&lt;br /&gt;
Es sei schlimm gewesen „Tag für Tag zu wissen, dass man Patienten hätte besser versorgen können, wenn einfach nur mehr Zeit zur Verfügung stehen würde“.&lt;br /&gt;
„Mit diesem Zeitmangel ist der Personalmangel untrennbar verbunden, mehr Personal bedeutet mehr Zeit und bessere Versorgung“, schreibt C. Zusätzlich habe ihm der „menschenfeindliche Dienstplan Energie und Motivation geraubt“.&lt;br /&gt;
„Sieben Tage Arbeit mit drei Frühdiensten, zwei Spätdiensten und zwei Nachtschichten vertragen sich einfach eher weniger gut mit unserem Biorhythmus“, kritisiert der 30-Jährige. Auch in der Freizeit, habe er nicht abschalten können.&lt;br /&gt;
Jederzeit hätte ihn „sein Chef anrufen können, wenn ein Kollege aufgrund einer Krankheit ausfällt“. Ihn habe das schlechte Gewissen geplagt, wäre er nicht ans Telefon gegangen, obwohl er nach sieben Tagen Arbeit keine Kraft mehr hatte, noch eine weitere Schicht dran zu hängen.&lt;br /&gt;
Anders hätte er aber „Patienten oder Personal im Stich gelassen“. An Wochenenden und Feiertagen musste er Freunden und Familie häufig absagen, da er Dienst hatte.&lt;br /&gt;
„Es ist vor allem unser völlig amoralisches und profitorientiertes Gesundheitssystem und unsere Krankenhäuser, die den Aktionären gehören und Gewinne abwerfen müssen, was den Grundgedanken der Krankenpflege ad absurdum führt“, kritisiert C.&lt;br /&gt;
Außerdem sei auch das Ansehen in der Bevölkerung niedrig. Im Freundeskreis habe er sich Fragen anhören müssen, was er außer „Arsch abwischen eigentlich noch auf Station mache“.&lt;br /&gt;
„Hätte ich da jemals angefangen mit Interpretation der Blutgasanalyse oder Optimierung von Beatmungsparametern wären verwirrte Blicke die Folge gewesen“, erklärt C.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;All diese Faktoren haben C. „mürbe gemacht“ und dazu geführt, dass er sich umorientierte.&lt;br /&gt;
Durch eine Weiterbildung zum Praxisanleiter habe er „den Spaß an der Ausbildung neuer Mitarbeiter und Schüler entdeckt“.&lt;br /&gt;
Vor einem halben Jahr begann er ein Studium der Pflegepädagogik und habe nun „das Glück noch ohne Abschluss bereits die Lehrtätigkeit an einer lokalen Krankenpflegeschule aufnehmen zu dürfen.“ Damit sei er nun „sehr zufrieden“.&lt;br /&gt;
Er könne weiterhin der Pflege tätig sein, sei nun jedoch nicht mehr „am Bett“ und habe „geregelte Arbeitszeiten“.&lt;br /&gt;
„Hätte ich diesen Schritt bei besseren Arbeitsbedingungen, höherer Entlohnung und allgemein bei Beseitigung oder Verbesserung oben genannter Faktoren unternommen? Ich denke nicht“, sagt der Ex-Pfleger. Der Pflegeberuf sei einer der Berufe mit den höchsten Abbruchraten.&lt;br /&gt;
Die wenigsten Menschen würden bis zum Ende in diesem Job bleiben. „Meinen allergrößten Respekt zolle ich den Pflegekräften, die diesen Knochenjob bis zur Rente ausführen (können)“, erklärt der 30-Jährige.&lt;br /&gt;
Der Corona-Virus sei für die Pflege vielleicht eine Chance auf die Missstände aufmerksam zu machen. Diese Missstände seien allerdings seit Jahren, auch ohne Pandemie, „bekannt und existent“.&lt;br /&gt;
C. fordert, dass sich etwas ändert: „Ich kann nur hoffen, dass nach der Krise ein Umdenken stattfindet, denn von Applaus und Beifall kann leider keiner seine Rechnungen bezahlen.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Folge 4:</summary></entry><entry><title type="html">1242774177922322432</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774177922322432" rel="alternate" type="text/html" title="1242774177922322432" /><published>2020-03-25T11:23:48+00:00</published><updated>2020-03-25T11:23:48+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242774177922322432</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774177922322432">&lt;p&gt;„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise zeigt, welche Menschen, die fundamentale Leistung unserer Gesellschaft bringen. 
Es sind nicht die Besitzenden, sondern die Arbeitenden die unsere Grundversorgung am Leben halten. Wir wollen den Menschen aus den sog. „systemkritischen“ Berufen eine Plattform bieten, um auf die ihre aktuelle Situation und Missstände aufmerksam zu machen.
Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute stellen wir euch C. vor.
Sechs Jahre lang hat der 30-Jährige auf einer pulmologischen Intensivstation einer Lungenfachklinik gearbeitet. „Das Thema Beatmung ist mir sehr gut vertraut.
Eigentlich dürfte ich kaum Zeit finden diese Zeilen zu schreiben, wo es doch aktuell im Krankenhaus genug Arbeit geben sollte“, schreibt er.
Der frischgebackene Papa geht seit einiger Zeit seiner Tätigkeit als Pflegekraft auf einer Intensivstation nicht mehr nach und erklärt euch wieso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im „Großen und Ganzen“ habe C. die Arbeit als Krankenpfleger „sehr viel Spaß gemacht und erfüllt“.
Verzweifelt sei er an den „Umständen und Arbeitsbedingungen“.
Ihm gehe es dabei „nicht mal um eine bessere Bezahlung, die zwar gemessen an der Verantwortung und Relevanz meiner Tätigkeit lächerlich gering ist, sich aber im Vergleich mit anderen Berufsgruppen noch sehen lassen kann, sondern um andere grundlegende Faktoren.“
Der chronische Zeitmangel auf der Station habe ihn grundsätzlich daran gehindert, Menschen so zu pflegen, wie er es gelernt habe.
Es sei schlimm gewesen „Tag für Tag zu wissen, dass man Patienten hätte besser versorgen können, wenn einfach nur mehr Zeit zur Verfügung stehen würde“.
„Mit diesem Zeitmangel ist der Personalmangel untrennbar verbunden, mehr Personal bedeutet mehr Zeit und bessere Versorgung“, schreibt C. Zusätzlich habe ihm der „menschenfeindliche Dienstplan Energie und Motivation geraubt“.
„Sieben Tage Arbeit mit drei Frühdiensten, zwei Spätdiensten und zwei Nachtschichten vertragen sich einfach eher weniger gut mit unserem Biorhythmus“, kritisiert der 30-Jährige. Auch in der Freizeit, habe er nicht abschalten können.
Jederzeit hätte ihn „sein Chef anrufen können, wenn ein Kollege aufgrund einer Krankheit ausfällt“. Ihn habe das schlechte Gewissen geplagt, wäre er nicht ans Telefon gegangen, obwohl er nach sieben Tagen Arbeit keine Kraft mehr hatte, noch eine weitere Schicht dran zu hängen.
Anders hätte er aber „Patienten oder Personal im Stich gelassen“. An Wochenenden und Feiertagen musste er Freunden und Familie häufig absagen, da er Dienst hatte.
„Es ist vor allem unser völlig amoralisches und profitorientiertes Gesundheitssystem und unsere Krankenhäuser, die den Aktionären gehören und Gewinne abwerfen müssen, was den Grundgedanken der Krankenpflege ad absurdum führt“, kritisiert C.
Außerdem sei auch das Ansehen in der Bevölkerung niedrig. Im Freundeskreis habe er sich Fragen anhören müssen, was er außer „Arsch abwischen eigentlich noch auf Station mache“.
„Hätte ich da jemals angefangen mit Interpretation der Blutgasanalyse oder Optimierung von Beatmungsparametern wären verwirrte Blicke die Folge gewesen“, erklärt C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All diese Faktoren haben C. „mürbe gemacht“ und dazu geführt, dass er sich umorientierte.
Durch eine Weiterbildung zum Praxisanleiter habe er „den Spaß an der Ausbildung neuer Mitarbeiter und Schüler entdeckt“.
Vor einem halben Jahr begann er ein Studium der Pflegepädagogik und habe nun „das Glück noch ohne Abschluss bereits die Lehrtätigkeit an einer lokalen Krankenpflegeschule aufnehmen zu dürfen.“ Damit sei er nun „sehr zufrieden“.
Er könne weiterhin der Pflege tätig sein, sei nun jedoch nicht mehr „am Bett“ und habe „geregelte Arbeitszeiten“.
„Hätte ich diesen Schritt bei besseren Arbeitsbedingungen, höherer Entlohnung und allgemein bei Beseitigung oder Verbesserung oben genannter Faktoren unternommen? Ich denke nicht“, sagt der Ex-Pfleger. Der Pflegeberuf sei einer der Berufe mit den höchsten Abbruchraten.
Die wenigsten Menschen würden bis zum Ende in diesem Job bleiben. „Meinen allergrößten Respekt zolle ich den Pflegekräften, die diesen Knochenjob bis zur Rente ausführen (können)“, erklärt der 30-Jährige.
Der Corona-Virus sei für die Pflege vielleicht eine Chance auf die Missstände aufmerksam zu machen. Diese Missstände seien allerdings seit Jahren, auch ohne Pandemie, „bekannt und existent“.
C. fordert, dass sich etwas ändert: „Ich kann nur hoffen, dass nach der Krise ein Umdenken stattfindet, denn von Applaus und Beifall kann leider keiner seine Rechnungen bezahlen.“&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule</summary></entry><entry><title type="html">1242531609393467394</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242531609393467394" rel="alternate" type="text/html" title="1242531609393467394" /><published>2020-03-24T19:19:55+00:00</published><updated>2020-03-24T19:19:55+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242531609393467394</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242531609393467394">&lt;p&gt;Beim aktuellen Trend, den Aktivismus ins Internet zu verschieben, ist es wichtig, die Gefahren zu kennen. Macht euch auch bei Videochats klar, wem ihr da euer Gesicht zeigen könntet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; warnt vor der Teilnahme an öffentlichen, virtuellen „Antifa-Kneipenabenden“. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1242528364281434115&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Aus Gründen: die Antifa Würzburg hat den wöchentlichen Antifa-Kneipenabend bis auf Weiteres ausgesetzt und veranstaltet diesen NICHT virtuell! Einladungen zu virtuellen Antifa-Kneipenabenden sind nicht abgesprochen. Wir raten von einer Teilnahme ab.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Beim aktuellen Trend, den Aktivismus ins Internet zu verschieben, ist es wichtig, die Gefahren zu kennen. Macht euch auch bei Videochats klar, wem ihr da euer Gesicht zeigen könntet.</summary></entry><entry><title type="html">1242416357297307655</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242416357297307655" rel="alternate" type="text/html" title="1242416357297307655" /><published>2020-03-24T11:41:57+00:00</published><updated>2020-03-24T11:41:57+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242416357297307655</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242416357297307655">&lt;p&gt;Erst vor ein paar Wochen kritisierte das UN-Menschenrechtskommissariat Deutschland heftig für den §218, der Schwangerschaftsabbrüche regelt (&lt;a href=&quot;https://taz.de/Blauer-Brief-von-den-Vereinten-Nationen/!5667748/&quot;&gt;taz.de/Blauer-Brief-v…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese sind in der BRD nicht legal &amp;amp; bleiben nur nach einem Beratungsgespräch und 3 Tagen Bedenkzeit straffrei.
Danach müssen Menschen mit Uterus teilweise weite Strecken bis zur nächsten Praxis oder Klinik fahren, die Abbrüche vornimmt, denn diese werden kaum noch durchgeführt.
Doch anstatt die Situation für ungewollt Schwangere zu verbessern, wird es ihnen, zu Zeiten von Corona, noch schwerer gemacht abzutreiben.
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern&quot;&gt;@profa_bayern&lt;/a&gt; berichtet auf Twitter, dass Krankenkassen sich weigern würden, die Formulare zur Kostenübernahme digital zur Verfügung zu stellen. Ein Abbruch kostet jedoch – je nach Methode – bis zu 600€. Eine hohe Summe, die sich sehr viele Menschen nicht leisten können.
Durch &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; stehen Einkommensverluste und Kündigungen leider an der Tagesordnung. Existenzängste nehmen zu. Gerade jetzt ist es also umso wichtiger, dass Kosten vom Staat oder von Krankenkassen übernommen werden.
Stattdessen werden Menschen mit Uterus bevormundet und erneut versucht ihnen das Recht über ihren eigenen Körper und ihre reproduktiven Fähigkeiten streitig zu machen.
Profitgier und patriarchale Unterdrückung äußern sich in purer Schikane von hilfesuchenden Menschen, die nicht anderes tun, als das Recht auf körperliche Selbstbestimmung einzufordern.
Tweet von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern&quot;&gt;@profa_bayern&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern/status/1242184013479129088?s=19&quot;&gt;twitter.com/profa_bayern/s…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PM der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice&quot;&gt;@Docs4Choice&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice/status/1241791064228446209?s=19&quot;&gt;twitter.com/Docs4Choice/st…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Doctors for Choice Germany e.V. (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice&quot;&gt;@Docs4Choice&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Nun auch die offizielle Pressemitteilung: der Zugang zu einem sicheren &lt;a href=&quot;/t/schwangerschaftsabbruch&quot;&gt;#Schwangerschaftsabbruch&lt;/a&gt; ist in Zeiten der Corona-Pandemie akut gefährdet durch&lt;/p&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Einschränkungen der Beratungsstellen&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Einschränkungen in Praxen und Kliniken&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Ausgangssperre&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://doctorsforchoice.de//pm-schwangerschaftsabbruch-corona/&quot;&gt;doctorsforchoice.de//pm-sch…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="schwangerschaftsabbruch" /><summary type="html">Erst vor ein paar Wochen kritisierte das UN-Menschenrechtskommissariat Deutschland heftig für den §218, der Schwangerschaftsabbrüche regelt (taz.de/Blauer-Brief-v…).</summary></entry><entry><title type="html">1242390679935991808</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242390679935991808" rel="alternate" type="text/html" title="1242390679935991808" /><published>2020-03-24T09:59:55+00:00</published><updated>2020-03-24T09:59:55+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242390679935991808</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242390679935991808">&lt;p&gt;Es wurde viel geschrieben über den ‘Kanon’ der Dichter und Denker aus fast ausschließlicher männlicher Besetzung, durch die das Bild der Welt als Männerwelt repräsentiert wird, und das Weibliche das „andere“ darstellt.
Teils mystisch, religiös erklärt, teils auf biolog. Merkmale zurückgeführt. Letzteres bewirkt immer noch, dass medizin. Tests mit Prototyp männl. Körpern arbeiten und Auswirkungen von Verletzungen, Geräten und Krankheiten bei Frauen und Intersex-Personen nicht getestet werden.
Wir leben gefährlicher und trotzdem länger, versucht das mal nachzumachen! Wir sind nicht „anders“, wir sind der tragende Teil der Gesellschaft und wollen uns emanzipieren.
Die fehlende Präsenz weiblicher und queerer Führungskräfte, Schauspieler, Politiker, Professoren, Ärzte, Richter und eben auch Dichter und Denker trägt zur maßgeblichen Reproduktion sexistischer Strukturen bei, es ist nicht so als gäbe es diese nicht.
Wir hoffen euch ein paar Denkanstöße zu geben.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Dhuoda&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dhuoda war eine fränkische Adelige, die von ca. 802 bis 843 nach Christus lebte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dhuoda hinterließ das einzig erhaltene größere Werk aus der Zeit der Karolinger, das von einer Autorin geschrieben wurde.
Das wichtigste Werk ist die Liber Manualis. Dieses dreiteilige Buch ist eine Anleitung für ihren etwa 10 jährigen Sohn zur christlichen und gebildeten Lebensführung. Sie experimentierte mit Zahlensymbolik und sprachlicher Struktur. 
Ihre Arbeit gibt einen wichtigen Einblick in die Bildung der Frau und des Adels insgesamt, die Kindererziehung, die Gesellschaftsordnung, die wichtige Rolle der Väter.
Sie beschrieb, wie das Christentum die Welt des fränkischen Adels beeinflusste und vermittelte moralische und religiöse Werte. Sie gibt maßgeblich Aufschluss über die patriarchalische Gedankenwelt der Karolingerzeit (ein Herrschergeschlecht im 10. Und 11. Jahrhundert).
Ihre Lehre wird teilweise als eigenwillig und sehr persönlich beschrieben. Sie betont oft wie wichtig es ist, den Vätern zu gehorchen, wie extrem patriarchal die fränkische Gesellschaft ist. Wäre doch interessant zu wissen, wie die Erfahrungen anderer Frauen aussahen,   die Solidarität unter ihnen und ob rebelliert wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schön, dass ihr Werk erhalten geblieben ist und uns heute dieser Einblick dank eine der wenigen privilegierten Frauen gewährt wird, die Schreiben gelernt hat und dies nutzte um Bildung und Kultur weiterzugeben und ihre   persönlichen Erfahrungen zu teilen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Es wurde viel geschrieben über den ‘Kanon’ der Dichter und Denker aus fast ausschließlicher männlicher Besetzung, durch die das Bild der Welt als Männerwelt repräsentiert wird, und das Weibliche das „andere“ darstellt. Teils mystisch, religiös erklärt, teils auf biolog. Merkmale zurückgeführt. Letzteres bewirkt immer noch, dass medizin. Tests mit Prototyp männl. Körpern arbeiten und Auswirkungen von Verletzungen, Geräten und Krankheiten bei Frauen und Intersex-Personen nicht getestet werden. Wir leben gefährlicher und trotzdem länger, versucht das mal nachzumachen! Wir sind nicht „anders“, wir sind der tragende Teil der Gesellschaft und wollen uns emanzipieren. Die fehlende Präsenz weiblicher und queerer Führungskräfte, Schauspieler, Politiker, Professoren, Ärzte, Richter und eben auch Dichter und Denker trägt zur maßgeblichen Reproduktion sexistischer Strukturen bei, es ist nicht so als gäbe es diese nicht. Wir hoffen euch ein paar Denkanstöße zu geben. Dhuoda</summary></entry><entry><title type="html">1242214920671952898</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242214920671952898" rel="alternate" type="text/html" title="1242214920671952898" /><published>2020-03-23T22:21:30+00:00</published><updated>2020-03-23T22:21:30+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242214920671952898</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242214920671952898">&lt;p&gt;Während Grundrechte eingeschränkt werden, läuft die Industrieproduktion weiter. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Markus_Soeder&quot;&gt;@Markus_Soeder&lt;/a&gt; inszeniert sich in der &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise als zupackender Politiker und bekommt medialen Support. Seine Maßnahmen zeigen nur zu gut, welche Prioritäten   der CSU-Politik zugrunde liegen: Profit vor Grundrechten und Gesundheit der Lohnabhängigen.
Die Krise radikalisiert sich immer weiter. Die heute verkündeten Massentlassungen beim Rottendorfer Modekonzern &lt;a href=&quot;https://twitter.com/soliver_wue&quot;&gt;@soliver_wue&lt;/a&gt; werden nicht die letzten sein. Dass von der &lt;a href=&quot;/t/csu&quot;&gt;#CSU&lt;/a&gt; keine ernsthafte Unterstützung für arme Menschen zu erwarten ist, ist leider nur logisch.
In Italien soll die Aufrechterhaltung der Industrie, die vor allem im Norden angesiedelt ist, für die eskalative Ausbreitung von Covid19 mitverantwortlich sein.
Stefan Dietl schreibt darüber in der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Jungle_World&quot;&gt;@Jungle_World&lt;/a&gt; und kritisiert auch &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HubertAiwanger&quot;&gt;@HubertAiwanger&lt;/a&gt;, der statt für soziale Unterstützung zu sorgen, Arbeitnehmer*innen auffordert, Spargel zu stechen, da die schlecht bezahlten Arbeiter*innen aus dem Ausland nun fehlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://jungle.world/artikel//spargelstechen-statt-lohnfortzahlung&quot;&gt;jungle.world/artikel/&lt;/a&gt;
Fight the system!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="csu" /><category term="corona" /><summary type="html">Während Grundrechte eingeschränkt werden, läuft die Industrieproduktion weiter. @Markus_Soeder inszeniert sich in der #Corona-Krise als zupackender Politiker und bekommt medialen Support. Seine Maßnahmen zeigen nur zu gut, welche Prioritäten der CSU-Politik zugrunde liegen: Profit vor Grundrechten und Gesundheit der Lohnabhängigen. Die Krise radikalisiert sich immer weiter. Die heute verkündeten Massentlassungen beim Rottendorfer Modekonzern @soliver_wue werden nicht die letzten sein. Dass von der #CSU keine ernsthafte Unterstützung für arme Menschen zu erwarten ist, ist leider nur logisch. In Italien soll die Aufrechterhaltung der Industrie, die vor allem im Norden angesiedelt ist, für die eskalative Ausbreitung von Covid19 mitverantwortlich sein. Stefan Dietl schreibt darüber in der @Jungle_World und kritisiert auch @HubertAiwanger, der statt für soziale Unterstützung zu sorgen, Arbeitnehmer*innen auffordert, Spargel zu stechen, da die schlecht bezahlten Arbeiter*innen aus dem Ausland nun fehlen.</summary></entry><entry><title type="html">1242206587307077633</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242206587307077633" rel="alternate" type="text/html" title="1242206587307077633" /><published>2020-03-23T21:48:24+00:00</published><updated>2020-03-23T21:48:24+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242206587307077633</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242206587307077633">&lt;p&gt;s.Oliver entlässt 170 Arbeiter*innen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/soliver_wue&quot;&gt;@soliver_wue&lt;/a&gt; aus Rottendorf (Vorort von Würzburg) kündigt 170 Mitarbeiter*innen. Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise zeige dem Konzernchef, wie notwendig diese Entscheidung sei.
Schon vorher sei allerdings die Entlassung beschlossen worden, um die Profitraten des Modekonzerns noch weiter zu steigern. In den Jahren zuvor war der Konzerngewinn auf hunderte Millionen jährlich gestiegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Kapitalismus ist so pervers, Zeit ihm den Kampf anzusagen.
Quelle: &lt;a href=&quot;https://m.mainpost.de/ueberregional/wirtschaft/mainpostwirtschaft/Modekonzern-s-Oliver-kuendigt-170-Mitarbeitern-in-Rottendorf;art9485,10426817&quot;&gt;m.mainpost.de/ueberregional/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">s.Oliver entlässt 170 Arbeiter*innen</summary></entry><entry><title type="html">1242173224655491075</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242173224655491075" rel="alternate" type="text/html" title="1242173224655491075" /><published>2020-03-23T19:35:49+00:00</published><updated>2020-03-23T19:35:49+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242173224655491075</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242173224655491075">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; Du hast natürlich Recht. Wir meinen die Psychologists. Der Eintrag wird entsprechend angepasst. Wenn du noch weitere Änderungen oder Gruppenbeschreibungen hast: immer her damit!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@florinori1 Du hast natürlich Recht. Wir meinen die Psychologists. Der Eintrag wird entsprechend angepasst. Wenn du noch weitere Änderungen oder Gruppenbeschreibungen hast: immer her damit!</summary></entry><entry><title type="html">1242136276968579080</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242136276968579080" rel="alternate" type="text/html" title="1242136276968579080" /><published>2020-03-23T17:09:00+00:00</published><updated>2020-03-23T17:09:00+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242136276968579080</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242136276968579080">&lt;p&gt;Im Gespräch mit der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tazgezwitscher&quot;&gt;@tazgezwitscher&lt;/a&gt; rät der Vorstand des DGB Hoßbach, sich nicht alles von Arbeitgeber*innen gefallen zu lassen. Manche würden versuchen, aus der Krise Vorteile zu ziehen, indem sie beispielsweise neue,   für sie günstigere Verträge vorlegen (wir berichteten &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/188963328178382/posts/777249169349792/&quot;&gt;facebook.com/18896332817838&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://mobile.twitter.com/schwarzlichtwue/status/1239835104974983169&quot;&gt;mobile.twitter.com/schwarzlichtwu&lt;/a&gt; ). Er betont, dass Arbeitnehmer*innen nichts unterschreiben sollen – egal wie sehr Chef*innen drängen und drohen, sondern sich rückversichern und im Zweifel klagen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wichtiger Hinweis für Arbeitnehmer*innen: Bitte keine Aufhebungs- oder Änderungsverträge zum Arbeitsvertrag unterschreiben, die der Arbeitgeber wegen der Corona-Krise vorlegt. Zurst beim Betriebsrat oder der zuständigen Gewerkschaft beraten lassen!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dgb.de/themen/++co++fdb5ec24-5946-11ea-8e68-52540088cada#hinweiszu&quot;&gt;dgb.de/themen/++co++f&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Zu Terminen beim Arbeitsamt:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;„Alle persönlichen Gesprächstermine entfallen ohne Rechtsfolgen. Sie müssen diese Termine *nicht* absagen, Sie müssen diesbezüglich auch nicht anrufen.“&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arbeitsagentur.de/corona-virus-aktuelle-informationen&quot;&gt;arbeitsagentur.de/corona-virus-a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://taz.de/DGB-zu-Folgen-der-Coronakrise/!5672525/&quot;&gt;taz.de/DGB-zu-Folgen-&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Im Gespräch mit der @tazgezwitscher rät der Vorstand des DGB Hoßbach, sich nicht alles von Arbeitgeber*innen gefallen zu lassen. Manche würden versuchen, aus der Krise Vorteile zu ziehen, indem sie beispielsweise neue, für sie günstigere Verträge vorlegen (wir berichteten facebook.com/18896332817838 und mobile.twitter.com/schwarzlichtwu ). Er betont, dass Arbeitnehmer*innen nichts unterschreiben sollen – egal wie sehr Chef*innen drängen und drohen, sondern sich rückversichern und im Zweifel klagen. Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): #Corona Wichtiger Hinweis für Arbeitnehmer*innen: Bitte keine Aufhebungs- oder Änderungsverträge zum Arbeitsvertrag unterschreiben, die der Arbeitgeber wegen der Corona-Krise vorlegt. Zurst beim Betriebsrat oder der zuständigen Gewerkschaft beraten lassen! dgb.de/themen/++co++f Zu Terminen beim Arbeitsamt: „Alle persönlichen Gesprächstermine entfallen ohne Rechtsfolgen. Sie müssen diese Termine *nicht* absagen, Sie müssen diesbezüglich auch nicht anrufen.“ arbeitsagentur.de/corona-virus-a</summary></entry><entry><title type="html">1242111685395169281</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242111685395169281" rel="alternate" type="text/html" title="1242111685395169281" /><published>2020-03-23T15:31:17+00:00</published><updated>2020-03-23T15:31:17+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242111685395169281</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-23-1242111685395169281">&lt;p&gt;Die Antifa hat sich selbst wiedergefunden. Werft auch ihr einen Blick ins Archiv, wenn ihr etwas über Würzburgs radikale Geschichte erfahren wollt: &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/other/documents/linksunten/&quot;&gt;schwarzlicht.org/other/document…&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1242111121181589504&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Das heute von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt; veröffentlichte &lt;a href=&quot;/t/linksunten&quot;&gt;#Linksunten&lt;/a&gt;-Archiv birgt so einige Schätze. Darunter z.B. das Statement der Antifa Würzburg zu ihrer Neugründung im Jahr 2015:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2015-09-26-wu-neugrundung-der-antifa-wurzburg.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2015-09-26-w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="linksunten" /><summary type="html">Die Antifa hat sich selbst wiedergefunden. Werft auch ihr einen Blick ins Archiv, wenn ihr etwas über Würzburgs radikale Geschichte erfahren wollt: schwarzlicht.org/other/document… twitter.com/antifa_wue/sta… Antifa Würzburg (@antifa_wue): Das heute von @schwarzlichtwue veröffentlichte #Linksunten-Archiv birgt so einige Schätze. Darunter z.B. das Statement der Antifa Würzburg zu ihrer Neugründung im Jahr 2015: schwarzlicht.org/p/2015-09-26-w…</summary></entry></feed>