<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlicht.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlicht.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-26T23:36:16+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1243235122092048387</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243235122092048387" rel="alternate" type="text/html" title="1243235122092048387" /><published>2020-03-26T17:55:25+00:00</published><updated>2020-03-26T17:55:25+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243235122092048387</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243235122092048387">&lt;p&gt;„Was die Welt zusammenhält“ – Gastbeitrag der Würzburger Punkband „Heavy Holes”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise ist noch immer eine junge Krise. Aktuelle Zahlen des &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rki_de&quot;&gt;@rki_de&lt;/a&gt; sprechen von ca. 37 000 bestätigten Infizierten, also nicht einmal jede 1000te Person in &lt;a href=&quot;/t/deutschland&quot;&gt;#Deutschland&lt;/a&gt;. 
Und trotzdem fühlt es sich an, als würde die ganze Welt aus den Angeln gehoben: Es ist von einem drohenden Kollaps des Gesundheitssystems die Rede, die Börsenmärkte brechen ein und Unternehmen fangen bereits an Stellen auf Kosten von Arbeiter*innen zu streichen.
Unternehmen aller Größen und verschiedenster Art sind existenziell bedroht und auf finanzielle Hilfe des Staates angewiesen. In solchen Extremsituationen zeigt sich das fragile Fundament, auf dem die Gesellschaft gebaut ist, besonders deutlich:
Die vom Konsum abhängige, kapitalistische Marktwirtschaft. Ein System, zum Vorteil von Wenigen, ertragen von Einigen und zum Leiden von Vielen. Eine Konstruktion, die tief im Denken und Handeln aller Menschen verankert ist.
Bereits in der Schule lernen wir uns als Konkurrent*innen zu sehen, werden nach kürzester Zeit nach Leistungen sortiert und sollen möglichst gut auf das Arbeitsleben vorbereitet werden. Wer gute Noten und Erfolg will, muss eine angepasste, produktive Arbeitsmaschine sein.
Das zeigt nicht nur den autoritären Charakter, den das Bildungswesen in sich trägt, sondern auch die Dominanz des Leistungsprinzips gegenüber allen anderen für das gesellschaftliche Zusammenleben elementaren Fähigkeiten.
Die eindimensionale Kategorisierung von Menschen ist überall präsent und führt schließlich auch dazu, wie unterschiedliche Berufsgruppen bewertet werden.
Paradoxerweise wird seit Kurzem täglich dankbar für die Krankenpleger*innen applaudiert, die seit Jahrzehnten mit Zustimmung der Mehrheitsgesellschaft ausgebeutet werden und deren Hilfe „jetzt“ so dringend gebraucht wird.
Die von der „sozialen Marktwirtschaft“ suggerierte solidarische, freie Gesellschaft bleibt weiterhin eine Illusion und Utopie. Zum einen, weil dieses „sozial“ (wenn überhaupt) nur für die Glücklichen gilt, die zufälligerweise innerhalb der Landesgrenzen geboren wurden.
Zum anderen, weil dieses “sozial” vollständig an die Wirtschaftssituation gekoppelt ist und die soziale Sicherheit nicht von der solidarischen Gesellschaft an sich getragen wird. Wäre die Gesellschaft solidarisch, hätten nicht tausende unabhängige Kleinunternehmer*innen
Armutsangst und Existenznot. Der anerzogene, tief verankerte Egoismus und der Einzelkämpfergeist waren schon vor den Hamsterkäufen deutlich sichtbar. Sie spiegeln sich täglich in allgemeiner Akzeptanz von Ausbeutung, Hierarchie und sämtlicher anderer Ungerechtigkeiten wider.
Wie in der Finanzkrise von 2008 wird die jetzige Wirtschaftskrise erneut zu einer Welle von Arbeitslosigkeit führen, die gravierenden soziale Probleme mit ans Ufer spült:
Einschneidungen im Gesundheitssystem, Kürzung der öffentlichen Gelder, Schließung von sozialen und kulturellen Einrichtungen, um nur einige davon zu nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei ist der Beton, auf den benachteiligte Menschen fallen besonders hart.
Das geschieht großteils, weil dazu angehalten ist zu Hause zu bleiben und damit der Konsum massiv eingedämmt wird - damit ist nicht der Konsum der Grundbedürfnisse gemeint,
sondern der alltäglich von Werbung und sozialen Medien induzierte Konsum, der das kapitalistische Rad Jahr für Jahr weiter beschleunigt. Derselbe Konsum, der, wenn er mal nicht vorhanden ist, in der Lage ist die komplette Weltwirtschaft lahmzulegen.
Die heutige Gesellschaft muss sich die Frage stellen, ob sie auch in Zukunft weiterhin ein Zusammenleben will, das nur für einen Teil der Menschen Sicherheit garantiert und das nur solange, bis in der Wirtschaft Schwierigkeiten auftreten.
Ein Wirtschaftssystem, das permanent Ungleichheit produziert, von Ausbeutung lebt und durch die Konsumabhängigkeit außerdem nicht nachhaltig sein kann, sollte nicht das Fundament einer Gesellschaft sein.
Es ist Zeit, in das hässliche Gesicht zu blicken, dass uns der Spiegel der Krise zeigt und neue Ideen zu entwickeln. Wie kann eine solidarische und gewaltfreie Gesellschaft erreicht werden, die keine Menschen ausschließt?
Wie kann ein Wirtschaftssystem aussehen, das weder Mensch noch Natur ausbeutet? Wie kann sich die autoritäre, materialistische Konsum- und Leistungsgesellschaft hin zu einer freien, selbstbestimmten Solidargemeinschaft emanzipieren?
Es geht dabei nicht darum, die Mehrheitsgesellschaft möglichst gut vor Krisen zu schützen, sondern darum, größtmögliche Sicherheit,Gerechtigkeit und Freiheit für alle und permanent herzustellen.
Die Ideen dazu sind da, aber sie müssen im Kontext der modernen Technologiegesellschaften neu gedacht werden. Dann ist es vielleicht irgendwann nicht mehr der Markt, sondern eine grenzenlose Solidarität, die die Gesellschaft zusammenhält.
Das Foto stammt aus dem Booklet des kommenden Albums der Heavy Holes.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="deutschland" /><summary type="html">„Was die Welt zusammenhält“ – Gastbeitrag der Würzburger Punkband „Heavy Holes”</summary></entry><entry><title type="html">1243101871897825280</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243101871897825280" rel="alternate" type="text/html" title="1243101871897825280" /><published>2020-03-26T09:05:56+00:00</published><updated>2020-03-26T09:05:56+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243101871897825280</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243101871897825280">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/konversionstherapie&quot;&gt;#Konversionstherapie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CN: Homo- und Transfeindlichkeit, Gewalt, Suizid&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit diesem Jahr ist das Bewerben und Vermitteln von sog. Konversionstherapien zur „Heilung“ von Homosexualität verboten. Bei unter 18-jährigen steht auch die Durchführung unter Strafe.
Konversionstherapien basieren auf der Annahme, Homosexualität sei eine „Krankheit“ oder „sexuelle Störung“ und Betroffene müssten „behandelt“, „geheilt“ oder „umgepolt“ werden.
Schätzungen des Gesundheitsministeriums zufolge wurden etwa 2000 solcher Therapien jährlich durchgeführt. (&lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/inland/konversionstherapie-verbot-103.html&quot;&gt;tagesschau.de/inland/konvers…&lt;/a&gt;)
Geschichte der Gesetzeslage zur Homosexualität: Während Homosexualität in der Antike noch etwas vollkommen normales war, wurde sie mit erstarken des Christentums in Europa zusehends verurteilt &amp;amp; ab dem Spätmittelalter konnten Homosexuelle auf dem Scheiterhaufen verbrannt werden.
Später waren „nur noch“ nachgewiesene sexuelle Handlungen nach § 175 StGB strafbar (&lt;a href=&quot;https://www.lsvd.de/de/ct/934-Lesben-und-Schwule-in-Deutschland-und-der-DDR&quot;&gt;lsvd.de/de/ct/934-Lesb…&lt;/a&gt;).
Während der NS-Zeit reichte es jedoch bereits aus, eine andere Person gleichen Geschlechts beim Masturbieren zu beobachten. Über 100.000 wurden auf sog. „rosa Listen“ polizeilich erfasst, bis zu 15.000 Homosexuelle in KZs verschleppt und hunderte Männer kastriert.
In der Nachkriegszeit ähnelte die Gesetzgebung in der DDR der, der Weimarer Republik, während die BRD sich auf das Christentum rückbesann und ausschließlich eheliche, monogame und heterosexuelle Beziehungen akzeptierte.
Die „Rosa Listen“ der Nazis wurden bis in die 80er fortgeführt und homosexuelle Männer bis Mitte der 60er Jahre erbarmungslos verfolgt. Bis 1969 wurden über 50.000 Schwule nach §§ 175, 175a StGB verurteilt.
1957 urteilte das Bundesverfassungsgericht sogar explizit, dass die Verfolgung von Homosexuellen mit den Grundsätzen eines freiheitlich demokratischen Staates vereinbar sei. Erst 1968 in der DDR und 1969 in der BRD wurden homosexuelle Handlungen zwischen Erwachsenen straffrei.
Gesellschaftlich verpönt blieben sie jedoch nach wie vor. Der § 175 blieb als Jugendschutzvorschrift erhalten und wurde erst 1989 in der DDR und - in Folge der Wiedervereinigung - 1994 auch in den alten Bundesländern gestrichen.
Die Union sträubte sich jedoch bis zuletzt massiv gegen die Aufhebung. Nach langem Hin und Her trat zum 1. August 2001 das Lebenspartnerschaftsgesetz in Kraft und überstand ein Urteil des Bundesverfassungsgerichts.
2002 folgte dann eine Aufhebung der Verurteilungen von Homosexuellen durch die Nazis. Eine Rehabilitierung der nach der NS-Zeit verurteilten Männer, blieb jedoch noch bis 22.07.
2017 (!) aus, da Union, FDP und SPD argumentierten, dass § 175 StGB schließlich in den 50ern vom Bundesverfassungsgericht explizit gebilligt worden war (&lt;a href=&quot;https://www.lsvd.de/de/ct/934-Lesben-und-Schwule-in-Deutschland-und-der-DDR&quot;&gt;lsvd.de/de/ct/934-Lesb…&lt;/a&gt;).
Im Juni 2017 stimmte der Bundestag schließlich mehrheitlich für die „Ehe für alle“ und ermöglichte es homosexuellen Paaren, endlich zu heiraten (&lt;a href=&quot;https://www.bpb.de/gesellschaft/gender/homosexualitaet/274019/stationen-der-ehe-fuer-alle-in-deutschland&quot;&gt;bpb.de/gesellschaft/g…&lt;/a&gt;).
Zuletzt beschloss Gesundheitsminister Spahn schließlich das neue „Verbot“ von Konversionstherapien, das jedoch – trotz einer erheblichen Verschärfung in letzter Minute - in seinen Konditionen eher einem Werbeverbot gleicht (&lt;a href=&quot;https://www.bundesgesundheitsministerium.de/konversionstherapienverbot.html&quot;&gt;bundesgesundheitsministerium.de/konversionsthe…&lt;/a&gt;).
Stereotype und Vorurteile dominieren bis heute den Diskurs um LGBTIQ*s. So müssen sich homosexuelle Pärchen Sätze wie „Wer ist der Mann und wer die Frau in eurer Beziehung?“ anhören und Menschen reagieren verwundert,   wenn Homosexuelle nicht die Klischees von „Tunte“ und „Kampflesbe“ erfüllen.
Die psychische Folgen der gesellschaftlichen Intoleranz sind extrem. LGBTIQ*s haben, laut einer Studie, ein vier- bis sechsmal höheres Suizidrisiko, als junge Menschen, die dem cis-Heteronormativ entsprechen.
Am höchsten war das Risiko bei trans Personen, die fast sechsmal häufiger einen Suizidversuchs unternehmen (&lt;a href=&quot;https://www.queer.de/detail.php?article_id=32443&quot;&gt;queer.de/detail.php?art&lt;/a&gt;). Trans Personen werden oft zu einem „es“ herabgewürdigt und erleiden ganz besonders viel Gewalt.
So sind sie, laut einem Bericht von 2014 der Agentur der Europäischen Union für Grundrechte, doppelt so oft Opfer von Gewalt wie homo- und bisexuelle Personen.
58% gaben an, in den 12 Monaten vor der Befragung, aufgrund ihrer Geschlechtsidentität Diskriminierung erlitten zu haben (&lt;a href=&quot;https://www.queer.de/detail.php?article_id=22852&quot;&gt;queer.de/detail.php?art&lt;/a&gt;).
Doch nicht nur die fehlende Akzeptanz und Diskriminierung der Gesellschaft trägt hieran Schuld, sondern auch die der Eltern und Familie. Die Angst vorm „Outing“ begleitet viele homo- oder trans Personen über viele Jahre, wenn nicht sogar Jahrzehnte.
Doch sollte ein „Outing“ gar nicht nötig sein, schließlich müssen sich cis- und heterosexuelle Personen auch nicht outen. Keine Person, würde jemals auf die Idee kommen, zu den Eltern zu gehen und besorgt zu beichten, dass sie cis oder hetero sei.
Zu sehr ist das Normativ in unseren Kopf gebrannt. Doch was diesem nicht entspricht wird als „anders“ gebrandmarkt, als „Kuriosität“.
Und auch in jungen liberalen und toleranten Kreisen, in denen Homosexualität eher als etwas normales hingenommen wird, gilt besonders „schwul“ als etwas cooles und hippes – solang es andere betrifft.
Pubertäre Mädchen träumen vom „schwulen besten Freund“, in Filmen dient dieser lediglich als Heulkissen für die Protagonist*innen und erhält keinerlei eigene Geschichte oder markante Charakterzüge.
Den ganzen Film über bleibt er ein formloses Trostpflaster, dessen einzige Merkmale sein Modegeschmack und seine Emotionalität bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles, was nicht dem hetero-Normativ entspricht, fällt in vielen christlichen Lehren unter „Sodomie“.
Wer in religiöser Umgebung aufwächst, dem fällt es oft umso schwerer zu seiner Sexualität zu stehen. Jahrhunderte lang wurden Homosexuelle von der Kirche verfolgt und bestraft. Bis heute gibt es Gläubige, die sie als „Sünder*innen“ verurteilen und sie in die Hölle wünschen.
Besonders religiöse Gruppierungen, Sekten und Ärzte sind es, die Konversionstherapien anbieten.
Eltern, die um die Seele ihrer LGBTIQ*-Kinder besorgt sind, wenden sich an Pfarrer/Pastor*innen oder direkt an diese Organisationen, aber auch Erwachsene, die denken ihre Sexualität sei eine Sünde, suchen dort Hilfe.
Es wäre naiv zu glauben, dass sich dies plötzlich ändert, nur weil Therapien für unter 18-jährige verboten wurde. Die Therapien werden nun wohl unter der Hand vermittelt werden und im geheimen durchgeführt.
Bereits vorher, war es gängige Praxis, dass Ärzt*innen Konversionstherapien als diverse Leistungen bei den Krankenkassen einreichten, sodass diese schädlichen Therapien, bar jeglicher wissenschaftlichen Grundlage, auch noch von den Kassen bezahlt wurden (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MUP_O4gFNkk&quot;&gt;youtube.com/watch?v=MUP_O4&lt;/a&gt;).
Beispiele für Organisationen, die bisher offen Konversionstherapien angeboten haben, sind die unter P.A.T.H. (Positive Alternatives To Homosexuality), ein Zusammenschluss verschiedener, hauptsächlich US-amerikanischer Gruppierungen,   zu der auch die deutsche „Offensive junger Christen“ (OJC), die zur Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) gehört (&lt;a href=&quot;https://www.ojc.de/kommunitaet/leitbild/geschichte/&quot;&gt;ojc.de/kommunitaet/le&lt;/a&gt;).
Ein weiteres – in Deutschland sehr großes – Beispiel ist das IdiSB e.V. („Institut für dialogische und identitätsstiftende Seelsorge und Beratung e.V.), ehemals Wuestenstrom e.V..
Es vertritt u.a. klassisches Rollendenken, wobei es Frauen hierbei auf ihre angebliche „Berufung“ (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/reise-zum-frausein.html&quot;&gt;idisb.de/reise-zum-frau&lt;/a&gt;) reduziert,  während es Männer zur Freiheit des Mannes, also sein „Mannsein authentisch, leidenschaftlich und erfüllend zu erleben und zu gestalten“   (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/reise-zum-mannsein.html&quot;&gt;idisb.de/reise-zum-mann&lt;/a&gt;) ermuntert. In den Beratungen des IdiSB sollen „betroffene Person“ von ihrer „konflikthaften Sexualität“ befreien werden (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/beratung.html&quot;&gt;idisb.de/beratung.html&lt;/a&gt;).
Auf ihrer Website wird betont, dass eine „Umpolung“ der Sexualität nicht Motivation der Beratung ist, sich allerdings beobachten lässt, dass viele die „Fähigkeit“ entwickeln sich auf eine heterosexuelle Beziehung einzulassen (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/aktuell/konversionstherapie-eine-unn%C3%B6tige-debatte/&quot;&gt;idisb.de/aktuell/konver&lt;/a&gt;).
Der Leiter des Instituts, Markus Hoffmann sagte in der Idea Spektrum vom 18.12.2006: „Nach unserer Ansicht beurteilt der biblische Befund gelebte Homosexualität eindeutig als Sünde“ (&lt;a href=&quot;http://noplace.blogsport.de/material/organisationen-umfeld/&quot;&gt;noplace.blogsport.de/material/organ&lt;/a&gt;).
Außerdem leitete er 2003 in Marburg ein Seminar zum Thema „Homosexualität und Veränderung“ beim APS-Kongress. Dieser fand vergangenen Juni zum wiederholten Mal in Würzburg statt (Demobericht: &lt;a href=&quot;http://antifawuerzburg.blogsport.eu//bericht-zu-den-protesten-gegen-den-aps-kongress/&quot;&gt;antifawuerzburg.blogsport.eu//berich&lt;/a&gt; , offener Brief: &lt;a href=&quot;http://antifawuerzburg.blogsport.eu//offener-brief-gegen-die-zulassung-und-durchfuehrung-des-kongresses-der-aps-im-kongresszentrum-in-wuerzburg-2019/&quot;&gt;antifawuerzburg.blogsport.eu//offene&lt;/a&gt;).
Die Beschreibung des Seminars lautete: „Ist Veränderung von Homosexualität überhaupt möglich? Seit über fünf Jahren begleitet die Seelsorgeorganisation Wuestenstrom e.V. Menschen auf dem Weg der Veränderung. Dabei entstand   ein Konzept, das zeigt, wie Veränderung therapeutisch gefördert werden kann. Im Mittelpunkt des Workshops steht die Darstellung der theoretischen Hintergründe auf denen das Konzept fußt und vor allem die therapeutisch methodische Umsetzung“ (&lt;a href=&quot;http://noplace.blogsport.de/material/bisherige-kongresse/&quot;&gt;noplace.blogsport.de/material/bishe&lt;/a&gt;).
Die Schädlichkeit und die schweren psychologischen Folgen von Konversionstherapien, wie Depressionen, soziale Isolation und ein erhöhtes Suizidrisiko, sind schon lange bekannt (&lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/inland/faq-konversionstherapien-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/inland/faq-kon&lt;/a&gt;).
Der Weltärztebund verurteilte sie 2013 als Menschenrechtsverletzung und als unvereinbar mit der Ethik ärztlichen Handelns (&lt;a href=&quot;https://www.bundesgesundheitsministerium.de/konversionstherapienverbot.html&quot;&gt;bundesgesundheitsministerium.de/konversionsthe&lt;/a&gt;).
Dennoch durften sie bis vor kurzem offen beworben und bei Minderjährigen durchgeführt werden.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="konversionstherapie" /><summary type="html">#Konversionstherapie</summary></entry><entry><title type="html">1243082476341338114</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243082476341338114" rel="alternate" type="text/html" title="1243082476341338114" /><published>2020-03-26T07:48:52+00:00</published><updated>2020-03-26T07:48:52+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243082476341338114</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243082476341338114">&lt;p&gt;„Wir sind &lt;a href=&quot;/t/systemkritisch&quot;&gt;#systemkritisch&lt;/a&gt;“ – Folge 5: Verkäuferin im Lebensmittelhandel Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird. 
L. arbeitet als Verkäuferin in einem Bio-Lebensmittelmarkt. Dass ihr Job lebensnotwendig ist, „wusste sie auch schon vor der Krise“. Aktuell macht L. eine Ausbildung zur Einzelhändlerin und muss viele Dinge gleichzeitig beachten.
Sie muss körperlich fit sein, „mal schnell was holen“ und schwer tragen können. Gerade in verkaufsstarken Zeiten, wie diesen, mehrt sich der Arbeitsaufwand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L. kassiert, muss auf die Sauberkeit im Laden achten und koordinieren, was nachbestellt werden muss.
Gleichzeitig ist sie immer mit den Kund*innen im Kontakt, muss dabei „ein Lächeln parat haben“ und auch in stressigen Situationen „freundlich und kompetent auf spontane Fragen der Kund*innen antworten müssen“.
Schwierig finde sie in der Corona-Krise, dass „ein Großteil Luxuseinkäufe, also keine lebensnotwendigen Einkäufe sind“. Es gebe viele Menschen, die auch aktuell „fast jeden Tag wenige Dinge einkaufen gehen“. Damit gefährdeten sie sich selbst und andere.
„Grundsätzlich freue ich mich über jeden Kunden“, so L.. Doch es sei nun eben wichtig, die sozialen Kontakte zu minimieren. „Ich finde es aktuell sehr unverantwortlich wegen einer Tüte Gummibären shoppen zu gehen“, sagt die Verkäuferin.
Sie selbst sei ebenfalls ein potenzieller Multiplikator der Viren und trage ein höheres Risiko andere anzustecken, da sie in einem guten körperlichen Zustand ist. Dadurch sei die Chance hoch, „dass ich es nicht oder erst spät bemerke“.
Testen lassen könne sie sich nur, wenn es einen akuten Verdacht gebe. Sicherheit beim Einkaufen könne sie nur gewährleisten, wenn möglichst wenige und gesunde Menschen einkaufen.
Kauft gern ein, ich versuche, das alles da ist, was ihr braucht“, erklärt L., „aber kauft doch mehr ein, so dass ihr seltener in den Laden müsst“.
Für die Zukunft wünscht sich die Auszubildende „dass mehr Menschen darauf achten, was sie kaufen, wo sie kaufen &amp;amp; wie hoch der Aufwand ist dies zu produzieren“. Abschließend sagt L: „Ich gebe mir jeden Tag viel Mühe, die Lebensmittel für Euch zusammen zu stellen &amp;amp; anzubieten    und habe ein Lächeln für euch parat - auch in stressigen Situationen.“&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“ – Folge 5: Verkäuferin im Lebensmittelhandel Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz #Corona-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird. L. arbeitet als Verkäuferin in einem Bio-Lebensmittelmarkt. Dass ihr Job lebensnotwendig ist, „wusste sie auch schon vor der Krise“. Aktuell macht L. eine Ausbildung zur Einzelhändlerin und muss viele Dinge gleichzeitig beachten. Sie muss körperlich fit sein, „mal schnell was holen“ und schwer tragen können. Gerade in verkaufsstarken Zeiten, wie diesen, mehrt sich der Arbeitsaufwand.</summary></entry><entry><title type="html">1242929540189609986</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242929540189609986" rel="alternate" type="text/html" title="1242929540189609986" /><published>2020-03-25T21:41:09+00:00</published><updated>2020-03-25T21:41:09+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242929540189609986</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242929540189609986">&lt;p&gt;Das Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos evakuieren! &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#leavenoonebehind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verschiedene Nachrichtendienste, die sich auf den Tweet der Seenotrettung „Mission Lifeline“ beziehen, informieren über die dramatischen Zustände im Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos. 
Zudem veröffentlicht der focus¹ Informationen aus einem Telefonat mit „Mission Lifeline“-Sprecher Axel Steiner:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Wasserversorgung ist zu großen Teilen eingestellt, an einigen Stellen funktioniert sie noch sporadisch.
Das Trinkwasser wird beschräkt auf 6x 1,5 Liter Wasser am Tag pro Familie (unabhängig der Anzahl der Familienmitglieder). Die Essensversorgung ist auf 1000 Kalorien pro Kind reduziert.
Außerdem herrscht keine Bewegungsfreiheit. Die Bewohner*innen werden abgehalten, das Camp zu verlassen. Nicht einmal das Verlassen des Camps zur Suche nach medizinischer Versorgung ist ihnen erlaubt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich ist die Krätze ausgebrochen.
Nachtwachen wurden abgezogen. Sie sollten vor allem unbegleitete Kinder und Jugendliche vor Gewalt und sexuellen Übergriffen schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die medizinische Versorgung ist kaum noch möglich. Auf 20.000 Bewohner*innen kommen ein Arzt und drei Krankenschwestern.
„Ärzte ohne Grenzen“ ist noch vor Ort, andere Hilfeorganisationen wurden jedoch bereits dazu gedrängt, abzureisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Migrationsbehörde und die europäische Asylagentur sind nicht mehr vor Ort, wären aber zuständig für die Evakuierung.
Die Menschen in Lesbos sind komplett auf sich alleine gestellt. Noch ist Corona nicht im Camp ausgebrochen – oder wir wissen es noch nicht. Wir können nicht erahnen, welche Informationen uns vielleicht in wenigen Tagen erreichen.
Daher noch einmal der eindringliche Appell nach draußen: Diese Menschen dürfen nicht alleine gelassen werden und müssen schnellstmöglich evakuiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bilder aufgenommen am Sonntag in Höchberg. &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¹ &lt;a href=&quot;https://www.focus.de/politik/ausland/fluechtlingslager-moria-kein-wasser-keine-medizin-mission-lifeline-ueber-katastrophale-situation-auf-lesbos_id_11813210.html&quot;&gt;focus.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="leavenoonebehind" /><category term="leavenoonebehind" /><summary type="html">Das Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos evakuieren! #leavenoonebehind</summary></entry><entry><title type="html">1242855948827480064</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242855948827480064" rel="alternate" type="text/html" title="1242855948827480064" /><published>2020-03-25T16:48:44+00:00</published><updated>2020-03-25T16:48:44+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242855948827480064</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242855948827480064">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#wuethrowback&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;01.12.2014: „Gegen 19 Uhr wurde heute ein Marsch der Pegida und einigen Neonazis in der Würzburger Innenstadt von 150 Individuen blockiert.“ (&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-wu-pegida-marsch-verhindert.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-w…&lt;/a&gt;)
Auch der dritte Versuch des Würzburger Pegida-Ablegers, in Würzburg Fuß zu fassen, scheitert. Die zwei vorangegangenen „Spaziergänge“ waren kurz, und endeten für Pegida mit dem Verlust eines Transparents („Islamisierung – Würzburg sagt nein“).
Von Anfang an war der Würzburger Pegida-Ableger extrem rechts aufgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sich die ca. 30 Pegida Anhänger:innen um Simon Kaupert am Barbarossaplatz einfinden, ist die Juliuspromenade sehr belebt. Ihrem Ziel, dem Julius-Echter-Denkmal, kommen sie an diesem Abend nicht näher.
Durch antifaschistisches Engagement gingen weder die ersten beiden „Spaziergänge“ unbemerkt und unbeantwortet von statten, noch blieb es der erneute Versuch. Auf Eigeninitiative erfolgte die Mobilisierung bei politischen Gruppen, WGs und Einzelpersonen.
250 Menschen stellten sich den „Islamkritiker:innen“ in den Weg, sie blockierten die gesamte Juliuspromenade. Politisierte Freund:innenkreise, Parteijugenden, Gewerkschaftler:innen, der Hochschulpfarrer Burkard Hose, die Antifa Jugend und viele mehr.
Der Protest war laut und entschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während die Polizei mit der Situation überfordert schien, zeigten sich Teilnehmer:innen bei Pegida wenig begeistert.
Der Neonazi Ralf Mynter bedrohte im Laufe des Abends Gegendemonstrierende, Dr. Christina Baum, AfD Kreisverband Main-Tauber, verkündete ihren Unmut über die mediale Berichterstattung und jugendliche „Deutschland-Hasser“ im Nachgang in einem &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; Leserbrief.
Nach circa einer Stunde gab Pegida auf. Mit „Haut ab!“ wurden sie Richtung Bahnhof begleitet.
Der Abend endete mit einem antifaschistischen Erfolg. Er war der Auftakt zu wöchentlichen Gegenprotesten, bei denen die Menschen zueinander fanden. Auch wenn Wügida viel zu lange seinen reaktionären Müll auf die Straße trug, geschah dies bis zuletzt nicht unkommentiert.
Es folgten viele Wochen konstanten Protests, bei dem sich die Antifaschist:innen auch mit Bamberger Neonazis konfrontiert sahen. Diese gerieten später unter den Verdacht des Rechtsterrorismus.
Ein am 02.12.2014 auf &lt;a href=&quot;/t/linksunten&quot;&gt;#Linksunten&lt;/a&gt; veröffentlichter Artikel ergänzt die Meldung aus der vorherigen Nacht zum erfolgreichen Gegenprotest um die bisherigen Ereignisse um Pegida in Würzburg (&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-pegida-in-wurzburg-nicht-mit-uns.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-p…&lt;/a&gt;).
Für die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; arbeitet der Journalist Wolfgang Jung wenige Tage später die Hintergründe zu Pegida auf (&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/franken/250-stoppen-Islamkritiker-Demo;art1727,8464192&quot;&gt;mainpost.de/regional/frank…&lt;/a&gt;).
Würzburger Antifaschist:innen recherchierten zum Wügida Kopf Simon Kaupert (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;facebook.com/contrawuegida/…&lt;/a&gt;). Dieser ist inzwischen führender Kopf von Ein Prozent und lebte im Identitären Haus in Halle (&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-simon/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-si…&lt;/a&gt;)
2019 trat er mit „Zentrum Mobil“ in Erscheinung (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/618528211888556&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;).
Dieser Beitrag erscheint im Rahmen unserer Reihe &lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WueThrowback&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1237697599567773698&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Würzburg ist radikal! Viele Geschichten bleiben aber unerzählt oder geraten in Vergessenheit. Manche Stories sind wichtig für das Verständnis des Würzburger Aktivismus, manche dienen hauptsächlich der Unterhaltung. &lt;br /&gt;
Mit &lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt; werden wir ab heute jeden Mittwoch eine Geschichte von Würzburgs &lt;a href=&quot;/t/radicalpast&quot;&gt;#RadicalPast&lt;/a&gt; wiedererzählen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir selbst sind gespannt, was uns erwartet!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erinnerungen eines Genossen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/wuerzburg/UEber-200-Demonstranten-blockieren-Pegida-Aufmarsch;art735,8461965&quot;&gt;mainpost.de/regional/wuerz…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-wu-pegida-marsch-verhindert.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-w…&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-pegida-in-wurzburg-nicht-mit-uns.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-p…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/franken/250-stoppen-Islamkritiker-Demo;art1727,8464192&quot;&gt;mainpost.de/regional/frank…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/ueberregional/meinung/leserbriefe/Verteidigung-der-freiheitlichen-Werte;art17031,8466189&quot;&gt;mainpost.de/ueberregional/…&lt;/a&gt;
Zu Simon Kaupert: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;[facebook.com/contrawuegida/…](https://www.facebook.com/contrawuegida/photos/a./?type=3&amp;amp;theater)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;[facebook.com/contrawuegida/…](https://www.facebook.com/contrawuegida/photos/a./?type=3&amp;amp;theater)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/618528211888556&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-simon/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-si…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/ein-identitaeres-haus-fuer-die-kontrakultur-halle/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/ein-identitaer…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="linksunten" /><category term="radicalpast" /><category term="wuethrowback" /><category term="wuethrowback" /><category term="wuethrowback" /><summary type="html">#wuethrowback</summary></entry><entry><title type="html">1242837105459572742</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242837105459572742" rel="alternate" type="text/html" title="1242837105459572742" /><published>2020-03-25T15:33:51+00:00</published><updated>2020-03-25T15:33:51+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242837105459572742</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242837105459572742">&lt;p&gt;Danke für eure unfassbare Solidarität &amp;lt;3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangene Woche fiel mit der Corona-Krise bei mir alles zusammen. Das kleine Reisebüro meiner Mutter muss alle Reisen bis auf weiteres stornieren. Zusätzlich fällt mein Job in einer Kulturstätte weg. Eine hohe Krankenkassenrechnung und 
die Notwendigkeit weiter Miete zu bezahlen, ließen mich schließlich verzweifeln. Da ich all mein Engagement und den größten Teil meiner Zeit aufwende, um für Schwarzlicht Würzburg zu schreiben, bat ich euch, liebe Schwarzlicht-Leser*innen, um Solidarität.
Kurz nachdem ich auf PayPal meine Spendensammlung startete, überkam mich eine unfassbare Welle der Solidarität und Wertschätzung für unsere Arbeit von Schwarzlicht Würzburg (Link zur Spendensammlung: &lt;a href=&quot;http://paypal.me/pools/c/8nsCI5qBz6&quot;&gt;paypal.me/pools/c/8nsCI5…&lt;/a&gt;).
Natürlich weiß ich, dass ich tolle Freund*innen und Genoss*innen habe. Es hat mich dennoch überrascht. Nun kann ich schuldenfrei in eine ungewisse Zukunft starten.
Von eurem Geld kann ich meine Schulden zurückzahlen, werde ich meiner Mutter, die immer für mich da war, helfen, meine Krankenkassenrechnung und Miete bezahlen können und lege mir Geld zurück für einen neuen Laptop, den ich wohl bald brauchen werde.
Ihr könnt euch gar nicht vorstellen, wie sehr ihr mir damit bis jetzt schon geholfen habt. Mir steht - wie vermutlich auch vielen von euch - ungewisse Zukunft bevor. Ich habe zwar schon einen neuen Job im Obst- und Gemüseverkauf angenommen und
bekomme weiter Aufträge von der Zeitung, für die ich schreibe. Werde ich allerdings krank oder quarantiert, wird es in Zukunft sehr schwer für mich werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, dass es Euch gibt. Hoch die Solidarität!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schnack&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Danke für eure unfassbare Solidarität &amp;lt;3</summary></entry><entry><title type="html">1242774619624542208</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774619624542208" rel="alternate" type="text/html" title="1242774619624542208" /><published>2020-03-25T11:25:33+00:00</published><updated>2020-03-25T11:25:33+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242774619624542208</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774619624542208">&lt;p&gt;Folge 4:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1242774177922322432&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise zeigt, welche Menschen, die fundamentale Leistung unserer Gesellschaft bringen. &lt;br /&gt;
Es sind nicht die Besitzenden, sondern die Arbeitenden die unsere Grundversorgung am Leben halten. Wir wollen den Menschen aus den sog. „systemkritischen“ Berufen eine Plattform bieten, um auf die ihre aktuelle Situation und Missstände aufmerksam zu machen.&lt;br /&gt;
Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Heute stellen wir euch C. vor.&lt;br /&gt;
Sechs Jahre lang hat der 30-Jährige auf einer pulmologischen Intensivstation einer Lungenfachklinik gearbeitet. „Das Thema Beatmung ist mir sehr gut vertraut.&lt;br /&gt;
Eigentlich dürfte ich kaum Zeit finden diese Zeilen zu schreiben, wo es doch aktuell im Krankenhaus genug Arbeit geben sollte“, schreibt er.&lt;br /&gt;
Der frischgebackene Papa geht seit einiger Zeit seiner Tätigkeit als Pflegekraft auf einer Intensivstation nicht mehr nach und erklärt euch wieso.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Im „Großen und Ganzen“ habe C. die Arbeit als Krankenpfleger „sehr viel Spaß gemacht und erfüllt“.&lt;br /&gt;
Verzweifelt sei er an den „Umständen und Arbeitsbedingungen“.&lt;br /&gt;
Ihm gehe es dabei „nicht mal um eine bessere Bezahlung, die zwar gemessen an der Verantwortung und Relevanz meiner Tätigkeit lächerlich gering ist, sich aber im Vergleich mit anderen Berufsgruppen noch sehen lassen kann, sondern um andere grundlegende Faktoren.“&lt;br /&gt;
Der chronische Zeitmangel auf der Station habe ihn grundsätzlich daran gehindert, Menschen so zu pflegen, wie er es gelernt habe.&lt;br /&gt;
Es sei schlimm gewesen „Tag für Tag zu wissen, dass man Patienten hätte besser versorgen können, wenn einfach nur mehr Zeit zur Verfügung stehen würde“.&lt;br /&gt;
„Mit diesem Zeitmangel ist der Personalmangel untrennbar verbunden, mehr Personal bedeutet mehr Zeit und bessere Versorgung“, schreibt C. Zusätzlich habe ihm der „menschenfeindliche Dienstplan Energie und Motivation geraubt“.&lt;br /&gt;
„Sieben Tage Arbeit mit drei Frühdiensten, zwei Spätdiensten und zwei Nachtschichten vertragen sich einfach eher weniger gut mit unserem Biorhythmus“, kritisiert der 30-Jährige. Auch in der Freizeit, habe er nicht abschalten können.&lt;br /&gt;
Jederzeit hätte ihn „sein Chef anrufen können, wenn ein Kollege aufgrund einer Krankheit ausfällt“. Ihn habe das schlechte Gewissen geplagt, wäre er nicht ans Telefon gegangen, obwohl er nach sieben Tagen Arbeit keine Kraft mehr hatte, noch eine weitere Schicht dran zu hängen.&lt;br /&gt;
Anders hätte er aber „Patienten oder Personal im Stich gelassen“. An Wochenenden und Feiertagen musste er Freunden und Familie häufig absagen, da er Dienst hatte.&lt;br /&gt;
„Es ist vor allem unser völlig amoralisches und profitorientiertes Gesundheitssystem und unsere Krankenhäuser, die den Aktionären gehören und Gewinne abwerfen müssen, was den Grundgedanken der Krankenpflege ad absurdum führt“, kritisiert C.&lt;br /&gt;
Außerdem sei auch das Ansehen in der Bevölkerung niedrig. Im Freundeskreis habe er sich Fragen anhören müssen, was er außer „Arsch abwischen eigentlich noch auf Station mache“.&lt;br /&gt;
„Hätte ich da jemals angefangen mit Interpretation der Blutgasanalyse oder Optimierung von Beatmungsparametern wären verwirrte Blicke die Folge gewesen“, erklärt C.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;All diese Faktoren haben C. „mürbe gemacht“ und dazu geführt, dass er sich umorientierte.&lt;br /&gt;
Durch eine Weiterbildung zum Praxisanleiter habe er „den Spaß an der Ausbildung neuer Mitarbeiter und Schüler entdeckt“.&lt;br /&gt;
Vor einem halben Jahr begann er ein Studium der Pflegepädagogik und habe nun „das Glück noch ohne Abschluss bereits die Lehrtätigkeit an einer lokalen Krankenpflegeschule aufnehmen zu dürfen.“ Damit sei er nun „sehr zufrieden“.&lt;br /&gt;
Er könne weiterhin der Pflege tätig sein, sei nun jedoch nicht mehr „am Bett“ und habe „geregelte Arbeitszeiten“.&lt;br /&gt;
„Hätte ich diesen Schritt bei besseren Arbeitsbedingungen, höherer Entlohnung und allgemein bei Beseitigung oder Verbesserung oben genannter Faktoren unternommen? Ich denke nicht“, sagt der Ex-Pfleger. Der Pflegeberuf sei einer der Berufe mit den höchsten Abbruchraten.&lt;br /&gt;
Die wenigsten Menschen würden bis zum Ende in diesem Job bleiben. „Meinen allergrößten Respekt zolle ich den Pflegekräften, die diesen Knochenjob bis zur Rente ausführen (können)“, erklärt der 30-Jährige.&lt;br /&gt;
Der Corona-Virus sei für die Pflege vielleicht eine Chance auf die Missstände aufmerksam zu machen. Diese Missstände seien allerdings seit Jahren, auch ohne Pandemie, „bekannt und existent“.&lt;br /&gt;
C. fordert, dass sich etwas ändert: „Ich kann nur hoffen, dass nach der Krise ein Umdenken stattfindet, denn von Applaus und Beifall kann leider keiner seine Rechnungen bezahlen.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Folge 4:</summary></entry><entry><title type="html">1242774177922322432</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774177922322432" rel="alternate" type="text/html" title="1242774177922322432" /><published>2020-03-25T11:23:48+00:00</published><updated>2020-03-25T11:23:48+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242774177922322432</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242774177922322432">&lt;p&gt;„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise zeigt, welche Menschen, die fundamentale Leistung unserer Gesellschaft bringen. 
Es sind nicht die Besitzenden, sondern die Arbeitenden die unsere Grundversorgung am Leben halten. Wir wollen den Menschen aus den sog. „systemkritischen“ Berufen eine Plattform bieten, um auf die ihre aktuelle Situation und Missstände aufmerksam zu machen.
Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute stellen wir euch C. vor.
Sechs Jahre lang hat der 30-Jährige auf einer pulmologischen Intensivstation einer Lungenfachklinik gearbeitet. „Das Thema Beatmung ist mir sehr gut vertraut.
Eigentlich dürfte ich kaum Zeit finden diese Zeilen zu schreiben, wo es doch aktuell im Krankenhaus genug Arbeit geben sollte“, schreibt er.
Der frischgebackene Papa geht seit einiger Zeit seiner Tätigkeit als Pflegekraft auf einer Intensivstation nicht mehr nach und erklärt euch wieso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im „Großen und Ganzen“ habe C. die Arbeit als Krankenpfleger „sehr viel Spaß gemacht und erfüllt“.
Verzweifelt sei er an den „Umständen und Arbeitsbedingungen“.
Ihm gehe es dabei „nicht mal um eine bessere Bezahlung, die zwar gemessen an der Verantwortung und Relevanz meiner Tätigkeit lächerlich gering ist, sich aber im Vergleich mit anderen Berufsgruppen noch sehen lassen kann, sondern um andere grundlegende Faktoren.“
Der chronische Zeitmangel auf der Station habe ihn grundsätzlich daran gehindert, Menschen so zu pflegen, wie er es gelernt habe.
Es sei schlimm gewesen „Tag für Tag zu wissen, dass man Patienten hätte besser versorgen können, wenn einfach nur mehr Zeit zur Verfügung stehen würde“.
„Mit diesem Zeitmangel ist der Personalmangel untrennbar verbunden, mehr Personal bedeutet mehr Zeit und bessere Versorgung“, schreibt C. Zusätzlich habe ihm der „menschenfeindliche Dienstplan Energie und Motivation geraubt“.
„Sieben Tage Arbeit mit drei Frühdiensten, zwei Spätdiensten und zwei Nachtschichten vertragen sich einfach eher weniger gut mit unserem Biorhythmus“, kritisiert der 30-Jährige. Auch in der Freizeit, habe er nicht abschalten können.
Jederzeit hätte ihn „sein Chef anrufen können, wenn ein Kollege aufgrund einer Krankheit ausfällt“. Ihn habe das schlechte Gewissen geplagt, wäre er nicht ans Telefon gegangen, obwohl er nach sieben Tagen Arbeit keine Kraft mehr hatte, noch eine weitere Schicht dran zu hängen.
Anders hätte er aber „Patienten oder Personal im Stich gelassen“. An Wochenenden und Feiertagen musste er Freunden und Familie häufig absagen, da er Dienst hatte.
„Es ist vor allem unser völlig amoralisches und profitorientiertes Gesundheitssystem und unsere Krankenhäuser, die den Aktionären gehören und Gewinne abwerfen müssen, was den Grundgedanken der Krankenpflege ad absurdum führt“, kritisiert C.
Außerdem sei auch das Ansehen in der Bevölkerung niedrig. Im Freundeskreis habe er sich Fragen anhören müssen, was er außer „Arsch abwischen eigentlich noch auf Station mache“.
„Hätte ich da jemals angefangen mit Interpretation der Blutgasanalyse oder Optimierung von Beatmungsparametern wären verwirrte Blicke die Folge gewesen“, erklärt C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All diese Faktoren haben C. „mürbe gemacht“ und dazu geführt, dass er sich umorientierte.
Durch eine Weiterbildung zum Praxisanleiter habe er „den Spaß an der Ausbildung neuer Mitarbeiter und Schüler entdeckt“.
Vor einem halben Jahr begann er ein Studium der Pflegepädagogik und habe nun „das Glück noch ohne Abschluss bereits die Lehrtätigkeit an einer lokalen Krankenpflegeschule aufnehmen zu dürfen.“ Damit sei er nun „sehr zufrieden“.
Er könne weiterhin der Pflege tätig sein, sei nun jedoch nicht mehr „am Bett“ und habe „geregelte Arbeitszeiten“.
„Hätte ich diesen Schritt bei besseren Arbeitsbedingungen, höherer Entlohnung und allgemein bei Beseitigung oder Verbesserung oben genannter Faktoren unternommen? Ich denke nicht“, sagt der Ex-Pfleger. Der Pflegeberuf sei einer der Berufe mit den höchsten Abbruchraten.
Die wenigsten Menschen würden bis zum Ende in diesem Job bleiben. „Meinen allergrößten Respekt zolle ich den Pflegekräften, die diesen Knochenjob bis zur Rente ausführen (können)“, erklärt der 30-Jährige.
Der Corona-Virus sei für die Pflege vielleicht eine Chance auf die Missstände aufmerksam zu machen. Diese Missstände seien allerdings seit Jahren, auch ohne Pandemie, „bekannt und existent“.
C. fordert, dass sich etwas ändert: „Ich kann nur hoffen, dass nach der Krise ein Umdenken stattfindet, denn von Applaus und Beifall kann leider keiner seine Rechnungen bezahlen.“&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">„Wir sind systemkritisch“ - Folge 4: Ex-Krankenpfleger / Student der Pflegepädagogik / Lehrtätigkeit an einer Krankenpflegeschule</summary></entry><entry><title type="html">1242531609393467394</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242531609393467394" rel="alternate" type="text/html" title="1242531609393467394" /><published>2020-03-24T19:19:55+00:00</published><updated>2020-03-24T19:19:55+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242531609393467394</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242531609393467394">&lt;p&gt;Beim aktuellen Trend, den Aktivismus ins Internet zu verschieben, ist es wichtig, die Gefahren zu kennen. Macht euch auch bei Videochats klar, wem ihr da euer Gesicht zeigen könntet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; warnt vor der Teilnahme an öffentlichen, virtuellen „Antifa-Kneipenabenden“. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1242528364281434115&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Aus Gründen: die Antifa Würzburg hat den wöchentlichen Antifa-Kneipenabend bis auf Weiteres ausgesetzt und veranstaltet diesen NICHT virtuell! Einladungen zu virtuellen Antifa-Kneipenabenden sind nicht abgesprochen. Wir raten von einer Teilnahme ab.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Beim aktuellen Trend, den Aktivismus ins Internet zu verschieben, ist es wichtig, die Gefahren zu kennen. Macht euch auch bei Videochats klar, wem ihr da euer Gesicht zeigen könntet.</summary></entry><entry><title type="html">1242416357297307655</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242416357297307655" rel="alternate" type="text/html" title="1242416357297307655" /><published>2020-03-24T11:41:57+00:00</published><updated>2020-03-24T11:41:57+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242416357297307655</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-24-1242416357297307655">&lt;p&gt;Erst vor ein paar Wochen kritisierte das UN-Menschenrechtskommissariat Deutschland heftig für den §218, der Schwangerschaftsabbrüche regelt (&lt;a href=&quot;https://taz.de/Blauer-Brief-von-den-Vereinten-Nationen/!5667748/&quot;&gt;taz.de/Blauer-Brief-v…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese sind in der BRD nicht legal &amp;amp; bleiben nur nach einem Beratungsgespräch und 3 Tagen Bedenkzeit straffrei.
Danach müssen Menschen mit Uterus teilweise weite Strecken bis zur nächsten Praxis oder Klinik fahren, die Abbrüche vornimmt, denn diese werden kaum noch durchgeführt.
Doch anstatt die Situation für ungewollt Schwangere zu verbessern, wird es ihnen, zu Zeiten von Corona, noch schwerer gemacht abzutreiben.
&lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern&quot;&gt;@profa_bayern&lt;/a&gt; berichtet auf Twitter, dass Krankenkassen sich weigern würden, die Formulare zur Kostenübernahme digital zur Verfügung zu stellen. Ein Abbruch kostet jedoch – je nach Methode – bis zu 600€. Eine hohe Summe, die sich sehr viele Menschen nicht leisten können.
Durch &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; stehen Einkommensverluste und Kündigungen leider an der Tagesordnung. Existenzängste nehmen zu. Gerade jetzt ist es also umso wichtiger, dass Kosten vom Staat oder von Krankenkassen übernommen werden.
Stattdessen werden Menschen mit Uterus bevormundet und erneut versucht ihnen das Recht über ihren eigenen Körper und ihre reproduktiven Fähigkeiten streitig zu machen.
Profitgier und patriarchale Unterdrückung äußern sich in purer Schikane von hilfesuchenden Menschen, die nicht anderes tun, als das Recht auf körperliche Selbstbestimmung einzufordern.
Tweet von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern&quot;&gt;@profa_bayern&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/profa_bayern/status/1242184013479129088?s=19&quot;&gt;twitter.com/profa_bayern/s…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PM der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice&quot;&gt;@Docs4Choice&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice/status/1241791064228446209?s=19&quot;&gt;twitter.com/Docs4Choice/st…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Doctors for Choice Germany e.V. (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Docs4Choice&quot;&gt;@Docs4Choice&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Nun auch die offizielle Pressemitteilung: der Zugang zu einem sicheren &lt;a href=&quot;/t/schwangerschaftsabbruch&quot;&gt;#Schwangerschaftsabbruch&lt;/a&gt; ist in Zeiten der Corona-Pandemie akut gefährdet durch&lt;/p&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Einschränkungen der Beratungsstellen&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Einschränkungen in Praxen und Kliniken&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;p&gt;Ausgangssperre&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://doctorsforchoice.de//pm-schwangerschaftsabbruch-corona/&quot;&gt;doctorsforchoice.de//pm-sch…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="schwangerschaftsabbruch" /><summary type="html">Erst vor ein paar Wochen kritisierte das UN-Menschenrechtskommissariat Deutschland heftig für den §218, der Schwangerschaftsabbrüche regelt (taz.de/Blauer-Brief-v…).</summary></entry></feed>