<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-08T10:44:43+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1236586128544878592</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592" rel="alternate" type="text/html" title="1236586128544878592" /><published>2020-03-08T09:34:42+00:00</published><updated>2020-03-08T09:34:42+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592">&lt;p&gt;Veranstaltungserinnerung für morgen, 9. März &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235514896118427648&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Der letzte Teil der Vortragsreihe ‘Wildes Würzburg’ von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt; steht an! Am Montag, 9. März, wird Wolfgang Jung ab 20 Uhr in der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Kellerperle&quot;&gt;@Kellerperle&lt;/a&gt; zu seinen Erlebnissen in den 80ern und 90ern rund um das &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt;, das Autonome Kulturzentrum Würzburg, berichten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt; war das Produkt einer wilden Entwicklung, “die mit den Ideen der 68er begann” und in den 70ern in einer “Zeit des Experimentierens” ausreifte. Schließlich brach in den “80ern die Zeit des Handelns” heran.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Eröffnung des AKWs 1982 liegt in einer “kulturellen Gründerzeit” in Würzburg und ist Teil eines BRD-weiten Phänomens, der “Soziokultur”.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Von vornherein ist klar: das in einer Autowerkstatt angesiedelte AKW ist “von allen für alle, selbstverwaltet, ohne Chef:in.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Hierarchielosigkeit hatte nicht immer seine Vorteile: “Nach der ersten Euphorie ‘verhinderte das allgegenwärtige Chaos mehr und mehr eine effektive Arbeit, weil die eine linke Hand nicht wusste, was die andere gemacht hat.’”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wolfgang Jung wird uns als Zeitzeuge von diesen Berg- und Talfahrten des AKW im Kontext der damaligen Zeit erzählen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eintritt: 10 Euro. Leute mit geringem oder ohne Einkommen zahlen nach ihren Möglichkeiten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Mehr Informationen zur Veranstaltung: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1771&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1771&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Einen ausführlichen Artikel zum &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt; gibt es auch auf &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt;.s Blog: &lt;a href=&quot;https://schreibdasauf.info/das-autonome-kulturzentrum-wuerzburg&quot;&gt;schreibdasauf.info/das-autonome-k…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="akw" /><summary type="html">Veranstaltungserinnerung für morgen, 9. März twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Der letzte Teil der Vortragsreihe ‘Wildes Würzburg’ von @WolfgangJung steht an! Am Montag, 9. März, wird Wolfgang Jung ab 20 Uhr in der @Kellerperle zu seinen Erlebnissen in den 80ern und 90ern rund um das #AKW, das Autonome Kulturzentrum Würzburg, berichten. Das #AKW war das Produkt einer wilden Entwicklung, “die mit den Ideen der 68er begann” und in den 70ern in einer “Zeit des Experimentierens” ausreifte. Schließlich brach in den “80ern die Zeit des Handelns” heran. Die Eröffnung des AKWs 1982 liegt in einer “kulturellen Gründerzeit” in Würzburg und ist Teil eines BRD-weiten Phänomens, der “Soziokultur”. Von vornherein ist klar: das in einer Autowerkstatt angesiedelte AKW ist “von allen für alle, selbstverwaltet, ohne Chef:in.” Diese Hierarchielosigkeit hatte nicht immer seine Vorteile: “Nach der ersten Euphorie ‘verhinderte das allgegenwärtige Chaos mehr und mehr eine effektive Arbeit, weil die eine linke Hand nicht wusste, was die andere gemacht hat.’” Wolfgang Jung wird uns als Zeitzeuge von diesen Berg- und Talfahrten des AKW im Kontext der damaligen Zeit erzählen. Eintritt: 10 Euro. Leute mit geringem oder ohne Einkommen zahlen nach ihren Möglichkeiten. Mehr Informationen zur Veranstaltung: wuerzburg.demosphere.net/event/1771 Einen ausführlichen Artikel zum #AKW gibt es auch auf @WolfgangJung.s Blog: schreibdasauf.info/das-autonome-k…</summary></entry><entry><title type="html">1236571635068649472</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472" rel="alternate" type="text/html" title="1236571635068649472" /><published>2020-03-08T08:37:06+00:00</published><updated>2020-03-08T08:37:06+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472">&lt;p&gt;Heute ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;! Überall auf der Welt gehen Menschen auf die Straße, um bessere Rechte und Gleichbehandlung für Frauen einzufordern. Auch in Würzburg: von 13 bis 18 Uhr findet eine emanzipatorische Lesung auf dem Domplatz statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1236320185730154501?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Jede*r kann eigene Texte mitbringen oder einfach nur zum zuhören vorbeikommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;demosphere-Event: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2390&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2390&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Facebook-Event: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/626687791423838&quot;&gt;facebook.com/events/6266877…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In den vergangenen zwei Tagen haben wir, Schwarzlicht Würzburg, Texte zu den feministischen Themen unserer Zeit veröffentlicht, auf welche wir nochmals verweisen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlässlich des 8.03. beantworten wir mit folgendem Text die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235897000928964608?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 8. März ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;. Ein mal im Jahr stehen Frauen, die Hälfte aller Menschen, medial im Vordergrund. Mit diesem Text beantworten wir die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass dieser Tag irgendwie wichtig ist, das haben auch schon kapitalistische Unternehmen herausgefunden und werden, wie jedes Jahr, besondere Aktionen und Werbespots ‘für die Frau’ liefern. Denn auch für sie ist Feminismus - das ist doch klar - ein sehr wichtiges Thema.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aber ist es das? Oder wird der 8.03., so wie jedes andere Event, für die eigenen kapitalistischen Interessen ausgenutzt? Können Unternehmen feministische Ziele haben? Wenn ja, sind sie reformistisch oder revolutionär? Ist Feminismus und Kapitalismus vereinbar?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eine klassische feministische Forderung ist, primär von Frauen ausgeübte unbezahlte Arbeit, gemeint ist Care-Arbeit, zu entlohnen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Care-Arbeit umfasst nicht nur Hausarbeit, sondern auch die allgemeine Verpflichtung, für alle da zu sein: Partner und Kinder emotional aufzufangen, Angehörige – auch die des Partners – zu pflegen, Kinder großzuziehen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Arbeit zu entlohnen wird wohl nicht im Interesse von Unternehmen sein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser kapitalistisches System funktioniert nämlich nur durch Ausbeutung und dazu gehört auch die geschlechtsspezifische Ausbeutung: würden Frauen die unbezahlte Arbeit kollektiv bestreiken, würde das Wirtschaftssystem in direkter Folge kollabieren (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es ist schwer vorstellbar, dass sich Unternehmen dies als Ziel setzen. Ihnen ist also daran gelegen, dass sich Frauen nicht organisieren und nicht von ihrer Macht Gebrauch machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Freiheit, neben unbezahlter Arbeit, auch der Lohnarbeit nachzugehen, gibt es für Frauen noch nicht sehr lange. Vor ein paar Jahrzehnten mussten Frauen ihre Ehemänner hierfür um Erlaubnis bitten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zu dieser Regelung kommt hinzu, dass sich patriarchale Männer weigern, an der unbezahlten Care-Arbeit teilzunehmen oder auch nur das dafür benötigte Wissen zu erlangen. Dadurch sorgen Männer dafür, dass die existierenden Rollen bestehen bleiben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Gleichzeitig aber verhindern diese Rollen eine Unabhängigkeit der Männer von den Frauen, da sie einen funktionierenden Haushalt selbst nicht erreichen können (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass sich diese Rollen überhaupt aufgeweicht haben und Frauen der Lohnarbeit nachgehen, haben wir nicht dem Kapitalismus zu verdanken.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In dem Buch “Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben” argumentiert Kristen Ghodsee, dass “die Staatssozialisten in der Sowjetunion und in Osteuropa Frauen derart erfolgreich Möglichkeiten [verschafften], sich außer Haus wirtschaftlich zu betätigen, …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… Lohnarbeit von&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Frauen anfangs […] geradezu als Synonym für die Übel des Kommunismus galt.” (2)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber die Erfolge der Sowjets, darunter vor allem in der Raumfahrt, dem Westen vor Augen führte, “mit welchen Kosten die Aufrechterhaltung der […] Geschlechterrollen verbunden war” und “man fürchtete, dass die Staatssozialisten bei der Entwicklung neuer Technologien …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… im Vorteil waren, weil sie über doppelt so viele kluge Köpfe verfügten” – Frauen erhielten wie Männer hohe Bildung – wurden in Amerika der National Defense Education Act verabschiedet und eine “Kommission zur Stellung der Frau” gegründet.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Schritte hatten das Ziel, die Bildung für Frauen zu verbessern und “schufen das Fundament für die spätere Frauenrechtsbewegung” (2).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der Wandel der Stellung der Frau im westlichen Kapitalismus wurde also vor allem durch die Erfolge der damaligen sozialistischen Staaten vorangetrieben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dies führte so weit, dass “die kapitalistischen Länder im Westen [versuchten], die osteuropäischen Länder bei den Frauenrechten zu überflügeln” (2). Die Möglichkeit, als Frau der Lohnarbeit nachzugehen, ist also nicht mit dem kapitalistischen System an sich zu begründen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nun leben wir also in einem kapitalistischen System, welches Frauen die Lohnarbeit erlaubt. Unternehmen können nicht wollen, dass die unbezahlte Arbeit entlohnt wird. Es bleiben also nur reformistische Ideen, welche die Nutzung des 8. März durch Unternehmen erklären können.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der patriarchale Kapitalismus vertritt “die Auffassung, die Arbeit einer Frau sei weniger wert als die eines Mannes” (2). Der Preis (Lohn) der Arbeitskraft wird auf dem Arbeitsmarkt durch Angebot und Nachfrage bestimmt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber “Arbeitgeber und Kunden der Auffassung sind, [Männer] seien mehr wert,” (2) werden Frauen systemisch benachteiligt. Diese falsche Wertverteilung wird durch das Vorurteil, Frauen seien weniger kompetent, aufrechterhalten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihre Fähigkeiten werden ständig angezweifelt und sie lieber sexualisiert. Für den Arbeitgeber bedeutet die Wertungleichheit, dass er für die faktisch gleiche Arbeitskraft einen geringeren Preis zahlen muss.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In Kombination mit dem in manchen Berufsfeldern starken Gefälle im Geschlechterverhältnis kommt es dazu, dass ‘typische Frauenberufe’ konsequent unterbezahlt sind. Unternehmen haben kein Interesse, mehr als nötig zu bezahlen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Solange es ein Überangebot gibt, muss die Entlohnung nicht erhöht werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es wäre revolutionär, unbezahlte Care-Arbeit zu entlohnen. Es wäre eine dringend benötigte Reform, die Arbeitskraft vom Geschlecht unabhängig zu machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Doch beide Forderungen stehen im Gegensatz zum kapitalistischen Interesse. Kein Unternehmen kann diese Ziele verfolgen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Forderung nach gleicher Entlohnung, unabhängig vom Geschlecht, lässt sich außerdem intersektionell erweitern.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Während der Preis für die Arbeitskraft von Frauen geringer ist als für Männer, wird er für BI_PoC, LGBTIQA* und Menschen mit Behinderung noch weiter gedrückt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unternehmen profitieren also von den antifeministischen Zuständen. Der Kapitalismus funktioniert nur durch Ausbeutung und Unterdrückung, was komplementär zu feministischen Grundsätzen steht.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminismus heißt immer Antikapitalismus. Kein Mensch sollte aus kapitalistischen Zwängen zu ungewollter Arbeit gedrängt werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminist*innen müssen sich deshalb organisieren, ihre Macht erkennen und dieses System absetzen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Schon während den Versuchen, sich zu organisieren, wird sich herausstellen, auf welcher Seite diejenigen Unternehmen, welche jetzt noch den Frauenkampftag für die eigenen Zwecke missbrauchen, wirklich stehen. Sie werden zurückschlagen und jede Form der Organisation unterbinden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Deshalb müssen sich Frauen wieder und wieder in Erinnerung rufen, von wem die Macht ausgeht!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bemerkung: Dieser Text nutzt ein klassisches und überholtes Rollenbild, welches klare Grenzen zwischen Männern und Frauen impliziert und sowohl nicht binäre als auch intersexuelle Menschen ignoriert.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dieses Rollenbild wird herbeigezogen, da es die durchschnittlichen Verhältnisse dieser Gesellschaft widerspiegelt und der Text genau diejenigen Menschen ansprechen soll, welche dieses Rollenbild ausleben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(1): Penny, L.: Fleischmarkt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(2): Ghodsee, K. R.: Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Shell&quot;&gt;@Shell&lt;/a&gt; möchte ein weiteres Beispiel für unsere Argumente liefern:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith/status/1236027772608245760?s=19&quot;&gt;twitter.com/wheelswordsmit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;wheels (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith&quot;&gt;@wheelswordsmith&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
wait for it..&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mit dem zweiten Text wollen wir mit den &lt;a href=&quot;/t/rollenbilder&quot;&gt;#Rollenbilder&lt;/a&gt;.n und Vorurteilen ggü. Frauen aufräumen: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1236231654416543744?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Anlässlich des &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;.s veröffentlichen wir einen weiteren Text:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das Leben als Frau – Gefahr durch Rollenbilder, Klischees und Vorurteile.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;CW: (sexuelle) Gewalt, Mord, Belästigung, Misogynie, Homo- und Transfeindlichkeit&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser gestern veröffentlichter Text handelte von der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und Kapitalismus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235897000928964608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Am 8. März ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;. Ein mal im Jahr stehen Frauen, die Hälfte aller Menschen, medial im Vordergrund. Mit diesem Text beantworten wir die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dass dieser Tag irgendwie wichtig ist, das haben auch schon kapitalistische Unternehmen herausgefunden und werden, wie jedes Jahr, besondere Aktionen und Werbespots ‘für die Frau’ liefern. Denn auch für sie ist Feminismus - das ist doch klar - ein sehr wichtiges Thema.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Aber ist es das? Oder wird der 8.03., so wie jedes andere Event, für die eigenen kapitalistischen Interessen ausgenutzt? Können Unternehmen feministische Ziele haben? Wenn ja, sind sie reformistisch oder revolutionär? Ist Feminismus und Kapitalismus vereinbar?&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Eine klassische feministische Forderung ist, primär von Frauen ausgeübte unbezahlte Arbeit, gemeint ist Care-Arbeit, zu entlohnen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Care-Arbeit umfasst nicht nur Hausarbeit, sondern auch die allgemeine Verpflichtung, für alle da zu sein: Partner und Kinder emotional aufzufangen, Angehörige – auch die des Partners – zu pflegen, Kinder großzuziehen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Diese Arbeit zu entlohnen wird wohl nicht im Interesse von Unternehmen sein.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Unser kapitalistisches System funktioniert nämlich nur durch Ausbeutung und dazu gehört auch die geschlechtsspezifische Ausbeutung: würden Frauen die unbezahlte Arbeit kollektiv bestreiken, würde das Wirtschaftssystem in direkter Folge kollabieren (1).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Es ist schwer vorstellbar, dass sich Unternehmen dies als Ziel setzen. Ihnen ist also daran gelegen, dass sich Frauen nicht organisieren und nicht von ihrer Macht Gebrauch machen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Die Freiheit, neben unbezahlter Arbeit, auch der Lohnarbeit nachzugehen, gibt es für Frauen noch nicht sehr lange. Vor ein paar Jahrzehnten mussten Frauen ihre Ehemänner hierfür um Erlaubnis bitten.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Zu dieser Regelung kommt hinzu, dass sich patriarchale Männer weigern, an der unbezahlten Care-Arbeit teilzunehmen oder auch nur das dafür benötigte Wissen zu erlangen. Dadurch sorgen Männer dafür, dass die existierenden Rollen bestehen bleiben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Gleichzeitig aber verhindern diese Rollen eine Unabhängigkeit der Männer von den Frauen, da sie einen funktionierenden Haushalt selbst nicht erreichen können (1).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dass sich diese Rollen überhaupt aufgeweicht haben und Frauen der Lohnarbeit nachgehen, haben wir nicht dem Kapitalismus zu verdanken.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;In dem Buch “Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben” argumentiert Kristen Ghodsee, dass “die Staatssozialisten in der Sowjetunion und in Osteuropa Frauen derart erfolgreich Möglichkeiten [verschafften], sich außer Haus wirtschaftlich zu betätigen, …&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;… Lohnarbeit von&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Frauen anfangs […] geradezu als Synonym für die Übel des Kommunismus galt.” (2)&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Weil aber die Erfolge der Sowjets, darunter vor allem in der Raumfahrt, dem Westen vor Augen führte, “mit welchen Kosten die Aufrechterhaltung der […] Geschlechterrollen verbunden war” und “man fürchtete, dass die Staatssozialisten bei der Entwicklung neuer Technologien …&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;… im Vorteil waren, weil sie über doppelt so viele kluge Köpfe verfügten” – Frauen erhielten wie Männer hohe Bildung – wurden in Amerika der National Defense Education Act verabschiedet und eine “Kommission zur Stellung der Frau” gegründet.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Diese Schritte hatten das Ziel, die Bildung für Frauen zu verbessern und “schufen das Fundament für die spätere Frauenrechtsbewegung” (2).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der Wandel der Stellung der Frau im westlichen Kapitalismus wurde also vor allem durch die Erfolge der damaligen sozialistischen Staaten vorangetrieben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dies führte so weit, dass “die kapitalistischen Länder im Westen [versuchten], die osteuropäischen Länder bei den Frauenrechten zu überflügeln” (2). Die Möglichkeit, als Frau der Lohnarbeit nachzugehen, ist also nicht mit dem kapitalistischen System an sich zu begründen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Nun leben wir also in einem kapitalistischen System, welches Frauen die Lohnarbeit erlaubt. Unternehmen können nicht wollen, dass die unbezahlte Arbeit entlohnt wird. Es bleiben also nur reformistische Ideen, welche die Nutzung des 8. März durch Unternehmen erklären können.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der patriarchale Kapitalismus vertritt “die Auffassung, die Arbeit einer Frau sei weniger wert als die eines Mannes” (2). Der Preis (Lohn) der Arbeitskraft wird auf dem Arbeitsmarkt durch Angebot und Nachfrage bestimmt.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Weil aber “Arbeitgeber und Kunden der Auffassung sind, [Männer] seien mehr wert,” (2) werden Frauen systemisch benachteiligt. Diese falsche Wertverteilung wird durch das Vorurteil, Frauen seien weniger kompetent, aufrechterhalten.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Ihre Fähigkeiten werden ständig angezweifelt und sie lieber sexualisiert. Für den Arbeitgeber bedeutet die Wertungleichheit, dass er für die faktisch gleiche Arbeitskraft einen geringeren Preis zahlen muss.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;In Kombination mit dem in manchen Berufsfeldern starken Gefälle im Geschlechterverhältnis kommt es dazu, dass ‘typische Frauenberufe’ konsequent unterbezahlt sind. Unternehmen haben kein Interesse, mehr als nötig zu bezahlen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Solange es ein Überangebot gibt, muss die Entlohnung nicht erhöht werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Es wäre revolutionär, unbezahlte Care-Arbeit zu entlohnen. Es wäre eine dringend benötigte Reform, die Arbeitskraft vom Geschlecht unabhängig zu machen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Doch beide Forderungen stehen im Gegensatz zum kapitalistischen Interesse. Kein Unternehmen kann diese Ziele verfolgen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Die Forderung nach gleicher Entlohnung, unabhängig vom Geschlecht, lässt sich außerdem intersektionell erweitern.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Während der Preis für die Arbeitskraft von Frauen geringer ist als für Männer, wird er für BI_PoC, LGBTIQA* und Menschen mit Behinderung noch weiter gedrückt.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Unternehmen profitieren also von den antifeministischen Zuständen. Der Kapitalismus funktioniert nur durch Ausbeutung und Unterdrückung, was komplementär zu feministischen Grundsätzen steht.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Feminismus heißt immer Antikapitalismus. Kein Mensch sollte aus kapitalistischen Zwängen zu ungewollter Arbeit gedrängt werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Feminist*innen müssen sich deshalb organisieren, ihre Macht erkennen und dieses System absetzen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Schon während den Versuchen, sich zu organisieren, wird sich herausstellen, auf welcher Seite diejenigen Unternehmen, welche jetzt noch den Frauenkampftag für die eigenen Zwecke missbrauchen, wirklich stehen. Sie werden zurückschlagen und jede Form der Organisation unterbinden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Deshalb müssen sich Frauen wieder und wieder in Erinnerung rufen, von wem die Macht ausgeht!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Bemerkung: Dieser Text nutzt ein klassisches und überholtes Rollenbild, welches klare Grenzen zwischen Männern und Frauen impliziert und sowohl nicht binäre als auch intersexuelle Menschen ignoriert.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dieses Rollenbild wird herbeigezogen, da es die durchschnittlichen Verhältnisse dieser Gesellschaft widerspiegelt und der Text genau diejenigen Menschen ansprechen soll, welche dieses Rollenbild ausleben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;(1): Penny, L.: Fleischmarkt&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;(2): Ghodsee, K. R.: Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Shell&quot;&gt;@Shell&lt;/a&gt; möchte ein weiteres Beispiel für unsere Argumente liefern:&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith/status/1236027772608245760?s=19&quot;&gt;twitter.com/wheelswordsmit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;wheels (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith&quot;&gt;@wheelswordsmith&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
wait for it..&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Dieser Text beginnt zunächst mit einer Beichte: Ich bin eine Frau! Das ist soweit nicht ungewöhnlich, so machen wir doch etwas mehr als die Hälfte der Weltbevölkerung aus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Deshalb sollte die Tatsache, dass ich eine Vulva besitze erstmal nebensächlich sein – sagt sie schließlich nichts besonderes über meinen Charakter oder meine Fähigkeiten aus, oder? Oh doch!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es ist ja nun wirklich allgemein bekannt, dass ich schlecht in Mathe bin!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass ich emotional und sensibel bin. Dass mein einziger Traum für die Zukunft ist, zu heiraten und Kinder zu kriegen. Ehefrau und Mutter sein, ist schließlich meine einzig wahre Bestimmung als Frau.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ich soll lieb und nett sein, harmoniebedürftig und ordentlich; soll tanzen können, mich hübsch anziehen. Schön anzusehen, aber ja nicht zu hören. Ich soll Verwandte pflegen – meine und die meines Ehemannes. Kinder großziehen, eine gute Ehefrau sein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Keine eigene Meinung haben, mich nicht zu etwas äußern, es sei denn ich unterstütze damit meinen Mann in seiner grenzenlosen Weisheit.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese gesellschaftlichen Erwartungen erfülle ich – zum allgemeinen Schrecken – nicht. Ich bin dafür zu laut, zu unbequem, vulgär und unweiblich.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ein „weiblicher Kerl“. Ich ziehe mich nicht hübsch genug an und bin zu unsensibel und rücksichtslos. Und jetzt muss ich noch etwas gestehen: Ich bin Feministin! Da ist für einige Menschen schon wieder alles klar: Ich bin eine fette, hässliche, keine Männer abkriegende Lesbe.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Außerdem natürlich eine unrasierte alte Jungfer. Das ist natürlich alles ganz schrecklich – außer das mit der Lesbe. Denn lesbische Handlungen, um einen Mann sexuell zu erregen, sind natürlich in Ordnung – sie sind ja schließlich nicht „wirklich“ homosexuell.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Solange ich also heterosexuell und cis bin, ist es geil. Trans, inter oder nicht-binär zu sein, geht sowieso nicht. Gibt‘s ja nicht! Alles was nicht dem cis-Heteronormativ entspricht gilt als Abartigkeit oder Störung.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dies alles sind Klischees und Vorurteile.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Manches wirkt reaktionär und veraltet, doch viel zu viele Menschen vertreten noch immer solches oder ähnliches Denken. Klassische Rollenverteilung und -bilder sind weit verbreitet.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das führt bereits in der Kindheit zu einer unterschiedlichen charakterlichen Entwicklung von Mädchen und Jungen. Erstere müssen brav und ruhig sein, sorgsam und kümmernd, während letztere Toben und sich prügeln dürfen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In der Schule äußert es sich dadurch, dass viele Mädchen denken, sie wären doch eh zu dumm oder nicht in der Lage Fächer wie Mathematik, Physik oder Informatik zu verstehen. Dies spiegelt sich schließlich auch in der niedrigen Frauenquote bei sog. MINT-Berufen wider.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der gesellschaftliche Druck Mädchen und Frauen ist extrem hoch. Hübsch sein, haarlos sein, schlank sein, noch schlanker sein, Kinder kriegen, Kinder aufziehen. Haushalt, Care-Arbeit, Angehörige pflegen, bestenfalls ein Halbtagsjob dazu.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Möglichst sittsame Jungfrau sein – aber gleichzeitig erfahrene Liebhaberin. Nicht aufreizend anziehen – aber so sexy sein wie möglich. So viele Widersprüche und Erwartungen. Für die eigene Entfaltung bleibt keine Zeit. Dies ist auch nicht der Sinn einer Frau im Patriarchat.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir sollen funktionieren und nicht leben. Gehorchen und nicht denken. Hinzu kommt der kapitalistische Leistungsdruck. Schließlich soll jede*r ein produktives Mitglied der „Gemeinschaft“ sein und Steuern zahlen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Sobald Frauen gegen patriarchale Normen verstoßen, werden sie dafür bestraft.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Misogynie kann jede treffen – egal wie beflissentlich sie sich vorher den Erwartungen gebeugt hat – sobald das fragile männliche Ego beleidigt oder zurückgewiesen wurde, kann sich Frauenhass manifestieren.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir müssen das Bild vom bösen, durch und durch verdorbenen Täter, der in Gebüschen kauert ablegen. Diese Vorstellung ist nicht nur falsch, sondern auch gefährlich. Eine hohe Zahl der Fälle von (sexueller) Gewalt gegen Frauen geht vom direkten Umfeld, meist vom (Ex-)Partner aus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Jeden dritten Tag wird eine Frau von ihrem Partner oder Expartner ermordet, jeden Tag versucht es einer. (ii) Dennoch wird in Deutschland keine eigene Kategorie „Femizide“ erfasst.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch die Medien titeln lieber „Familien-“, Beziehungs-“ oder „Eifersuchtsdrama“, anstatt die Taten als das zu benennen, was sie sind: Mord.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Misogyner Mord aus der Ansicht heraus, dass Frauen das Eigentum des Mannes wären; dass er über sie verfügen und besitzen könne, dass er das Recht hätte sie zu bestrafen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Laut einer EU-Studie von 2014 wurden 35% der Frauen in Deutschland schon Mal Opfer eines sexuellen oder gewalttätigen Übergriffs. Eine Studie des Fam.-Minist. von 2004 berichtet, dass jede siebte Frau vergewaltigt oder sexuell genötigt wird. 77% der Opfer kannten den Täter. (iii)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Dunkelziffer bei Sexualdelikten ist jedoch extrem hoch. Es wird geschätzt, dass nur 5-15% der Fälle angezeigt werden. (iv)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Von Frauen in Führungspositionen erlitten sogar 75% sexuelle Belästigung. (v)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese enorme Zahl verdeutlicht, dass das Patriarchat seine Macht nicht teilen will. Frauen sollen nicht aufsteigen, wenn sie es doch tun, werden sie dafür bestraft. Toxische Männlichkeit duldet keine Freuen als gleichberechtigt oder gar als Vorgesetzte.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Als Angestellte sind Frauen Übergriffen noch schutzloser ausgeliefert. Machtgefälle oder Verbrüderung halten sie davon ab, von Vorfällen zu berichten, bzw. verhindern Konsequenzen. Täter werden gedeckt, das Opfer bestraft.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Victim blaming scheint in unserer Gesellschaft leider Standard zu sein. Trotz der enormen Zahl der Übergriffe, neigen viele Menschen dazu, mit dem Täter zu sympathisieren.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Frauen werden danach beurteilt, welche Kleidung (oder Unterwäsche) sie zum Zeitpunkt der Gewalt an hatten, wie sie sich benommen haben und wie nüchtern sie waren. Als wären knappe Kleidung, Flirten oder Drogenkonsum ein legitimer Grund vergewaltigt zu werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nicht nur im rechten Spektrum, sondern auch in der viel beschworenen „bürgerlichen Mitte“ dominieren diese Ansichten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Besonders letztere, die sich – in ihren Augen – so sehr für ihre liberale kapitalistische Gesellschaft einsetzen und sich auf dabei das Grundgesetz berufen, verkennen dabei dessen Inhalt. Menschenrechte gelten für alle.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Egal welches Geschlecht, welche Sexualität, Herkunft, Hautfarbe, Religion oder was weiß ich die Menschen haben. Doch sobald es um LGBTIQ*- und BiPoC–Rechte oder gar um Geflüchtete geht, wird das GG ganz schnell vergessen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Menschenrechte ja - aber doch bitte nur für weiße heterosexuelle cis-Männer, deren Familien seit mind. 10 Generationen im selben Kaff wohnen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wenn ein paar weiße Rentner*innen, wegen eines Motorschadens, für ein paar Stunden auf einem Kreuzfahrtschiff festsitzen, werden sie per Helikopter ans Festland geflogen und in den Nachrichten erwähnt. (vi)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aber dass zehntausende Menschen im Mittelmeer ertrinken (vii) und in der Wüste verdursten (viii), weil sie lieber sterben als die Hoffnung auf ein besseres Leben in Europa aufzugeben, ist das – wenn überhaupt noch – eine Randnotiz in der Zeitung.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aktuell wird an der griechischen Grenze mit Tränengasgranaten und Gummiprojektilen geschossen, die tödlich sein können. Schutzsuchende geben an, dass bereits drei Geflüchtete gestorben sein sollen. (ix)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auf Lesbos werden Migrant*innen, Journalist*innen, NGO-Mitarbeiter*innen und Linke von rechten Bürgerwehren terrorisiert und angegriffen. (x) Im Kapitalismus sind Menschenrechte oder gar Menschenleben im Vergleich zum Profit eben nichts wert.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;i &lt;a href=&quot;https://www.welt.de/wirtschaft/bilanz/article198076359/MINT-Berufe-Frauen-verzweifelt-gesucht.html&quot;&gt;welt.de/wirtschaft/bil…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;ii &lt;a href=&quot;http://www.onebillionrising.de/femizid-opfer-meldungen-2019/&quot;&gt;onebillionrising.de/femizid-opfer-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;iii &lt;a href=&quot;https://www.sueddeutsche.de/panorama/vergewaltigung-die-7-wichtigsten-fakten-zu-sexueller-gewalt-1.2937498&quot;&gt;sueddeutsche.de/panorama/verge…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;iv &lt;a href=&quot;https://www.frauen-gegen-gewalt.de/de/was-ist-das-241.html&quot;&gt;frauen-gegen-gewalt.de/de/was-ist-das…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;v &lt;a href=&quot;https://www.fr.de/meinung/sexuelle-gewalt-europaeisches-problem-11118889.html&quot;&gt;fr.de/meinung/sexuel…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;vi &lt;a href=&quot;https://www.sueddeutsche.de/panorama/viking-sky-schiff-kreuzfahrt-seenot-norwegen-1.4380475&quot;&gt;sueddeutsche.de/panorama/vikin…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;vii &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/flucht-mittelmeer-fluechtlinge-migration-vereinte-nationen&quot;&gt;zeit.de/gesellschaft/z…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;viii &lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/ausland/fluechtlinge-aus-afrika-europas-toedlicher-wall-aus-sand-a-1165318.html&quot;&gt;spiegel.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;ix &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/aktuelles/griechische-polizei-eroeffnet-feuer-auf-fluechtlinge-17686&quot;&gt;anfdeutsch.com/aktuelles/grie…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;x &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/lesbos-fluechtlinge-angriffe-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/lesbos…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="feminismus" /><category term="frauenkampftag" /><category term="kapitalismus" /><category term="rollenbilder" /><summary type="html">Heute ist #Frauenkampftag! Überall auf der Welt gehen Menschen auf die Straße, um bessere Rechte und Gleichbehandlung für Frauen einzufordern. Auch in Würzburg: von 13 bis 18 Uhr findet eine emanzipatorische Lesung auf dem Domplatz statt.</summary></entry><entry><title type="html">1236327067228221441</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236327067228221441" rel="alternate" type="text/html" title="1236327067228221441" /><published>2020-03-07T16:25:17+00:00</published><updated>2020-03-07T16:25:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236327067228221441</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236327067228221441">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; Ganz kurz stand die Welt still!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@wue_reporter Ganz kurz stand die Welt still!</summary></entry><entry><title type="html">1236324491187404802</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236324491187404802" rel="alternate" type="text/html" title="1236324491187404802" /><published>2020-03-07T16:15:03+00:00</published><updated>2020-03-07T16:15:03+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236324491187404802</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236324491187404802">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; Wir haben jetzt von einer Auseinandersetzung erfahren: ein Mensch ist gegen den &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand gestoßen, ein paar Gegenstände fielen um. Daraufhin gab es laute Proteste eines &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Sympathisanten – welche damit endeten, dass der Mensch dann schließlich weiterzog.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="noafd" /><summary type="html">@wue_reporter Wir haben jetzt von einer Auseinandersetzung erfahren: ein Mensch ist gegen den #noAfD-Stand gestoßen, ein paar Gegenstände fielen um. Daraufhin gab es laute Proteste eines #noAfD-Sympathisanten – welche damit endeten, dass der Mensch dann schließlich weiterzog.</summary></entry><entry><title type="html">1236320170068586499</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320170068586499" rel="alternate" type="text/html" title="1236320170068586499" /><published>2020-03-07T15:57:52+00:00</published><updated>2020-03-07T15:57:52+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320170068586499</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320170068586499">&lt;p&gt;Open Lecture - internat. &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;/Womens Fight Day - Aktion zum morgigen Frauentag in &lt;a href=&quot;/t/wuerzburg&quot;&gt;#Wuerzburg&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor 110 Jahren schlug die Kommunistin Clara Zetkin zum ersten Mal einen internationalen Frauentag vor. Am 19. März 1911 wurde in einigen Ländern der erste Frauentag gefeiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Datum stellte man sich bewusst in die Tradition der Pariser Kommune, deren Gedenktag am 18. März heute noch als Tag der politischen Gefangenen abgehalten wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit den 1920er Jahren wird der kommunistische Frauentag am 8. März gefeiert. Schon vor knapp 100 Jahren forderten Frauen soziale Rechte, bessere Arbeitsbedingungen und das Recht auf Abtreibung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit nun mehr fast 100 Jahren gehen am 8. März Frauen auf der ganzen Welt auf die Straße um für eine soziale Gesellschaft und gegen das Patriarchat zu demonstrieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im vergangenen Jahr mobilisierte die feministische Gruppe MissMutig über 300 Menschen zu einer legendär kraftvollen Demonstration. In diesem Jahr findet in Würzburg eine Lesung am Domplatz statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Feminist*innen laden ein von 13 bis 18 Uhr an der offenen Lesung teilzunehmen. Sie möchten “emanzipatorische Lieblingstexte vorlesen, Platz machen für verschiedene Stimmen und Geschichten, die gehört werden sollen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jede*r kann eigene Texte mitbringen oder einfach nur zum zuhören vorbeikommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;demosphere-Event: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2390&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2390&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook-Event: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/626687791423838&quot;&gt;facebook.com/events/6266877…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="frauenkampftag" /><category term="wuerzburg" /><summary type="html">Open Lecture - internat. #Frauenkampftag/Womens Fight Day - Aktion zum morgigen Frauentag in #Wuerzburg.</summary></entry><entry><title type="html">1236320048467390465</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320048467390465" rel="alternate" type="text/html" title="1236320048467390465" /><published>2020-03-07T15:57:23+00:00</published><updated>2020-03-07T15:57:23+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320048467390465</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236320048467390465">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; Das können wir bis jetzt nicht bestätigen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@wue_reporter Das können wir bis jetzt nicht bestätigen.</summary></entry><entry><title type="html">1236318544528322560</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236318544528322560" rel="alternate" type="text/html" title="1236318544528322560" /><published>2020-03-07T15:51:25+00:00</published><updated>2020-03-07T15:51:25+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236318544528322560</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236318544528322560">&lt;p&gt;Ganz schön was los heute in Würzburg. Die Tierrechtsaktivist*innen von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WATU_Wuerzburg&quot;&gt;@WATU_Wuerzburg&lt;/a&gt; stehen seit 13 Uhr mit ihrem „Circle of Truth“ in der Schönbornstraße.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Bildschirmen und Masken ausgestattet haben sie das Ziel „die Aufmerksamkeit der Passant*innen mit Hilfe von Filmmaterial aus der Tierindustrie zu erlangen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Videos auf den Bildschirmen zeigen, wie Fleisch hergestellt wird. Die Bilder der Tierhaltung und Schlachtung sollen die Passant*innen zum Nachdenken darüber anregen, ob die eigenen moralischen und ethischen Vorstellungen mit ihrem Verhalten übereinstimmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch bis 17 Uhr stehen die Aktivist*innen in der Würzburger Innenstadt&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ganz schön was los heute in Würzburg. Die Tierrechtsaktivist*innen von @WATU_Wuerzburg stehen seit 13 Uhr mit ihrem „Circle of Truth“ in der Schönbornstraße.</summary></entry><entry><title type="html">1236317621697593344</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236317621697593344" rel="alternate" type="text/html" title="1236317621697593344" /><published>2020-03-07T15:47:45+00:00</published><updated>2020-03-07T15:47:45+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236317621697593344</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236317621697593344">&lt;p&gt;Demo gegen Wohnungsnot in Würzburg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Lasst uns gemeinsam kämpfen, dass das existenzielle Recht auf Wohnen verwirklicht wird“, fordert der Redner des DGB am Abschluss der Würzburger Demonstration gegen Wohnungsnot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwa 30 Menschen versammelten sich am Samstagnachmittag am Hauptbahnhof. Ihre Demonstration führte sie zunächst durch die Kaiserstraße und die Juliuspromenade. Als die Demonstration am AfD-Stand in der Schönbornstraße vorbeikam,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;riefen Demoteilnehmer*innen gemeinsam mit den etwa 20 anwesenden Antifaschist*innen „Alle zusammen gegen den Faschismus“ und „Gegen jeden Antisemitismus“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die kurze Route durch die volle Würzburger Innenstadt endete am Unteren Markt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort sprach zunächst ein Redner des DGB vor mittlerweile 40 versammelten Demonstrant*innen: „Die Situation auf dem Wohnungsmarkt spitzt sich immer weiter zu“. Die Rufe nach Wohnraum würden lauter, da die Mieten Jahr für Jahr steigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders für ärmere Menschen sei es schwierig eine Wohnung in Würzburg zu bekommen. „Der ach so tolle Markt regelt es ganz und gar nicht“, sagte der DGB-Redner und fragte: „Wohin soll es führen, wenn sich nur noch Reiche Menschen eine Wohnung in der Stadt leisten können?“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er verwies auf die humanitäre Katastrophe an Europas Grenzen und den Klimawandel und bekräftigte: „Die ökologische und die soziale Frage müssen miteinander verbunden werden.“ Anders könne man die vielen Probleme gleichzeitig nicht lösen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit Jahrzehnten werde der soziale Wohnungsbau zurückgefahren. Alleine Söder habe 30.000 Wohnungen aus öffentlicher Hand „verscherbelt“. Der DGB appellierte an die anwesenden Parteivertreter*innen sich auch nach der Wahl weiter für bezahlbaren Wohnraum einzusetzen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Demo gegen Wohnungsnot in Würzburg!</summary></entry><entry><title type="html">1236292369986830338</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236292369986830338" rel="alternate" type="text/html" title="1236292369986830338" /><published>2020-03-07T14:07:24+00:00</published><updated>2020-03-07T14:07:24+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236292369986830338</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236292369986830338">&lt;p&gt;Laut &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hat die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; jetzt abgebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1236287907759108096?s=19&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1236271741078568960&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Vor dem &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand stehen jetzt Regenschirme&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; ist wieder in der Stadt! Wir rufen alle Antifaschist*innen dazu auf, lautstark Protest zu zeigen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wo? In der Innenstaft, ggü. vom H&amp;amp;M&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;11:26 Uhr: Der Protest ist noch nicht vor Ort.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Mehrere Menschen verteilen jetzt vor dem Stand Flyer von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/nika_bayern&quot;&gt;@nika_bayern&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/nika&quot;&gt;#NIKA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; wünscht sich mehr Menschen vor dem Stand! Auch Regenschirme werden benötigt.&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch in Rosenheim wurde heute ein &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Infostand blockiert. Dieser zeichnete sich aber vor allem durch von der Polizei unnötig verübte Gewalt aus:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/oap_ro/status/1236305191005237249?s=19&quot;&gt;twitter.com/oap_ro/status/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Offenes Antifa Plenum Rosenheim (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/oap_ro&quot;&gt;@oap_ro&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
+++ AfD-Infostand abgeschirmt! Rosenheimer Cops verhindern gewaltsam antifaschistische Proteste +++&lt;/p&gt;

    &lt;table&gt;
      &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Heute Vormittag wurde ein Infostand der AfD in der &lt;a href=&quot;/t/rosenheim&quot;&gt;#Rosenheim&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;er Innenstadt spontan mit antifaschistischen Protesten konfrontiert. Thread ⬇️ ()&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
      &lt;/tbody&gt;
    &lt;/table&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Auch Bamberg blockierte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/BambergKiba/status/1236284780016271363?s=19&quot;&gt;twitter.com/BambergKiba/st…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;KIBA Bamberg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/BambergKiba&quot;&gt;@BambergKiba&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Gegen einen Infostand der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; in &lt;a href=&quot;/t/bamberg&quot;&gt;#Bamberg&lt;/a&gt; gab es heute eine Spontankundgebung.&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;„Abschottung könnt ihr haben!“&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch in Bayreuth wurde die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; blockiert! Ein Frage drängt sich langsam auf: wo wurde sie nicht blockiert?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="noafd" /><summary type="html">Laut @F4F_wuerzburg</summary></entry><entry><title type="html">1236273423413850113</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236273423413850113" rel="alternate" type="text/html" title="1236273423413850113" /><published>2020-03-07T12:52:07+00:00</published><updated>2020-03-07T12:52:07+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236273423413850113</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236273423413850113">&lt;p&gt;Den heutigen &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Infostand hat sich der Würzburger Hochschulpfarrer &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HoseBurkhard&quot;&gt;@HoseBurkhard&lt;/a&gt; zum Anlass genommen, die Kandidat*innen der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;, welche kürzlich mit antisemitischen Äußerungen aufgefallen sind ( direkt anzusprechen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; geht weiter! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233330079662592002&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen &lt;a href=&quot;/t/volksverhetzung&quot;&gt;#Volksverhetzung&lt;/a&gt; an: &lt;a href=&quot;https://schreibdasauf.info/gegen-juden-und-muslime-afd-wahlkampf-in-wuerzburg&quot;&gt;schreibdasauf.info/gegen-juden-un…&lt;/a&gt; (Artikel von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt;) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233044382691024899&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;„Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. …&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;… Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Am Samstag möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Zunächst möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1231159447722086400&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;      &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;
      &lt;/blockquote&gt;

      &lt;p&gt;Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert!&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; verlinken wir euch hier: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=1sikQo0KKCc&quot;&gt;youtube.com/watch?v=1sikQo…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Der Würzburger Hochschulpfarrer &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HoseBurkhard&quot;&gt;@HoseBurkhard&lt;/a&gt; schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.br.de/nachrichten/amp/bayern/wuerzburger-oberbuergermeister-will-afd-anzeigen,Rrm8wPQ&quot;&gt;br.de/nachrichten/am…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Josef Schuster, Präsident des &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ZentralratJuden&quot;&gt;@ZentralratJuden&lt;/a&gt; und Vorsitzender der Jüdischen Gemeinde in Würzburg, hat sich nun auch dazu geäußert. Er sieht in den Aussagen den Gegenbeweis zum von der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gestellten Anspruch, ‘nicht antisemitisch zu sein’.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; zufolge werde der Fall nun auch von der Staatsanwaltschaft geprüft und ein Fachkommissar für Staatsschutzangelegenheiten habe bereits Ermittlungen aufgenommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es gilt ein Mal mehr: wenn die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am morgigen Samstag wieder in der Stadt steht, müssen wir das auch!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://m.mainpost.de/regional/wuerzburg/Wuerzburger-OB-schaltet-Polizei-wegen-AfD-Funktionaeren-ein;art735,10413925&quot;&gt;m.mainpost.de/regional/wuerz…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_/status/1233411381929693185?s=19&quot;&gt;twitter.com/&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Nasir Ahmad (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_&quot;&gt;@&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Nach &lt;a href=&quot;/t/islamhetze&quot;&gt;#Islamhetze&lt;/a&gt;: OB von Würzburg, Christian Schuchardt, will die AfD wegen Volksverhetzung anzeigen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wisst ihr wie man sowas nennt? &lt;a href=&quot;/t/wehrhaftedemokratie&quot;&gt;#WehrhafteDemokratie&lt;/a&gt; und ein wehrhafter Oberbürgermeister. Genau DAS brauchen wir aktuell und zwar in GANZ 🇩🇪.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wuerzburgerleben.de//28/kommunalwahl-christian-schuchardt-afd-wegen-volksverhetzung-anzeigen-politik/&quot;&gt;wuerzburgerleben.de//28/kom…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Zu seinem Gespräch hat er folgenden Bericht verfasst:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe die beiden Kandidaten, über deren antisemitische und islamfeindliche Aussagen vor zwei Wochen MTA Germany Studios und dann auch &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/BR24&quot;&gt;@BR24&lt;/a&gt; , &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt; und andere berichtet haben, spontan zur Rede gestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe sie gefragt, warum sie immer noch für den Stadtrat kandidieren und dagegen laut protestiert. Sie sagten, sie würden weiterhin kandidieren, weil das, was sie gesagt hätten, richtig sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Kandidatin legte noch nach und betete mir die üblichen Verschwörungsmythen (Soros, Rothschild) vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe auch ausdrücklich als katholischer Vorsitzender der Gesellschaft für christlich-jüdische Zusammenarbeit gegen die antisemitischen Stereotype protestiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich gab mich dann auch als Priester zu erkennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Würzburger Kreisvorsitzende dieser Partei sagte daraufhin, er werde jetzt die Polizei holen, damit die Kinder auf der Straße vor mir geschützt würden, denn ich gehöre ja zu denen, die Kinder missbrauchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann gab er vor, seine Vorfahren seien im KZ ermordet worden und auch der Kandidatin, die vorher über die “reichen Juden” schwadroniert hatte, sprach jetzt davon, sie sei ja auch Jüdin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vorsitzende kündigte an, er werde mich jetzt anzeigen, denn ich hätte ihn als Juden beleidigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich weiß nicht, ob mein Protest sinnvoll war, aber ich konnte nicht anders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und ich bin stolz auf die Mitbürger*innen in dieser Stadt, die dazukamen, stehenblieben und mich alle - ohne Ausnahme - unterstützten und stärkten. Ich bin dankbar für die jungen Leute, die um uns herum schweigend Handzettel mit Informationen zu dieser Partei verteilten.#seidlaut&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="islamhetze" /><category term="volksverhetzung" /><category term="wehrhaftedemokratie" /><category term="noafd" /><summary type="html">Den heutigen #noAfD-Infostand hat sich der Würzburger Hochschulpfarrer @HoseBurkhard zum Anlass genommen, die Kandidat*innen der #noAfD, welche kürzlich mit antisemitischen Äußerungen aufgefallen sind ( direkt anzusprechen. Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger #noAfD geht weiter! twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger #noAfD‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden. Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen #Volksverhetzung an: schreibdasauf.info/gegen-juden-un… (Artikel von @WolfgangJung) twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger #noAfD Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit. „Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. … … Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite. Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD. Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger #noAfD. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat. Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“. Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“ Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat. Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht. Am Samstag möchte die #noAfD eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen. Zunächst möchte die #noAfD am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die #noAfD gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): #noAfD-Stand blockiert! Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll! Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest! Auch die @OMASGEGENRECHTS sind dabei. Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die #noAfD parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof. Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die #noAfD am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein. Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat. Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert! Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der #noAfD verlinken wir euch hier: youtube.com/watch?v=1sikQo… Der Würzburger Hochschulpfarrer @HoseBurkhard schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. #noAfD br.de/nachrichten/am… Josef Schuster, Präsident des @ZentralratJuden und Vorsitzender der Jüdischen Gemeinde in Würzburg, hat sich nun auch dazu geäußert. Er sieht in den Aussagen den Gegenbeweis zum von der #noAfD gestellten Anspruch, ‘nicht antisemitisch zu sein’. Der @mainpost zufolge werde der Fall nun auch von der Staatsanwaltschaft geprüft und ein Fachkommissar für Staatsschutzangelegenheiten habe bereits Ermittlungen aufgenommen. Es gilt ein Mal mehr: wenn die #noAfD am morgigen Samstag wieder in der Stadt steht, müssen wir das auch! Quelle: m.mainpost.de/regional/wuerz… twitter.com/nasir_ahmad/… Nasir Ahmad (@nasir_ahmad): Nach #Islamhetze: OB von Würzburg, Christian Schuchardt, will die AfD wegen Volksverhetzung anzeigen. Wisst ihr wie man sowas nennt? #WehrhafteDemokratie und ein wehrhafter Oberbürgermeister. Genau DAS brauchen wir aktuell und zwar in GANZ 🇩🇪. wuerzburgerleben.de//28/kom…</summary></entry></feed>