<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlicht.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlicht.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-29T22:48:25+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1244255316235214848</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-29-1244255316235214848" rel="alternate" type="text/html" title="1244255316235214848" /><published>2020-03-29T13:29:19+00:00</published><updated>2020-03-29T13:29:19+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1244255316235214848</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-29-1244255316235214848">&lt;p&gt;Heute demonstriert die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_Seebruecke_&quot;&gt;@&lt;em&gt;Seebruecke&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; im Rahmen der Kampagne &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt; zum ersten Mal online. Verfolgen kann mensch die Demonstration ab 16 Uhr unter:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=64I2_hakNlg&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;youtube.com/watch?v=64I2_h…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="leavenoonebehind" /><summary type="html">Heute demonstriert die @Seebruecke im Rahmen der Kampagne #LeaveNoOneBehind zum ersten Mal online. Verfolgen kann mensch die Demonstration ab 16 Uhr unter:</summary></entry><entry><title type="html">1244196884727635968</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-29-1244196884727635968" rel="alternate" type="text/html" title="1244196884727635968" /><published>2020-03-29T09:37:08+00:00</published><updated>2020-03-29T09:37:08+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1244196884727635968</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-29-1244196884727635968">&lt;p&gt;„Wir sind #systemkritisch“ - Folge 8: Erzieher im Kinderheim&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in sogenannten „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Angesichts der #Corona-Pandemie werden sie von der Bevölkerung beklatscht &amp;amp; von Politiker*innen mit warmen Worten bedacht.&lt;br /&gt;
Doch über die eigentlichen Probleme wird zu wenig gesprochen. Handlungen und Verbesserungen bleiben vor allem in sozialen Berufen aus. Heute stellen wir euch D. vor. Aus Schutz vor eventuell arbeitsrechtlichen Konsequenzen, verwenden wir bei allen Berichten Initialen. 
Die Namen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihre Geschichten zeigen: Unsere Gesellschaft wird nicht durch Besitz, sondern die Leistung der Lohnabhängigen am Leben gehalten. 
„Ich arbeite öfter mal zwölf Tage am Stück, habe dann einen freien Tag, worauf weitere sechs Tage Arbeit folgen“, erzählt D.. Der 28-Jährige arbeitet in einem Kinderheim im Raum Würzburg. 
„Wir kümmern uns um Kinder mit Behinderung, Kinder aus armen Familien und sogenannte ‚schwererziehbare‘ Kinder“, erklärt uns D.. Die 40 Stunden pro Woche, die im Arbeitsvertrag stehen, werden so gut wie nie eingehalten. 
D. habe ausgerechnet, dass er 43 bis 44 Stunden pro Wochen arbeite und freut sich, „gerade einmal zwei Tage frei zu haben“. 
Seine Einrichtung selbst sei nicht verantwortlich. „Es gibt einen großen Mangel an Personal“, sagt er. Das Heim kann nichts dafür, dass sich niemand finde, der bereit sei, an Feiertagen, im Schichtdienst und über Nacht zu arbeiten. 
Er arbeite sehr gerne in seinem Beruf. Vor allem gefalle ihm die ländliche Umgebung seiner Einrichtung. „Die Kinder gehen zu einer Privatschule. Diese wird trotz Corona weiter betrieben“, berichtet D..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wäre die Schule zu, wäre dies ein weiteres Problem, da es an Personal mangele. 
Das mache es D. schwer, bei Krankheit zu Hause zu bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell sei es den Kindern wegen Corona nicht möglich, nach Hause zu ihren Eltern zu fahren. Deswegen geht es „einigen natürlich nicht so gut“. Viele seien verständlicherweise frustriert. 
„Gestern hat ein Kind geweint“, sagt D.. Man merkt, wie sehr D. das Wohl der Kinder am Herzen liegt, wenn er von der schwierigen aktuellen Situation erzählt. 
Er erklärt auch immer wieder: „Generell bin ich wirklich zufrieden, mit dem was ich hier tue“. Auch das Gehalt sei nicht das primäre Problem. „500 Euro Netto mehr wären sicherlich schön“, aber an sich sei die Bezahlung „soweit in Ordnung“. 
„Das Hauptproblem: Die sogenannte ‚work-life-balance‘ stimmt nicht“, kritisiert D.. Er habe „selten einmal Zeit abzuschalten“. Am Wochenende könne er nicht „mit Freunden feiern, zum Angeln oder Fußball schauen“. 
Der Fußballfan muss sich sogar „frei nehmen, nur um mal am Mittwochabend ein Champions-League-Spiel schauen zu können“. Zeit für seine Partnerin bleibe dem 28-Jährigen ebenfalls wenig. Es sei eben schwierig, die Arbeitszeiten miteinander zu koordinieren. 
„Ich habe am Wochenende eigentlich immer Einzeldienst, weil wir es personell nicht hinbekommen, zu zweit zu sein“, bedauert D.. Wären zwei Personen gleichzeitig in der Einrichtung, hätte er „nur ein Wochenende im Monat frei“. 
„Wer leidet darunter, dass wir alleine den Dienst schieben?“, fragt D. und antwortet: „Die Kinder – weil wir keinerlei Ausflüge oder ähnliches machen können“. 
Er ist der Meinung, „dass sich sowohl personell, als auch finanziell einiges tun muss in seinem systemrelevanten Beruf“. Das geschnürte Milliardenhilfspaket fließe wohl in Unternehmen. Hoffnung habe er wenig, dass das Geld den sozialen Berufen zugute kommt. 
Erst jetzt in der „extremen Situation“ sei eine Wahrnehmung der Gesellschaft vorhanden. „Leider stellen wir keine Teile her, die irgendjemanden noch reicher machen, weil er sie irgendwo auf der Welt vertickt. 
Wir begleiten Menschen, die der Wirtschaft leider niemals Ertrag in Form von Geld liefern können“, so D. Deswegen gelte der soziale Bereich wohl auch „als nicht wichtig“. 
Abschließend sagt D. lächelnd: „Du weißt was Arbeit ist, wenn du 24 Stunden Dienst hast, mit neun schwererziehbaren Kindern“.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“ - Folge 8: Erzieher im Kinderheim</summary></entry><entry><title type="html">1243976950907052032</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243976950907052032" rel="alternate" type="text/html" title="1243976950907052032" /><published>2020-03-28T19:03:11+00:00</published><updated>2020-03-28T19:03:11+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243976950907052032</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243976950907052032">&lt;p&gt;Das allseits bekannte Würzburger Musikkollektiv &lt;a href=&quot;/t/zappeldrang&quot;&gt;#Zappeldrang&lt;/a&gt; muss die morgige Party im Labyrinth absagen! Das Kollektiv ruft dazu auf, stattdessen, für &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SEENOTRETTUNG&quot;&gt;@SEENOTRETTUNG&lt;/a&gt; zu spenden. Das Geld geht an die Menschen die im Flüchtlingslager &lt;a href=&quot;/t/moria&quot;&gt;#Moria&lt;/a&gt; auf &lt;a href=&quot;/t/lesbos&quot;&gt;#Lesbos&lt;/a&gt; ausharren.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="lesbos" /><category term="moria" /><category term="zappeldrang" /><summary type="html">Das allseits bekannte Würzburger Musikkollektiv #Zappeldrang muss die morgige Party im Labyrinth absagen! Das Kollektiv ruft dazu auf, stattdessen, für @SEENOTRETTUNG zu spenden. Das Geld geht an die Menschen die im Flüchtlingslager #Moria auf #Lesbos ausharren.</summary></entry><entry><title type="html">1243953346773385216</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243953346773385216" rel="alternate" type="text/html" title="1243953346773385216" /><published>2020-03-28T17:29:24+00:00</published><updated>2020-03-28T17:29:24+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243953346773385216</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243953346773385216">&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_Seebruecke_&quot;&gt;@&lt;em&gt;Seebruecke&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; geht am Sonntag ab 16 Uhr online! &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue/status/1243848380985552902&quot;&gt;twitter.com/SeebrueckeWue/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Seebrücke Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Wir gehen online! Am Sonntag um 16:00 Uhr gehen wir auf Facebook und Youtube Live! Aufgrund der aktuellen Situation wird die öffentlich sichtbare politische Meinungsäußerung extrem erschwert. #LeaveNoOneBehind&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Es nicht mehr möglich, zu demonstrieren, obwohl die Situation an der EU-#Außengrenze, sowie den griechischen Lagern, einfach nicht mehr tragbar ist. 
„Wir müssen unsere politische Meinung sichtbar machen, auch wenn wir nicht mehr auf die Straße könnnen für Menschenrechte, wie das Asylrecht oder das Recht auf körperliche Unversehrtheit“, so der Sprecher der Seebrücke Ortsgruppe &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt;. 
Für ihre erste Online-Demo wird der Livestream neben Redebeiträgen und Musik zahlreiche Möglichkeiten enthalten, sich direkt zu beteiligen. Außerdem soll es eine virtuelle Demo-Route geben, die dafür sorgt, dass die Forderungen direkt bei den pol. Verantwortlichen ankommen. 
Dazu gehören die Öffnung der Grenzen für Schutzbedürftige und die Evakuierung der griechischen Lager wie Moria, in welchem sich die Situation zuspitzt und die Lage einfach nur noch als menschenunwürdig beschrieben werden kann. 
Also merkt euch den Termin und kommt am Sonntag dazu. Wir wollen gemeinsam sagen: &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt;  Wir lassen die Menschen auf den griechischen Inseln nicht zurück, wir lassen Geflüchtete und arme Menschen in Deutschland nicht zurück. 
Die Bundesregierung muss endlich handeln und tut sie das nicht, ist es an den Bundesländern und Kommunen, für Humanität und Solidarität einzustehen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="leavenoonebehind" /><summary type="html">Die @Seebruecke geht am Sonntag ab 16 Uhr online! #LeaveNoOneBehind twitter.com/SeebrueckeWue/… Seebrücke Würzburg (@SeebrueckeWue): Wir gehen online! Am Sonntag um 16:00 Uhr gehen wir auf Facebook und Youtube Live! Aufgrund der aktuellen Situation wird die öffentlich sichtbare politische Meinungsäußerung extrem erschwert. #LeaveNoOneBehind</summary></entry><entry><title type="html">1243938093440421888</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243938093440421888" rel="alternate" type="text/html" title="1243938093440421888" /><published>2020-03-28T16:28:47+00:00</published><updated>2020-03-28T16:28:47+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243938093440421888</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243938093440421888">&lt;p&gt;So sieht übrigens der Residenzplatz an einem Samstagnachmittag ohne Autos aus. Es fehlen nur noch Grünflächen und Bäume!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Verkehrswende&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="verkehrswende" /><summary type="html">So sieht übrigens der Residenzplatz an einem Samstagnachmittag ohne Autos aus. Es fehlen nur noch Grünflächen und Bäume!</summary></entry><entry><title type="html">1243878621804204032</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243878621804204032" rel="alternate" type="text/html" title="1243878621804204032" /><published>2020-03-28T12:32:28+00:00</published><updated>2020-03-28T12:32:28+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243878621804204032</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243878621804204032">&lt;p&gt;#MissMutig hat eine Liste mit Hilfshotlines zusammengetragen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Frauennotruf bei &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WildwasserWue&quot;&gt;@WildwasserWue&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Frauenhaus der Arbeiterwohlfahrt, Bezirksverband Unterfranken e.V.:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Frauenhaus im SkF e.V.:&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/QueerPrideWue&quot;&gt;@QueerPrideWue&lt;/a&gt; / wuf Zentrum: Mail mit Telefonnr. an vorstand@queerpridewue.de oder vorstand@wufzentrum.de (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/QueerPrideWue/status/1241387545675603970?s=19&quot;&gt;twitter.com/QueerPrideWue/…&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bundesweites Hilfetelefon:
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;Queer Pride Würzburg e.V. (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/QueerPrideWue&quot;&gt;@QueerPrideWue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Nähe schaffen durch Gespräche - lasst uns “ratschen”! Wir alle bleiben in diesen Tagen &amp;amp; kommenden Wochen daheim. Wir wollen aber für die erreichbar sein, die einsam sind. Deine mail mit Telnr. an: vorstand@queerpridewue.de oder vorstand@wufzentrum.de. Unser Rückruf kommt zeitnah&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="missmutig" /><summary type="html">#MissMutig hat eine Liste mit Hilfshotlines zusammengetragen:</summary></entry><entry><title type="html">1243864821742911488</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243864821742911488" rel="alternate" type="text/html" title="1243864821742911488" /><published>2020-03-28T11:37:38+00:00</published><updated>2020-03-28T11:37:38+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243864821742911488</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-28-1243864821742911488">&lt;p&gt;„Wir sind #systemkritisch“, Folge 7: Auszubildender in der Krankenpflege&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Reihe „wir sind systemkritisch“ geht weiter. Täglich erreichen uns Berichte von Menschen aus sogenannten „systemkritischen“ Berufen.&lt;br /&gt;
An den Balkonen wird für sie geklatscht und Politiker*innen betonen seit dem Ausbruch von &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; permanent ihre wichtige Arbeit. Wir versuchen mit unserer Reihe, die Menschen selbst sprechen zu lassen. 
Aus Schutz vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Klarnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Folge sieben lassen wir L. sprechen. 
Der 21-Jährige arbeitet im zweiten Ausbildungsjahr im Bereich Krankenpflege und ist „vor allem in einer Würzburger Klinik“ tätig. Angesichts der Corona-Pandemie betont er, „dass die Lage sehr gefährlich für jeden Menschen ist“. 
Es sei egal, ob man zur Risikogruppe gehöre oder nicht. Vor allem junge Leute sollten die Maßnahmen einhalten und „nicht mit dem Argument kommen: ‘Ach, bei mir ist das ja nur wie eine harmlose Grippe’.“ 
Man könnte, ohne selbst Symptome zu spüren, „alle anderen anstecken, wodurch der Virus sich weiter verbreitet“. Jede*r solle sich Gedanken machen, dass dieser Virus „sehr gefährlich für unsere Gesellschaft und Demokratie ist“. 
Neben den enormen gesundheitlichen Gefahren sorgt sich L., „dass gerade jetzt Terrorzellen des rechten Spektrums diese Gelegenheit nutzen, um im scheinbar Verdeckten zu handeln.“ 
Angesichts der jüngsten rechten Anschläge von Hanau, Halle &amp;amp; Kassel scheinen weitere rechte Attentate leider mehr als wahrscheinlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der Einhaltung der Beschränkungen wünscht sich L., dass die Menschen nicht durch ihre Hamsterkäufe die notwendigen Lebensmittel aufkaufen. 
„Immer, aber vor allem in dieser Zeit, soll Solidarität und Empathie an erster Stelle stehen“, fordert der 21-Jährige. 
„Natürlich sind die vielen Danksagungen und die plakative Unterstützung nett, aber ändert das nichts am Gehalt des*r Pfleger*in. Die Arbeit, die jeden Tag geleistet wird, die Gefahr, die man jeden Tag eingeht, um kranken Menschen zu helfen, wird leider zu wenig geschätzt bzw. … 
… vergütet“, schreibt der Auszubildende. Die Bezahlung der Pflege sei „miserabel“. 
Für die Zeit nach Corona wünsche sich L., „dass die Leute weiterhin achtsam sind und dass sich Firmen mit dem Thema Outsourcing und Globalisierung eng auseinandersetzen sollten, da Covid_19, denke ich, auch durch die stetig wachsende Globalisierung schneller verbreitet wurde.“ 
Zudem fordert er mehr gesellschaftliches Interesse für die Pflege - „da wir mehr machen, als nur Waschen und die Ärsche anderer abwischen“. Insgesamt sollten sich die Arbeitsbedingungen verbessern, so L. 
Neben einem deutlich höheren Gehalt fordert er, „weniger Spät-Früh-Schicht-Wechsel und mehr Personal, da in der Nachtschicht häufig eine Pflegefachkraft für 30 Patient*innen zuständig ist“.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“, Folge 7: Auszubildender in der Krankenpflege</summary></entry><entry><title type="html">1243611809950642184</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243611809950642184" rel="alternate" type="text/html" title="1243611809950642184" /><published>2020-03-27T18:52:15+00:00</published><updated>2020-03-27T18:52:15+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243611809950642184</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243611809950642184">&lt;p&gt;Ihr nutzt RSS-Reader? Mit unserem RSS-Feed &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/feed.xml&quot;&gt;schwarzlicht.org/feed.xml&lt;/a&gt; könnt ihr unsere neuesten Beiträge einfach im Reader eurer Wahl betrachten!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ihr nutzt RSS-Reader? Mit unserem RSS-Feed schwarzlicht.org/feed.xml könnt ihr unsere neuesten Beiträge einfach im Reader eurer Wahl betrachten!</summary></entry><entry><title type="html">1243529598345842698</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243529598345842698" rel="alternate" type="text/html" title="1243529598345842698" /><published>2020-03-27T13:25:34+00:00</published><updated>2020-03-27T13:25:34+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243529598345842698</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243529598345842698">&lt;p&gt;Wir möchten euch heute kurz zwei relativ unbekannte, aber dennoch sehr wichtige NGOs vorstellen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Women on Web“(@abortionpil) und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WomenOnWaves_&quot;&gt;@WomenOnWaves_&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Sie sind zwei von der niederländischen Ärztin &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rebeccagomperts&quot;&gt;@rebeccagomperts&lt;/a&gt; gegründete Organisationen, die sich weltweit für das Recht auf &lt;a href=&quot;/t/schwangerschaftsabbrüche&quot;&gt;#Schwangerschaftsabbrüche&lt;/a&gt; einsetzen. Sie führen diese operativ durch oder versorgen ungewollt Schwangere mit Abtreibungspillen. 
Women on waves, 1999 gegründet, steuern per Schiff Länder an, in denen &lt;a href=&quot;/t/abtreibungen&quot;&gt;#Abtreibungen&lt;/a&gt; illegal sind. Ungewollt Schwangere werden an Bord genommen und Schwangerschaftsabbrüche – nach niederländischem Recht legal - in internationalen Gewässern vorgenommen. 
Tabletten für einen medikamentösen Abbruch und empfängnisverhütende Mittel werden auch per Post oder Drohne verschickt. Leider werden ihre Pakete oft abgefangen und ihren Schiffen ein Anlegen am Hafen verwehrt. 
Doch ihr Ziel ist nicht nur Menschen mit Uterus sichere Schwangerschaftsabbrüche zu ermöglichen, sondern auch aufzuklären und zu informieren. Beide Organisationen stellen Informationen zu Verhütung und sicheren Schwangerschaftsabbrüchen online zur Verfügung und leisten wichtige 
Aufklärungsarbeit. Es gibt zahlreiche Beiträge rund um die Themen „Ich möchte abtreiben“, „Ich habe abgetrieben“ und wie man medikamentöse Abbrüche korrekt durchführt. 
Für Fragen und Hilfe stehen Hotlines in verschiedenen Ländern zur Verfügung. Außerdem bieten sie Kurse zu sicheren Schwangerschaftsabbrüchen und Geburtshilfe an. &lt;a href=&quot;/t/mybodymychoice&quot;&gt;#MyBodyMyChoice&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/abortionisawomansright&quot;&gt;#AbortionIsAWomansRight&lt;/a&gt; 
&lt;a href=&quot;https://www.womenonweb.org/en/page/521/about-women-on-web&quot;&gt;womenonweb.org/en/page/521/ab…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.womenonwaves.org/&quot;&gt;womenonwaves.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/womenonwaves_?lang=de&quot;&gt;twitter.com/womenonwaves_?…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/abortionpil&quot;&gt;twitter.com/abortionpil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/womenonwaves/&quot;&gt;facebook.com/womenonwaves/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/womenonwebif/&quot;&gt;facebook.com/womenonwebif/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doku über „Women on Waves“, „Vessel“: &lt;a href=&quot;https://vesselthefilm.com/&quot;&gt;vesselthefilm.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="abortionisawomansright" /><category term="abtreibungen" /><category term="mybodymychoice" /><category term="schwangerschaftsabbrüche" /><summary type="html">Wir möchten euch heute kurz zwei relativ unbekannte, aber dennoch sehr wichtige NGOs vorstellen:</summary></entry><entry><title type="html">1243452731622391809</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243452731622391809" rel="alternate" type="text/html" title="1243452731622391809" /><published>2020-03-27T08:20:08+00:00</published><updated>2020-03-27T08:20:08+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243452731622391809</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243452731622391809">&lt;p&gt;„Wir sind #systemkritisch“ – Folge 6: Pfleger in einer Reha-Einrichtung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz #Corona-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird.&lt;br /&gt;
Unsere Reihe zeigt: Nicht die Besitzenden halten die Gesellschaft am Laufen, sondern die Lohnabhängigen. 
M. arbeitet als Pfleger in einer Reha-Einrichtung. Er beschreibt die Bezahlungen für Pfleger*innen als „sehr unterschiedlich - von sehr schlecht bis in Ordnung ist alles dabei“. 
Doch gerade in „klassischen Altenheimen“ seien die Leute eher unzufrieden mit der Bezahlung. Schlimmer finde er, dass generell „zu wenige Stellen in Einrichtungen veranschlagt sind“. 
„Das schlimmste ist wirklich die Überforderung. Kommt es zu einem Krankheitsfall oder nimmt jemand Urlaub, entsteht sofort ein Riesenchaos“, berichtet M.. Auf seiner Arbeit habe er das Gefühl, „es fehlen zwei besetzte Stellen“. 
Über die Jahre überfordere dies die Pfleger*innen. Durch die ständige Überforderung, werden die Pfleger*innen selbst krank, was wiederum für noch mehr Überforderung sorge. 
Corona werde seiner Einschätzung nach, nicht der letzte weltweite Virus bleiben. Der 30-Jährige meint, wenn so etwas häufiger vorkomme, könne man nicht jedes mal die Gesellschaft lahmlegen. 
Dennoch finde er die politischen Entscheidungen zur Eindämmung des Virus „erst einmal ok“. Allerdings verstehe er nicht, wieso bei anderen Themen, wie dem Klimawandel, nicht ebenso schnell gehandelt werde. 
„Unsere Gesellschaft ist zu egoistisch“, meint M.. Er finde es auch schade, „dass unsere Gesellschaft jetzt wieder nur mit ihrem eigenen Unglück beschäftigt ist und alles andere, wie z. B. humanitäre Hilfe an unseren Grenzen vergisst“. 
Nun werden Milliarden für die Wirtschaft locker gemacht. „Mit einem Bruchteil des Geldes könnten wir seit Jahren Menschenleben retten“. 
Der 30-jährige Pfleger fordert ein gesamtgesellschaftliches Umdenken („weg vom Egoismus“). Für sein Arbeitsleben wünscht er sich, dass die Gesellschaft die Pflegeberufe „mehr wahrnimmt“.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“ – Folge 6: Pfleger in einer Reha-Einrichtung</summary></entry></feed>