<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-09T22:44:53+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1237095442338512898</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898" rel="alternate" type="text/html" title="1237095442338512898" /><published>2020-03-09T19:18:32+00:00</published><updated>2020-03-09T19:18:32+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898">&lt;p&gt;Die aktuelle türkische Militäroffensive in Nordsyrien, von der türkischen Regierung zynisch „Operation Friedensquelle” genannt, dauert nun bereits genau 5 Monate an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie ist neben den Operationen „Schutzschild Euphrat”  und „Operation Olivenzweig” 2018 die bereits dritte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;militärische Invasion der Türkei in diesem Gebiet. Ziel war und ist es nach wie vor, ein zusammenhängendes Gebiet unter kurdischer Kontrolle zu verhindern (1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit dem Einmarsch am 09.10.2019, aber auch aufgrund der vorherigen Fälle, gab und gibt es immer wieder massive weltweite&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proteste. Gerade in Deutschland hat dieser Konflikt, der bis auf die Regierungszeit Atatürks zurückgeht, große Bedeutung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies liegt zum einen an den sehr großen türkischen sowie kurdischen Communities, welche in der Folge des Zuzugs und der Niederlassung zahlreicher sogenannter Gastarbeiter in der Nachkriegszeit entstanden sind. Zum anderen unterhält die BRD sehr enge Beziehungen zur Türkei,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;welche den politischen Status quo zu Weilen massiv prägen. Ein bekanntes Beispiel zur Veranschaulichung dieser Beziehung ist unter anderem die durch Jan Böhmermanns Schmähgedicht 2016 verursachte Staatskrise, auch „Böhmermann-Affäre” genannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie lässt sich diese Situation also erklären und warum ist sie im Rahmen der aktuellen politischen Entwicklung von so zentraler Bedeutung?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ausgangspunkt dieser Entwicklung, war der im Kontext des Arabischen Frühlings 2011 ausgebrochene Bürgerkrieg im Zuge dessen der sogenannte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Islamische Staat zahlreiche Gebiete unter seine Kontrolle bringen konnte. Mit der Befreiung von al-Raqqa, der selbstdeklarierten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hauptstadt des IS, konnten die unter den SDF vereinigten demokratischen Kräfte Syriens mit Hilfe der USA den IS 2017 schließlich militärisch&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;besiegen und die entsprechenden Gebiete unter ihre Kontrolle bringen. Die SDF vereinen neben den kurdischen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volksverteidigungseinheiten YPG und YPJ auch arabische, assyrische und armenische Einheiten (2). Vor allem die zentrale Rolle der ausschließlich aus Frauen bestehenden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YPJ ist vor dem Hintergrund der besonders tiefgreifenden patriarchalen Realitäten im Nahen Osten von zentraler Bedeutung. So ist es also vor allem diesen Kräften zu verdanken, dass die Schreckensherrschaft des IS vorerst ein Ende nahm. Vor dem Hintergrund dieser Entwicklungen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wurde bereits 2016 von Delegierten verschiedener Ethnien die demokratische Föderation Nord- und&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostsyrien, in Kurmandschi, auch Rojava genannt, ausgerufen. Dieser völkerrechtlich als „de facto Regime” bezeichnete Gesellschaftsentwurf baut auf den Vorstellungen des durch die&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkei und weiteren Verbündeten seit 1999 auf der Gefängnisinsel Imrali inhaftierten Vordenkers Abdullah Öcalan auf (3). In seinem Konzept des sogenannten „Demokratischen Konföderalismus” wird die Bedeutung basisdemokratischer, feministischer und ökologischer Elemente mit einer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kritischen Reflexion der von der PKK (die kurdische Arbeiterpartei) in der&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangenheit vertretenen realsozialistischen und auf den nationalen Befreiungskampf ausgelegten Ideologien verknüpft (4). Tatsächlich strebt dieser Ansatz keine Schaffung eines kurdischen Staates mehr an,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wie in den Medien öfter zu vernehmen ist, sondern langfristig dessen Überwindung (5). Dies ist eine Konsequenz der kritischen Herangehensweise an die eigene Vergangenheit. So erscheint auch die weitverbreitete Ansicht, bei den aktuell in Syrien aktiven Organisationen handele es&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sich 1 zu 1 um Ableger der PKK, der Realität nicht angemessen. Wer selber die Zeit findet, sich etwas mit diesem Projekt zu beschäftigen, wird feststellen, dass es aktuell eine der vielversprechendsten Alternativen zu unserer kapitalistischen Gesellschaft darstellt und sich&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gerade für den Nahen Osten vor dem Hintergrund immer wieder aufflackernder ethnischer Konflikte als ein konkreter Lösungsansatz erweist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der expansionistischen Ausrichtung der Türkei und den verbundenen Vorstößen zur Erweiterung der politischen Einflussnahme in Syrien, sowie dem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nahen Osten allgemein, widerstrebt diese Entwicklung dagegen massiv. Konkret unterstützt die Türkei bereits seit dem Beginn des&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arabischen Frühlings islamistische Rebellen gegen das Assad Regime (6). So ist es demnach auch keine Überraschung, dass im Moment auch in Nordsyrien vor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;allem islamistische Söldner die Vorhut für zahlreiche Angriffe darstellen und sich unter diesen Einheiten nun nachweislich auch IS-Kämpfer befinden. Vor allem die Zusammensetzung der „Syrischen Nationalarmee” (SNA) sorgt für Aufsehen (7). Interessant ist vor diesem Hintergrund&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vor allem der Zusammenhang zwischen der SNA und ETILAF, der Nationalkoalition syrischer Revolutions- und Oppositionskräfte. Diesem Oppositionsbündnis mit Sitz in der Türkei, welches zum Zweck der Installierung einer Übergangsregierung nach dem Sturz Assads gegründet wurde,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;unterstehen die SNA nämlich. Dieses islamistisch geprägte Bündnis unterhält unter anderem auch in Berlin eine Vertretung und wurde in der Vergangenheit durch die Bundesregierung finanziert, was eine Anfrage der Linkspartei ergab (8). Demnach trägt die BRD nicht nur durch ihr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Festhalten an Waffenexporten eine direkte Mitschuld an den furchtbaren Ereignissen im&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norden Syriens (9). Leichenschändungen und andere Gräueltaten, wie sie massenhaft unter der Schreckensherrschaft des IS im Internet zu finden waren, kennzeichnen diese (10). Daher ist davon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;auszugehen, dass die Verantwortlichen in der Türkei ein Wiedererstarken des IS in Syrien zumindest billigend in Kauf nehmen, wenn nicht sogar anstreben. Denn auch nach der militärischen Zerschlagung des IS stellen verbliebene Zellen immer noch eine konkrete Gefahr dar und wurden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;von den SDF weiterhin massiv bekämpft. Diese Operationen mussten allerdings eingestellt werden, um der türkischen Aggressionen zu begegnen. Berichte über eine starke Zunahme dschihadistischer Anschläge und Aktionen mehren sich seitdem stark (11).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verknüpft man diesen Kurs mit den&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;innenpolitischen Entwicklungen der letzten Jahre, welche vor allem durch ein massives Vorgehen gegen kritische Journalist*innen und Angehörige der Opposition sowie der zunehmenden Etablierung autoritärer Strukturen gekennzeichnet sind,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;erweist sich auch der Vorwurf einer sich&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;zunehmend faschisierenden Türkei unter Erdogans AKP für haltbar. Auch die aktuelle Koalition zwischen AKP und der faschistischen MHP mit ihren „Grauen Wölfen” ergänzt dieses Bild. Demnach wird auch deutlich, dass in diesem Konflikt zwei grundverschiedene politische Paradigmen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aufeinandertreffen. Denn jegliche Aspekte des Projekts in Rojava stollen die türkische Ausrichtung massiv in Frage. Nicht umsonst fürchtet Erdogan auch die Möglichkeit eines Übergreifens dieser revolutionären Bewegung auf Angehörige seines eigenen Landes und damit einen möglichen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verlust seiner Macht. Dementsprechend wird auch deutlich wie wegweisend der Ausgang dieser Auseinandersetzung für die Zukunft des Nahen Ostens ist. Darüber hinaus wird das Ergebnis aber auch die Richtung bestimmen, in die sich unsere westlichen Gesellschaften entwickeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte die Türkei ihren Einfluss tatsächlich auf Grundlage ihrer aktuellen politischen Ausrichtung erweitern können, würde sich damit ein Prozess vertiefen, den wir aktuell schon länger auf globaler Ebene beobachten können: eine deutliche Zunahme autokratischer Strukturen (12).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hin und wieder neigt man daher tatsächlich auch dazu, Parallelen zur Ausgangslage innerhalb des spanischen Bürgerkriegs in den 1930er Jahren herzustellen. Wie sich Europa nach dem Sieg des&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;faschistischen Generals Franco entwickelt hat, ist bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umso verheerender erscheint daher auch der Kurs der Bundesregierung, prokurdische Organisationen und Demonstrationen regelmäßig mit massiver Repression zu überziehen. Grundlage ist die bereits erwähnte Gleichsetzung der PKK mit den in Syrien tätigen Organisationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor allem die Paragraphen 129a und 129b StGB (terroristische und ausländische terroristische Vereinigung) finden immer wieder Anwendung. Diese haben ihren Ursprung im 19. Jahrhundert und wurden bereits damals genutzt, um beispielsweise Sozialdemokraten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wie August Bebel und Wilhelm Liebknecht für ihre positiven Bezüge auf die Pariser Kommune innerhalb ihrer Reden im Reichsrat zu inhaftieren. Aber auch der immer wieder aufkommende Streit um das Verbot von Symbolen oder des Konterfeis Öcalans, sind Ausdruck dessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist auch interessant, dass Deutschland eines der wenigen Länder ist, in denen die PKK nach wie vor als Terrororganisation gilt. Dies ist tatsächich nicht mal bei den Vereinten Nationen der Fall (13). Die Bedeutung der&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beziehung zwischen Deutschland und der Türkei wird damit erneut besonders deutlich. Im Umkehrschlus nimmt die BRD daher eine Schlüsselrolle ein, wenn man sich die Aspekte der Waffenlieferungen, der Finanzierungen sowie dieser Repression nochmal vor Augen führt. So erscheinen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;diese Anbiederung an die Türkei als unvereinbar mit der Rolle als Vorzeigedemokratie, als die Deutschland international gilt und mit der man sich so gerne inszeniert. Abschließend wird so also auch klar, wie tiefgreifend dieser gesamte Konflikt den politischen Status quo prägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings bleibt auf der anderen Seite ebenfalls festzuhalten, dass auch Wechselwirkungen zu weiteren Machtkonstellationen bestehen und so das Verhältnis zwischen Rojava und der Türkei auch stark von außen beeinflusst wird. Der Abzug der USA als&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;letztendlicher Freibrief für die Türkei, ihre aktuelle Offensive zu starten, verdeutlicht dies. So wird der Ausgang vor allem auch von Russland abhängen, welches sich unter Putin eine starke Ausgangsposition für die Durchsetzung der eigenen Interessen in Syrien schaffen konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies zeigt die am 06.03.2020 geschlossene “Vereinbarung von Idlib” auf, welche konkrete Folgen für die Situation in ganz Syrien aufweist. So haben sich zahlreiche Ansprüche und Pläne Erdogans laut&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expert*innen im Gegensatz zum vorhergegangenen “Sotschi-Abkommen” vom Oktober 2019 erledigt. Vor allem die Forderung einer Vertretung der Selbstverwaltung Rojavas im zukünftigen “konstitutionellen Komitee” habe die Türkei auf Drängen Putins hinnehmen müssen (14).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings gilt dieses Abkommen auch als fragil, weshalb zunächst offen bleibt, ob eine grundlegende Wende im Syrien-Konflikt zu erwarten ist. Die Angriffe der Türkei auf die von den SDF kontrollierten Gebieten gehen zumindest aktuell unvermindert weiter (15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Türkische_Militäroffensive_in_Nordsyrien_2019&quot;&gt;de.wikipedia.org/wiki/Türkische…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) &lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/ausland/is-islamischer-staat-kurden-und-araber-gruenden-neues-buendnis-a-1057314.html&quot;&gt;spiegel.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/politik/ausland/2019-02/abdullah-oecalan-pkk-fuehrer-20-jahre-inhaftierung-tuerkei-kurdenkrieg/seite-2&quot;&gt;zeit.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Öcalan, Abdullah; Jenseits von Staat, Macht und Gewalt; Mezopotamien Verlag 2015; 2. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Herausgeberinnenkollektiv; Widerstand und gelebte Utopien - Frauenguerilla, Frauenbefreiung, und Demokratischer Konföderalismus in Kurdistan; Mezopotamien Verlag 2015; 2. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öcalan, Abdullah; Die kapitalistische Zivilisation - Unmaskierte Götter und nackte Könige; Mezopotamien Verlag 2019; 1. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6) &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/idlib-analyse-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/idlib-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-1-&quot;&gt;[anfdeutsch.com/rojava-syrien/…](https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-2-)&lt;/a&gt; 15356&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-1-&quot;&gt;[anfdeutsch.com/rojava-syrien/…](https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-2-)&lt;/a&gt; 15762&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/aktuelles/bundesregierung-finanziert-tuerkeitreues-milizbuendnis-9425&quot;&gt;anfdeutsch.com/aktuelles/bund…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www1.wdr.de/daserste/monitor/videos/video-operation-olivenzweig-krieg-gegen-die-kurden--made-in-germany-100.htmlVerlust&quot;&gt;www1.wdr.de/daserste/monit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/frauen/ypj-leichenschaendung-ist-barbarische-praxis-14859&quot;&gt;anfdeutsch.com/frauen/ypj-lei…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11) &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/syrien-tuerkei-kurden-107.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/syrien…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12) &lt;a href=&quot;https://www.freedomhouse.org/issues/authoritarian-reach&quot;&gt;freedomhouse.org/issues/authori…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13) &lt;a href=&quot;https://www.faz.net/aktuell/politik/tuerkei/geht-deutschland-ausreichend-gegen-die-pkk-vor-14934050.html&quot;&gt;faz.net/aktuell/politi…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14) &lt;a href=&quot;https://www.heise.de/tp/features/Putin-deeskaliert-Erdogan-4677881.html?seite=all&quot;&gt;heise.de/tp/features/Pu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/zivilist-bei-tuerkischem-angriff-in-ain-issa-verletzt-17758&quot;&gt;anfdeutsch.com/rojava-syrien/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bild zeigt eine Demonstration in Würzburg im Oktober 2019 gegen die türkische Militäroffensive in Nordsyrien. 300 wütende Menschen zogen damals durch Würzburgs Innenstadt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/rojava&quot;&gt;#Rojava&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/tuerkei&quot;&gt;#Tuerkei&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/syrien&quot;&gt;#Syrien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/kurdistan&quot;&gt;#Kurdistan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/erdogan&quot;&gt;#Erdogan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="erdogan" /><category term="kurdistan" /><category term="rojava" /><category term="syrien" /><category term="tuerkei" /><summary type="html">Die aktuelle türkische Militäroffensive in Nordsyrien, von der türkischen Regierung zynisch „Operation Friedensquelle” genannt, dauert nun bereits genau 5 Monate an.</summary></entry><entry><title type="html">1237073942613024768</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768" rel="alternate" type="text/html" title="1237073942613024768" /><published>2020-03-09T17:53:06+00:00</published><updated>2020-03-09T17:53:06+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768">&lt;p&gt;Wir möchten euch das Schweinfurter Projekt &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Rockthenations2020&quot;&gt;@Rockthenations2020&lt;/a&gt; vorstellen. „Wir haben ein Projekt ins Leben gerufen, bei dem wir Flüchtlingen und Bewohner*innen des ANKER-Zentrums hier bei uns in Schweinfurt wieder die Möglichkeit geben wollen, Musik zu machen“,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;schreiben die Projektinitiatoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über die Zustände im Schweinfurter ANKER-Zentrum haben wir bereits mehrfach berichtet - über ungerechtfertigte Razzien und die Perspektivlosigkeit in der ehemaligen Kaserne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rockthenations ist sich bewusst, nichts konkret an ihrer Situation oder der Situation in ihren Heimatländern zu ändern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch möchten sie den Menschen die Möglichkeit geben, „zumindest für kurze Zeit wieder dem nachzugehen, was sie in ihrer Heimat so geliebt haben und aus ihrem Alltag auszubrechen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterstützt das tolle Projekt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Rockthenations2020/&quot;&gt;facebook.com/Rockthenations…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Video zeigt eine kleine Hörprobe.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Wir möchten euch das Schweinfurter Projekt @Rockthenations2020 vorstellen. „Wir haben ein Projekt ins Leben gerufen, bei dem wir Flüchtlingen und Bewohner*innen des ANKER-Zentrums hier bei uns in Schweinfurt wieder die Möglichkeit geben wollen, Musik zu machen“,</summary></entry><entry><title type="html">1237053142178639874</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874" rel="alternate" type="text/html" title="1237053142178639874" /><published>2020-03-09T16:30:27+00:00</published><updated>2020-03-09T16:30:27+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874">&lt;p&gt;Demonstration in Würzburg gegen Abschiebungen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100 Menschen demonstrieren gerade in der Würzburger Innenstadt. Sie fordern ein Ende der &lt;a href=&quot;/t/abschiebungen&quot;&gt;#Abschiebungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlass der Demonstration ist eine angekündigte Sammelabschiebung nach Afghanistan am 11. März.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch in Würzburg lebende Afghanen sollen laut Informationen der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; mit dem Flieger abgeschoben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hallt “Kein Mensch ist illegal” durch Würzburgs Straßen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Demonstration läuft aktuell durch die Theaterstraße. Dort und später am Unteren Markt solllen Kundgebungen abgehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bleiberecht für alle!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="abschiebungen" /><summary type="html">Demonstration in Würzburg gegen Abschiebungen!</summary></entry><entry><title type="html">1236754711765811202</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202" rel="alternate" type="text/html" title="1236754711765811202" /><published>2020-03-08T20:44:35+00:00</published><updated>2020-03-08T20:44:35+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202">&lt;p&gt;MORGEN - MONTAG 9. MÄRZ! Demo gegen Abschiebung - Bleiberecht für Alle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afghanistan ist NICHT sicher! Die Taliban und andere gewalttätige Konfliktparteien terrorisieren die Bevölkerung seit Jahren. Menschen werden entführt und verschwinden, werden ermordet, viele müssen fliehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bomben, Gewalt und Tod sind Realität. Und trotzdem führt die deutsche Regierung/Bundesinnenministerium seit 2016 regelmäßig Sammelabschiebungen nach Kabul/Afghanistan durch, in das laut GPI19 “unfriedlichste Land der Welt”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Vorgehen der Behörden wird dabei zusehens skrupel- und gewissenloser. Integrierte Menschen werden verunsichert, müssen mit ständiger Angst vor Festsetzungen leben, und werden mit rücksichtslosen bis autoritären Mitteln aus ihren Freundeskreisen und Familien gerissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Liste des 33. Sammelabschiebungsfliegers, der am 11.3 starten soll, stehen erneut Personen, die auch in Würzburg leben, weshalb wir uns alle solidarisch gegen diese unmenschliche Praxis positionieren müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und da viele Medien anscheinend das Interesse an den hier, und den in Afghanistan, herrschenden Zuständen verloren haben, muss der Protest sichtbar werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt am 9.3. um 16.30 zum Hauptbahnhof, um gemeinsam zu demonstrieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen polizeiliche Verfolgung von Schutzsuchenden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen strukturellen Rassismus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Abschiebungen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir starten ca 17.00 und hören Kundgebungen am Vierröhrenbrunnen und unterem Markt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BLEIBERECHT IST MENSCHENRECHT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/refugeeswelcome&quot;&gt;#RefugeesWelcome&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veranstaltet wird die Demonstration von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; und unterstützt von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mehrals16a&quot;&gt;@mehrals16a&lt;/a&gt; und Schwarzlicht Würzburg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2397&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2397&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="refugeeswelcome" /><summary type="html">MORGEN - MONTAG 9. MÄRZ! Demo gegen Abschiebung - Bleiberecht für Alle</summary></entry><entry><title type="html">1236697428541288448</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236697428541288448" rel="alternate" type="text/html" title="1236697428541288448" /><published>2020-03-08T16:56:58+00:00</published><updated>2020-03-08T16:56:58+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236697428541288448</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236697428541288448">&lt;p&gt;Lesung zum feministischen Kampftag vor dem Würzburger Dom&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dutzende Menschen sind bei kühlem Märzwetter anlässlich des &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt; s zu einer Lesung am Würzburger Dom gekommen. Auf Decken lauschen sie den Redebeiträgen. In den Pausen gibt es exzellente Livemusik zu hören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die veranstaltende Gruppe organisiert sonst das Theaterstück „Die Vulva-Dialoge“. „Am Frauentag haben wir uns gedacht, es gibt so viele tolle feministische Texte, die wir miteinander teilen wollen“, so eine Veranstalterin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Es geht uns nicht nur um &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt;, sondern es ist auch wichtig, sich gegen Antisemitismus und Rassismus zu engagieren“, heißt es etwa in einem Text. Zusätzlich sei es wichtig, „auch die Geschichten der vorherigen Kämpfe gegen Unterdrückung zu erzählen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im nächsten Text geht es um die körperliche Kontrolle weiblicher Körper. „Uns wird erzählt, wir sind Besitztümer und dass wir niemals frei sein können“, so die Vorleserin vor bis zu 70 gezählten Zuhörer*innen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Text handelt von der „Verordnung der Geschlechtlichkeit“. „Normen fallen auf, wenn wir ihnen nicht entsprechen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was für Geschlechternormen gelte, gelte auch für andere Normen. „Wenn wir weiß sind, halten wir die Kategorie Hautfarbe für irrelevant, wenn wir heterosexuell sind, halten wir die sexuelle Orientierung für unwichtig.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Das Feedback der Passant*innen ist überwiegend sehr positiv“, berichtet die Veranstalterin. Die üblichen Pöbeleien seien ausschließlich von alten, weißen Männern gekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch mit der Anzahl an Zuhörer*innen sei sie „sehr zufrieden“. Viele Menschen kommen auf ihrem Sonntagsspaziergang vorbei und lauschen ein paar Minuten den Geschichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im vergangenen Jahr fand eine Tanzdemo, veranstaltet von MissMutig statt. Mehrere hundert Menschen beteiligten sich und feierten den feministischen Kampftag. In diesem Jahr schlossen sich Würzburger*innen der feministischen Demo in Nürnberg an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wir wollten, dass auch in &lt;a href=&quot;/t/würzburg&quot;&gt;#Würzburg&lt;/a&gt; am 8. März feministische Themen auf die Straße gebracht werden“, erklärt die Veranstalterin die Beweggründe eine Lesung zu organisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Lesung wird klar, wie vielseitig „der Feminismus“ ist. Und dennoch geht es immer gegen Herrschaft und für eine freiere Gesellschaft für alle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr Infos zu der losen feministischen Gruppe findet ihr unter:  &lt;a href=&quot;https://vulvadialoge.wordpress.com/&quot;&gt;vulvadialoge.wordpress.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="feminismus" /><category term="frauenkampftag" /><category term="würzburg" /><summary type="html">Lesung zum feministischen Kampftag vor dem Würzburger Dom</summary></entry><entry><title type="html">1236680134977085442</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236680134977085442" rel="alternate" type="text/html" title="1236680134977085442" /><published>2020-03-08T15:48:15+00:00</published><updated>2020-03-08T15:48:15+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236680134977085442</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236680134977085442">&lt;p&gt;Am Würzburger Domvorplatz verweilen aktuell an die 50 Menschen und lauschen feministischen und emanzipatorischen Texten. Außerdem spielen feministische Musiker*innen Lieder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch bis 18 Uhr geht die Lesung. Kommt vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infos:&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="frauenkampftag" /><summary type="html">Am Würzburger Domvorplatz verweilen aktuell an die 50 Menschen und lauschen feministischen und emanzipatorischen Texten. Außerdem spielen feministische Musiker*innen Lieder.</summary></entry><entry><title type="html">1236655360456429576</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236655360456429576" rel="alternate" type="text/html" title="1236655360456429576" /><published>2020-03-08T14:09:48+00:00</published><updated>2020-03-08T14:09:48+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236655360456429576</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236655360456429576">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt; in Würzburg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 13 Uhr findet am Domvorplatz anlässlich des 8. März eine feministische Lesung statt. Jede*r kann selbst Texte zum Thema vortragen. Bis 18 Uhr ist die Lesung angemeldet. Kommt vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Démosphère-Event:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Bilder:&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="frauenkampftag" /><summary type="html">#Frauenkampftag in Würzburg!</summary></entry><entry><title type="html">1236644685986377730</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236644685986377730" rel="alternate" type="text/html" title="1236644685986377730" /><published>2020-03-08T13:27:23+00:00</published><updated>2020-03-08T13:27:23+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236644685986377730</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236644685986377730">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/missmutig&quot;&gt;#MissMutig&lt;/a&gt; hat einen Beitrag zum feministischen Kampftag verfasst, welchen wir hier als Thread veröffentlichen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/448597675643037/posts/824683641367770/&quot;&gt;facebook.com/44859767564303…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum offiziell ´internationalen &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;´ bzw. ´Weltfrauentag´ein paar Worte unsererseits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Letztes und auch dieses Jahr benutzen wir die Formulierung ´feministischen Kampftag´ bzw. ´feministischen Tanztag´.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uns geht es als queerfeminitisches/feministisches Kollektiv darum, Kämpfe zu vereinen und jegliche Unterdrückungsmechanismen aufzudecken. Von der Heteronormativität (Männlein + Weiblein + heterosexuelle Beziehung) in eine Rolle gezwungen sind nicht nur Frauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/patriarchat&quot;&gt;#Patriarchat&lt;/a&gt; impliziert ebenso &lt;a href=&quot;/t/rassismus&quot;&gt;#Rassismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/sexismus&quot;&gt;#Sexismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patriarchat geht außerdem Hand in Hand mit Kapitalismus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie der Kapitalismus besonders FLINT Personen in eine unterdrückte Lage gezwungen hat und zwingt, könnt ihr bei &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Schwarzlichtwue&quot;&gt;@Schwarzlichtwue&lt;/a&gt; nachlesen und in täglichen Situationen spüren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235897000928964608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 8. März ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;. Ein mal im Jahr stehen Frauen, die Hälfte aller Menschen, medial im Vordergrund. Mit diesem Text beantworten wir die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass dieser Tag irgendwie wichtig ist, das haben auch schon kapitalistische Unternehmen herausgefunden und werden, wie jedes Jahr, besondere Aktionen und Werbespots ‘für die Frau’ liefern. Denn auch für sie ist Feminismus - das ist doch klar - ein sehr wichtiges Thema.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aber ist es das? Oder wird der 8.03., so wie jedes andere Event, für die eigenen kapitalistischen Interessen ausgenutzt? Können Unternehmen feministische Ziele haben? Wenn ja, sind sie reformistisch oder revolutionär? Ist Feminismus und Kapitalismus vereinbar?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eine klassische feministische Forderung ist, primär von Frauen ausgeübte unbezahlte Arbeit, gemeint ist Care-Arbeit, zu entlohnen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Care-Arbeit umfasst nicht nur Hausarbeit, sondern auch die allgemeine Verpflichtung, für alle da zu sein: Partner und Kinder emotional aufzufangen, Angehörige – auch die des Partners – zu pflegen, Kinder großzuziehen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Arbeit zu entlohnen wird wohl nicht im Interesse von Unternehmen sein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser kapitalistisches System funktioniert nämlich nur durch Ausbeutung und dazu gehört auch die geschlechtsspezifische Ausbeutung: würden Frauen die unbezahlte Arbeit kollektiv bestreiken, würde das Wirtschaftssystem in direkter Folge kollabieren (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es ist schwer vorstellbar, dass sich Unternehmen dies als Ziel setzen. Ihnen ist also daran gelegen, dass sich Frauen nicht organisieren und nicht von ihrer Macht Gebrauch machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Freiheit, neben unbezahlter Arbeit, auch der Lohnarbeit nachzugehen, gibt es für Frauen noch nicht sehr lange. Vor ein paar Jahrzehnten mussten Frauen ihre Ehemänner hierfür um Erlaubnis bitten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zu dieser Regelung kommt hinzu, dass sich patriarchale Männer weigern, an der unbezahlten Care-Arbeit teilzunehmen oder auch nur das dafür benötigte Wissen zu erlangen. Dadurch sorgen Männer dafür, dass die existierenden Rollen bestehen bleiben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Gleichzeitig aber verhindern diese Rollen eine Unabhängigkeit der Männer von den Frauen, da sie einen funktionierenden Haushalt selbst nicht erreichen können (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass sich diese Rollen überhaupt aufgeweicht haben und Frauen der Lohnarbeit nachgehen, haben wir nicht dem Kapitalismus zu verdanken.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In dem Buch “Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben” argumentiert Kristen Ghodsee, dass “die Staatssozialisten in der Sowjetunion und in Osteuropa Frauen derart erfolgreich Möglichkeiten [verschafften], sich außer Haus wirtschaftlich zu betätigen, …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… Lohnarbeit von&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Frauen anfangs […] geradezu als Synonym für die Übel des Kommunismus galt.” (2)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber die Erfolge der Sowjets, darunter vor allem in der Raumfahrt, dem Westen vor Augen führte, “mit welchen Kosten die Aufrechterhaltung der […] Geschlechterrollen verbunden war” und “man fürchtete, dass die Staatssozialisten bei der Entwicklung neuer Technologien …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… im Vorteil waren, weil sie über doppelt so viele kluge Köpfe verfügten” – Frauen erhielten wie Männer hohe Bildung – wurden in Amerika der National Defense Education Act verabschiedet und eine “Kommission zur Stellung der Frau” gegründet.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Schritte hatten das Ziel, die Bildung für Frauen zu verbessern und “schufen das Fundament für die spätere Frauenrechtsbewegung” (2).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der Wandel der Stellung der Frau im westlichen Kapitalismus wurde also vor allem durch die Erfolge der damaligen sozialistischen Staaten vorangetrieben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dies führte so weit, dass “die kapitalistischen Länder im Westen [versuchten], die osteuropäischen Länder bei den Frauenrechten zu überflügeln” (2). Die Möglichkeit, als Frau der Lohnarbeit nachzugehen, ist also nicht mit dem kapitalistischen System an sich zu begründen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nun leben wir also in einem kapitalistischen System, welches Frauen die Lohnarbeit erlaubt. Unternehmen können nicht wollen, dass die unbezahlte Arbeit entlohnt wird. Es bleiben also nur reformistische Ideen, welche die Nutzung des 8. März durch Unternehmen erklären können.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der patriarchale Kapitalismus vertritt “die Auffassung, die Arbeit einer Frau sei weniger wert als die eines Mannes” (2). Der Preis (Lohn) der Arbeitskraft wird auf dem Arbeitsmarkt durch Angebot und Nachfrage bestimmt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber “Arbeitgeber und Kunden der Auffassung sind, [Männer] seien mehr wert,” (2) werden Frauen systemisch benachteiligt. Diese falsche Wertverteilung wird durch das Vorurteil, Frauen seien weniger kompetent, aufrechterhalten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihre Fähigkeiten werden ständig angezweifelt und sie lieber sexualisiert. Für den Arbeitgeber bedeutet die Wertungleichheit, dass er für die faktisch gleiche Arbeitskraft einen geringeren Preis zahlen muss.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In Kombination mit dem in manchen Berufsfeldern starken Gefälle im Geschlechterverhältnis kommt es dazu, dass ‘typische Frauenberufe’ konsequent unterbezahlt sind. Unternehmen haben kein Interesse, mehr als nötig zu bezahlen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Solange es ein Überangebot gibt, muss die Entlohnung nicht erhöht werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es wäre revolutionär, unbezahlte Care-Arbeit zu entlohnen. Es wäre eine dringend benötigte Reform, die Arbeitskraft vom Geschlecht unabhängig zu machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Doch beide Forderungen stehen im Gegensatz zum kapitalistischen Interesse. Kein Unternehmen kann diese Ziele verfolgen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Forderung nach gleicher Entlohnung, unabhängig vom Geschlecht, lässt sich außerdem intersektionell erweitern.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Während der Preis für die Arbeitskraft von Frauen geringer ist als für Männer, wird er für BI_PoC, LGBTIQA* und Menschen mit Behinderung noch weiter gedrückt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unternehmen profitieren also von den antifeministischen Zuständen. Der Kapitalismus funktioniert nur durch Ausbeutung und Unterdrückung, was komplementär zu feministischen Grundsätzen steht.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminismus heißt immer Antikapitalismus. Kein Mensch sollte aus kapitalistischen Zwängen zu ungewollter Arbeit gedrängt werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminist*innen müssen sich deshalb organisieren, ihre Macht erkennen und dieses System absetzen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Schon während den Versuchen, sich zu organisieren, wird sich herausstellen, auf welcher Seite diejenigen Unternehmen, welche jetzt noch den Frauenkampftag für die eigenen Zwecke missbrauchen, wirklich stehen. Sie werden zurückschlagen und jede Form der Organisation unterbinden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Deshalb müssen sich Frauen wieder und wieder in Erinnerung rufen, von wem die Macht ausgeht!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bemerkung: Dieser Text nutzt ein klassisches und überholtes Rollenbild, welches klare Grenzen zwischen Männern und Frauen impliziert und sowohl nicht binäre als auch intersexuelle Menschen ignoriert.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dieses Rollenbild wird herbeigezogen, da es die durchschnittlichen Verhältnisse dieser Gesellschaft widerspiegelt und der Text genau diejenigen Menschen ansprechen soll, welche dieses Rollenbild ausleben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(1): Penny, L.: Fleischmarkt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(2): Ghodsee, K. R.: Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Shell&quot;&gt;@Shell&lt;/a&gt; möchte ein weiteres Beispiel für unsere Argumente liefern:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith/status/1236027772608245760?s=19&quot;&gt;twitter.com/wheelswordsmit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;wheels (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith&quot;&gt;@wheelswordsmith&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
wait for it..&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Auch &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hm&quot;&gt;@hm&lt;/a&gt; meint, den &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt; für Werbezwecke ausnutzen zu müssen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Buchkolumne&quot;&gt;@Buchkolumne&lt;/a&gt;: „Der Frauentag ist ein Kampftag zur Veränderung, nicht des Marketings.“&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Buchkolumne/status/1236592382331756544?s=19&quot;&gt;twitter.com/Buchkolumne/st…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Karla Paul (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Buchkolumne&quot;&gt;@Buchkolumne&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Ihr schädigt mit Fast Fashion die Umwelt, die Gesellschaft u redet bereits jungen Frauen den Massenkonsum ein, von den prekären Arbeitsbedingungen ganz zu schweigen. Behaltet Eure Werbekampagne auf unsere Kosten. 🤷🏻‍♀️ Der Frauentag ist ein Kampftag zur Veränderung, kein Marketing! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hm/status/1235956805336993799&quot;&gt;twitter.com/hm/status/1235…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Wir vereinen die unterschiedlichen Kämpfe, die patriarchale Strukturen mit sich bringen, um materielle Bedürfnisse zu thematisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fehlende Selbstbestimmung und körperliche plus seelische Unversehrtheit zu betonen, fehlende Diversität am Arbeitsplatz und im öffentlichen Leben zu bekämpfen, den Raum zu öffnen für jegliche feministischen Kämpfe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese gelten als eine von deren, die am längstem schon existieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Worüber mensch sich nicht wundern muss, da wir seit jeher von Männern gegründete Normen erfüllen, in von Männern entwickelten Strukturen leben, „männliche Überlegenheit“ in unserem Verhalten und Denkmustern reproduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feminismus heißt für uns gegen jede Form der Unterdrückung zu kämpfen. Für jeden Bereich des täglichen Lebens, in dem wir damit konfrontiert sind ´anders zu sein´.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indem wir uns für unsere sexuelle oder geschlechtliche Orientierung rechtfertigen müssen; indem wir uns für alles entschuldigen, obwohl wir überhaupt nichts dafür können; indem wir subtil vermittelt kriegen, sich bitte an das Gewohnte zu halten;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;oder rechtlich vermittelt kriegen, wir seien von Hormonen und Instinkten getränkt oder eben nicht normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit allen, die das Ende des Patriarchats so schnell wie möglich erreichen wollen und alle, die uns dabei helfen, jeder Diskriminierung und jedem Mackertum, Machospruch und Verniedlichung entgegen zu treten, einen frohen Feministischen Kampftag!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="feminismus" /><category term="frauenkampftag" /><category term="kapitalismus" /><category term="missmutig" /><category term="patriarchat" /><category term="rassismus" /><category term="sexismus" /><summary type="html">#MissMutig hat einen Beitrag zum feministischen Kampftag verfasst, welchen wir hier als Thread veröffentlichen:</summary></entry><entry><title type="html">1236586128544878592</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592" rel="alternate" type="text/html" title="1236586128544878592" /><published>2020-03-08T09:34:42+00:00</published><updated>2020-03-08T09:34:42+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236586128544878592">&lt;p&gt;Veranstaltungserinnerung für morgen, 9. März &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235514896118427648&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Der letzte Teil der Vortragsreihe ‘Wildes Würzburg’ von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt; steht an! Am Montag, 9. März, wird Wolfgang Jung ab 20 Uhr in der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Kellerperle&quot;&gt;@Kellerperle&lt;/a&gt; zu seinen Erlebnissen in den 80ern und 90ern rund um das &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt;, das Autonome Kulturzentrum Würzburg, berichten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt; war das Produkt einer wilden Entwicklung, “die mit den Ideen der 68er begann” und in den 70ern in einer “Zeit des Experimentierens” ausreifte. Schließlich brach in den “80ern die Zeit des Handelns” heran.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Eröffnung des AKWs 1982 liegt in einer “kulturellen Gründerzeit” in Würzburg und ist Teil eines BRD-weiten Phänomens, der “Soziokultur”.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Von vornherein ist klar: das in einer Autowerkstatt angesiedelte AKW ist “von allen für alle, selbstverwaltet, ohne Chef:in.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Hierarchielosigkeit hatte nicht immer seine Vorteile: “Nach der ersten Euphorie ‘verhinderte das allgegenwärtige Chaos mehr und mehr eine effektive Arbeit, weil die eine linke Hand nicht wusste, was die andere gemacht hat.’”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wolfgang Jung wird uns als Zeitzeuge von diesen Berg- und Talfahrten des AKW im Kontext der damaligen Zeit erzählen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eintritt: 10 Euro. Leute mit geringem oder ohne Einkommen zahlen nach ihren Möglichkeiten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Mehr Informationen zur Veranstaltung: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1771&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1771&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Einen ausführlichen Artikel zum &lt;a href=&quot;/t/akw&quot;&gt;#AKW&lt;/a&gt; gibt es auch auf &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt;.s Blog: &lt;a href=&quot;https://schreibdasauf.info/das-autonome-kulturzentrum-wuerzburg&quot;&gt;schreibdasauf.info/das-autonome-k…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="akw" /><summary type="html">Veranstaltungserinnerung für morgen, 9. März twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Der letzte Teil der Vortragsreihe ‘Wildes Würzburg’ von @WolfgangJung steht an! Am Montag, 9. März, wird Wolfgang Jung ab 20 Uhr in der @Kellerperle zu seinen Erlebnissen in den 80ern und 90ern rund um das #AKW, das Autonome Kulturzentrum Würzburg, berichten. Das #AKW war das Produkt einer wilden Entwicklung, “die mit den Ideen der 68er begann” und in den 70ern in einer “Zeit des Experimentierens” ausreifte. Schließlich brach in den “80ern die Zeit des Handelns” heran. Die Eröffnung des AKWs 1982 liegt in einer “kulturellen Gründerzeit” in Würzburg und ist Teil eines BRD-weiten Phänomens, der “Soziokultur”. Von vornherein ist klar: das in einer Autowerkstatt angesiedelte AKW ist “von allen für alle, selbstverwaltet, ohne Chef:in.” Diese Hierarchielosigkeit hatte nicht immer seine Vorteile: “Nach der ersten Euphorie ‘verhinderte das allgegenwärtige Chaos mehr und mehr eine effektive Arbeit, weil die eine linke Hand nicht wusste, was die andere gemacht hat.’” Wolfgang Jung wird uns als Zeitzeuge von diesen Berg- und Talfahrten des AKW im Kontext der damaligen Zeit erzählen. Eintritt: 10 Euro. Leute mit geringem oder ohne Einkommen zahlen nach ihren Möglichkeiten. Mehr Informationen zur Veranstaltung: wuerzburg.demosphere.net/event/1771 Einen ausführlichen Artikel zum #AKW gibt es auch auf @WolfgangJung.s Blog: schreibdasauf.info/das-autonome-k…</summary></entry><entry><title type="html">1236571635068649472</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472" rel="alternate" type="text/html" title="1236571635068649472" /><published>2020-03-08T08:37:06+00:00</published><updated>2020-03-08T08:37:06+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236571635068649472">&lt;p&gt;Heute ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;! Überall auf der Welt gehen Menschen auf die Straße, um bessere Rechte und Gleichbehandlung für Frauen einzufordern. Auch in Würzburg: von 13 bis 18 Uhr findet eine emanzipatorische Lesung auf dem Domplatz statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1236320185730154501?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Jede*r kann eigene Texte mitbringen oder einfach nur zum zuhören vorbeikommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;demosphere-Event: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2390&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2390&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Facebook-Event: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/626687791423838&quot;&gt;facebook.com/events/6266877…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In den vergangenen zwei Tagen haben wir, Schwarzlicht Würzburg, Texte zu den feministischen Themen unserer Zeit veröffentlicht, auf welche wir nochmals verweisen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlässlich des 8.03. beantworten wir mit folgendem Text die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235897000928964608?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 8. März ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;. Ein mal im Jahr stehen Frauen, die Hälfte aller Menschen, medial im Vordergrund. Mit diesem Text beantworten wir die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass dieser Tag irgendwie wichtig ist, das haben auch schon kapitalistische Unternehmen herausgefunden und werden, wie jedes Jahr, besondere Aktionen und Werbespots ‘für die Frau’ liefern. Denn auch für sie ist Feminismus - das ist doch klar - ein sehr wichtiges Thema.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aber ist es das? Oder wird der 8.03., so wie jedes andere Event, für die eigenen kapitalistischen Interessen ausgenutzt? Können Unternehmen feministische Ziele haben? Wenn ja, sind sie reformistisch oder revolutionär? Ist Feminismus und Kapitalismus vereinbar?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eine klassische feministische Forderung ist, primär von Frauen ausgeübte unbezahlte Arbeit, gemeint ist Care-Arbeit, zu entlohnen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Care-Arbeit umfasst nicht nur Hausarbeit, sondern auch die allgemeine Verpflichtung, für alle da zu sein: Partner und Kinder emotional aufzufangen, Angehörige – auch die des Partners – zu pflegen, Kinder großzuziehen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Arbeit zu entlohnen wird wohl nicht im Interesse von Unternehmen sein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser kapitalistisches System funktioniert nämlich nur durch Ausbeutung und dazu gehört auch die geschlechtsspezifische Ausbeutung: würden Frauen die unbezahlte Arbeit kollektiv bestreiken, würde das Wirtschaftssystem in direkter Folge kollabieren (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es ist schwer vorstellbar, dass sich Unternehmen dies als Ziel setzen. Ihnen ist also daran gelegen, dass sich Frauen nicht organisieren und nicht von ihrer Macht Gebrauch machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Freiheit, neben unbezahlter Arbeit, auch der Lohnarbeit nachzugehen, gibt es für Frauen noch nicht sehr lange. Vor ein paar Jahrzehnten mussten Frauen ihre Ehemänner hierfür um Erlaubnis bitten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zu dieser Regelung kommt hinzu, dass sich patriarchale Männer weigern, an der unbezahlten Care-Arbeit teilzunehmen oder auch nur das dafür benötigte Wissen zu erlangen. Dadurch sorgen Männer dafür, dass die existierenden Rollen bestehen bleiben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Gleichzeitig aber verhindern diese Rollen eine Unabhängigkeit der Männer von den Frauen, da sie einen funktionierenden Haushalt selbst nicht erreichen können (1).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass sich diese Rollen überhaupt aufgeweicht haben und Frauen der Lohnarbeit nachgehen, haben wir nicht dem Kapitalismus zu verdanken.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In dem Buch “Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben” argumentiert Kristen Ghodsee, dass “die Staatssozialisten in der Sowjetunion und in Osteuropa Frauen derart erfolgreich Möglichkeiten [verschafften], sich außer Haus wirtschaftlich zu betätigen, …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… Lohnarbeit von&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Frauen anfangs […] geradezu als Synonym für die Übel des Kommunismus galt.” (2)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber die Erfolge der Sowjets, darunter vor allem in der Raumfahrt, dem Westen vor Augen führte, “mit welchen Kosten die Aufrechterhaltung der […] Geschlechterrollen verbunden war” und “man fürchtete, dass die Staatssozialisten bei der Entwicklung neuer Technologien …&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;… im Vorteil waren, weil sie über doppelt so viele kluge Köpfe verfügten” – Frauen erhielten wie Männer hohe Bildung – wurden in Amerika der National Defense Education Act verabschiedet und eine “Kommission zur Stellung der Frau” gegründet.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Schritte hatten das Ziel, die Bildung für Frauen zu verbessern und “schufen das Fundament für die spätere Frauenrechtsbewegung” (2).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der Wandel der Stellung der Frau im westlichen Kapitalismus wurde also vor allem durch die Erfolge der damaligen sozialistischen Staaten vorangetrieben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dies führte so weit, dass “die kapitalistischen Länder im Westen [versuchten], die osteuropäischen Länder bei den Frauenrechten zu überflügeln” (2). Die Möglichkeit, als Frau der Lohnarbeit nachzugehen, ist also nicht mit dem kapitalistischen System an sich zu begründen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nun leben wir also in einem kapitalistischen System, welches Frauen die Lohnarbeit erlaubt. Unternehmen können nicht wollen, dass die unbezahlte Arbeit entlohnt wird. Es bleiben also nur reformistische Ideen, welche die Nutzung des 8. März durch Unternehmen erklären können.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der patriarchale Kapitalismus vertritt “die Auffassung, die Arbeit einer Frau sei weniger wert als die eines Mannes” (2). Der Preis (Lohn) der Arbeitskraft wird auf dem Arbeitsmarkt durch Angebot und Nachfrage bestimmt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Weil aber “Arbeitgeber und Kunden der Auffassung sind, [Männer] seien mehr wert,” (2) werden Frauen systemisch benachteiligt. Diese falsche Wertverteilung wird durch das Vorurteil, Frauen seien weniger kompetent, aufrechterhalten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ihre Fähigkeiten werden ständig angezweifelt und sie lieber sexualisiert. Für den Arbeitgeber bedeutet die Wertungleichheit, dass er für die faktisch gleiche Arbeitskraft einen geringeren Preis zahlen muss.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In Kombination mit dem in manchen Berufsfeldern starken Gefälle im Geschlechterverhältnis kommt es dazu, dass ‘typische Frauenberufe’ konsequent unterbezahlt sind. Unternehmen haben kein Interesse, mehr als nötig zu bezahlen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Solange es ein Überangebot gibt, muss die Entlohnung nicht erhöht werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es wäre revolutionär, unbezahlte Care-Arbeit zu entlohnen. Es wäre eine dringend benötigte Reform, die Arbeitskraft vom Geschlecht unabhängig zu machen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Doch beide Forderungen stehen im Gegensatz zum kapitalistischen Interesse. Kein Unternehmen kann diese Ziele verfolgen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Forderung nach gleicher Entlohnung, unabhängig vom Geschlecht, lässt sich außerdem intersektionell erweitern.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Während der Preis für die Arbeitskraft von Frauen geringer ist als für Männer, wird er für BI_PoC, LGBTIQA* und Menschen mit Behinderung noch weiter gedrückt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unternehmen profitieren also von den antifeministischen Zuständen. Der Kapitalismus funktioniert nur durch Ausbeutung und Unterdrückung, was komplementär zu feministischen Grundsätzen steht.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminismus heißt immer Antikapitalismus. Kein Mensch sollte aus kapitalistischen Zwängen zu ungewollter Arbeit gedrängt werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Feminist*innen müssen sich deshalb organisieren, ihre Macht erkennen und dieses System absetzen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Schon während den Versuchen, sich zu organisieren, wird sich herausstellen, auf welcher Seite diejenigen Unternehmen, welche jetzt noch den Frauenkampftag für die eigenen Zwecke missbrauchen, wirklich stehen. Sie werden zurückschlagen und jede Form der Organisation unterbinden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Deshalb müssen sich Frauen wieder und wieder in Erinnerung rufen, von wem die Macht ausgeht!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bemerkung: Dieser Text nutzt ein klassisches und überholtes Rollenbild, welches klare Grenzen zwischen Männern und Frauen impliziert und sowohl nicht binäre als auch intersexuelle Menschen ignoriert.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dieses Rollenbild wird herbeigezogen, da es die durchschnittlichen Verhältnisse dieser Gesellschaft widerspiegelt und der Text genau diejenigen Menschen ansprechen soll, welche dieses Rollenbild ausleben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(1): Penny, L.: Fleischmarkt&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;(2): Ghodsee, K. R.: Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Shell&quot;&gt;@Shell&lt;/a&gt; möchte ein weiteres Beispiel für unsere Argumente liefern:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith/status/1236027772608245760?s=19&quot;&gt;twitter.com/wheelswordsmit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;wheels (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith&quot;&gt;@wheelswordsmith&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
wait for it..&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mit dem zweiten Text wollen wir mit den &lt;a href=&quot;/t/rollenbilder&quot;&gt;#Rollenbilder&lt;/a&gt;.n und Vorurteilen ggü. Frauen aufräumen: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1236231654416543744?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Anlässlich des &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;.s veröffentlichen wir einen weiteren Text:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das Leben als Frau – Gefahr durch Rollenbilder, Klischees und Vorurteile.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;CW: (sexuelle) Gewalt, Mord, Belästigung, Misogynie, Homo- und Transfeindlichkeit&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser gestern veröffentlichter Text handelte von der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und Kapitalismus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1235897000928964608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Am 8. März ist &lt;a href=&quot;/t/frauenkampftag&quot;&gt;#Frauenkampftag&lt;/a&gt;. Ein mal im Jahr stehen Frauen, die Hälfte aller Menschen, medial im Vordergrund. Mit diesem Text beantworten wir die Frage nach der Vereinbarkeit von &lt;a href=&quot;/t/feminismus&quot;&gt;#Feminismus&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/kapitalismus&quot;&gt;#Kapitalismus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dass dieser Tag irgendwie wichtig ist, das haben auch schon kapitalistische Unternehmen herausgefunden und werden, wie jedes Jahr, besondere Aktionen und Werbespots ‘für die Frau’ liefern. Denn auch für sie ist Feminismus - das ist doch klar - ein sehr wichtiges Thema.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Aber ist es das? Oder wird der 8.03., so wie jedes andere Event, für die eigenen kapitalistischen Interessen ausgenutzt? Können Unternehmen feministische Ziele haben? Wenn ja, sind sie reformistisch oder revolutionär? Ist Feminismus und Kapitalismus vereinbar?&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Eine klassische feministische Forderung ist, primär von Frauen ausgeübte unbezahlte Arbeit, gemeint ist Care-Arbeit, zu entlohnen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Care-Arbeit umfasst nicht nur Hausarbeit, sondern auch die allgemeine Verpflichtung, für alle da zu sein: Partner und Kinder emotional aufzufangen, Angehörige – auch die des Partners – zu pflegen, Kinder großzuziehen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Diese Arbeit zu entlohnen wird wohl nicht im Interesse von Unternehmen sein.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Unser kapitalistisches System funktioniert nämlich nur durch Ausbeutung und dazu gehört auch die geschlechtsspezifische Ausbeutung: würden Frauen die unbezahlte Arbeit kollektiv bestreiken, würde das Wirtschaftssystem in direkter Folge kollabieren (1).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Es ist schwer vorstellbar, dass sich Unternehmen dies als Ziel setzen. Ihnen ist also daran gelegen, dass sich Frauen nicht organisieren und nicht von ihrer Macht Gebrauch machen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Die Freiheit, neben unbezahlter Arbeit, auch der Lohnarbeit nachzugehen, gibt es für Frauen noch nicht sehr lange. Vor ein paar Jahrzehnten mussten Frauen ihre Ehemänner hierfür um Erlaubnis bitten.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Zu dieser Regelung kommt hinzu, dass sich patriarchale Männer weigern, an der unbezahlten Care-Arbeit teilzunehmen oder auch nur das dafür benötigte Wissen zu erlangen. Dadurch sorgen Männer dafür, dass die existierenden Rollen bestehen bleiben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Gleichzeitig aber verhindern diese Rollen eine Unabhängigkeit der Männer von den Frauen, da sie einen funktionierenden Haushalt selbst nicht erreichen können (1).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dass sich diese Rollen überhaupt aufgeweicht haben und Frauen der Lohnarbeit nachgehen, haben wir nicht dem Kapitalismus zu verdanken.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;In dem Buch “Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben” argumentiert Kristen Ghodsee, dass “die Staatssozialisten in der Sowjetunion und in Osteuropa Frauen derart erfolgreich Möglichkeiten [verschafften], sich außer Haus wirtschaftlich zu betätigen, …&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;… Lohnarbeit von&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Frauen anfangs […] geradezu als Synonym für die Übel des Kommunismus galt.” (2)&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Weil aber die Erfolge der Sowjets, darunter vor allem in der Raumfahrt, dem Westen vor Augen führte, “mit welchen Kosten die Aufrechterhaltung der […] Geschlechterrollen verbunden war” und “man fürchtete, dass die Staatssozialisten bei der Entwicklung neuer Technologien …&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;… im Vorteil waren, weil sie über doppelt so viele kluge Köpfe verfügten” – Frauen erhielten wie Männer hohe Bildung – wurden in Amerika der National Defense Education Act verabschiedet und eine “Kommission zur Stellung der Frau” gegründet.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Diese Schritte hatten das Ziel, die Bildung für Frauen zu verbessern und “schufen das Fundament für die spätere Frauenrechtsbewegung” (2).&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der Wandel der Stellung der Frau im westlichen Kapitalismus wurde also vor allem durch die Erfolge der damaligen sozialistischen Staaten vorangetrieben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dies führte so weit, dass “die kapitalistischen Länder im Westen [versuchten], die osteuropäischen Länder bei den Frauenrechten zu überflügeln” (2). Die Möglichkeit, als Frau der Lohnarbeit nachzugehen, ist also nicht mit dem kapitalistischen System an sich zu begründen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Nun leben wir also in einem kapitalistischen System, welches Frauen die Lohnarbeit erlaubt. Unternehmen können nicht wollen, dass die unbezahlte Arbeit entlohnt wird. Es bleiben also nur reformistische Ideen, welche die Nutzung des 8. März durch Unternehmen erklären können.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der patriarchale Kapitalismus vertritt “die Auffassung, die Arbeit einer Frau sei weniger wert als die eines Mannes” (2). Der Preis (Lohn) der Arbeitskraft wird auf dem Arbeitsmarkt durch Angebot und Nachfrage bestimmt.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Weil aber “Arbeitgeber und Kunden der Auffassung sind, [Männer] seien mehr wert,” (2) werden Frauen systemisch benachteiligt. Diese falsche Wertverteilung wird durch das Vorurteil, Frauen seien weniger kompetent, aufrechterhalten.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Ihre Fähigkeiten werden ständig angezweifelt und sie lieber sexualisiert. Für den Arbeitgeber bedeutet die Wertungleichheit, dass er für die faktisch gleiche Arbeitskraft einen geringeren Preis zahlen muss.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;In Kombination mit dem in manchen Berufsfeldern starken Gefälle im Geschlechterverhältnis kommt es dazu, dass ‘typische Frauenberufe’ konsequent unterbezahlt sind. Unternehmen haben kein Interesse, mehr als nötig zu bezahlen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Solange es ein Überangebot gibt, muss die Entlohnung nicht erhöht werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Es wäre revolutionär, unbezahlte Care-Arbeit zu entlohnen. Es wäre eine dringend benötigte Reform, die Arbeitskraft vom Geschlecht unabhängig zu machen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Doch beide Forderungen stehen im Gegensatz zum kapitalistischen Interesse. Kein Unternehmen kann diese Ziele verfolgen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Die Forderung nach gleicher Entlohnung, unabhängig vom Geschlecht, lässt sich außerdem intersektionell erweitern.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Während der Preis für die Arbeitskraft von Frauen geringer ist als für Männer, wird er für BI_PoC, LGBTIQA* und Menschen mit Behinderung noch weiter gedrückt.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Unternehmen profitieren also von den antifeministischen Zuständen. Der Kapitalismus funktioniert nur durch Ausbeutung und Unterdrückung, was komplementär zu feministischen Grundsätzen steht.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Feminismus heißt immer Antikapitalismus. Kein Mensch sollte aus kapitalistischen Zwängen zu ungewollter Arbeit gedrängt werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Feminist*innen müssen sich deshalb organisieren, ihre Macht erkennen und dieses System absetzen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Schon während den Versuchen, sich zu organisieren, wird sich herausstellen, auf welcher Seite diejenigen Unternehmen, welche jetzt noch den Frauenkampftag für die eigenen Zwecke missbrauchen, wirklich stehen. Sie werden zurückschlagen und jede Form der Organisation unterbinden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Deshalb müssen sich Frauen wieder und wieder in Erinnerung rufen, von wem die Macht ausgeht!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Bemerkung: Dieser Text nutzt ein klassisches und überholtes Rollenbild, welches klare Grenzen zwischen Männern und Frauen impliziert und sowohl nicht binäre als auch intersexuelle Menschen ignoriert.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Dieses Rollenbild wird herbeigezogen, da es die durchschnittlichen Verhältnisse dieser Gesellschaft widerspiegelt und der Text genau diejenigen Menschen ansprechen soll, welche dieses Rollenbild ausleben.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;(1): Penny, L.: Fleischmarkt&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;(2): Ghodsee, K. R.: Warum Frauen im Sozialismus besseren Sex haben&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Shell&quot;&gt;@Shell&lt;/a&gt; möchte ein weiteres Beispiel für unsere Argumente liefern:&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith/status/1236027772608245760?s=19&quot;&gt;twitter.com/wheelswordsmit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;wheels (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wheelswordsmith&quot;&gt;@wheelswordsmith&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
wait for it..&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Dieser Text beginnt zunächst mit einer Beichte: Ich bin eine Frau! Das ist soweit nicht ungewöhnlich, so machen wir doch etwas mehr als die Hälfte der Weltbevölkerung aus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Deshalb sollte die Tatsache, dass ich eine Vulva besitze erstmal nebensächlich sein – sagt sie schließlich nichts besonderes über meinen Charakter oder meine Fähigkeiten aus, oder? Oh doch!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es ist ja nun wirklich allgemein bekannt, dass ich schlecht in Mathe bin!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dass ich emotional und sensibel bin. Dass mein einziger Traum für die Zukunft ist, zu heiraten und Kinder zu kriegen. Ehefrau und Mutter sein, ist schließlich meine einzig wahre Bestimmung als Frau.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ich soll lieb und nett sein, harmoniebedürftig und ordentlich; soll tanzen können, mich hübsch anziehen. Schön anzusehen, aber ja nicht zu hören. Ich soll Verwandte pflegen – meine und die meines Ehemannes. Kinder großziehen, eine gute Ehefrau sein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Keine eigene Meinung haben, mich nicht zu etwas äußern, es sei denn ich unterstütze damit meinen Mann in seiner grenzenlosen Weisheit.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese gesellschaftlichen Erwartungen erfülle ich – zum allgemeinen Schrecken – nicht. Ich bin dafür zu laut, zu unbequem, vulgär und unweiblich.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ein „weiblicher Kerl“. Ich ziehe mich nicht hübsch genug an und bin zu unsensibel und rücksichtslos. Und jetzt muss ich noch etwas gestehen: Ich bin Feministin! Da ist für einige Menschen schon wieder alles klar: Ich bin eine fette, hässliche, keine Männer abkriegende Lesbe.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Außerdem natürlich eine unrasierte alte Jungfer. Das ist natürlich alles ganz schrecklich – außer das mit der Lesbe. Denn lesbische Handlungen, um einen Mann sexuell zu erregen, sind natürlich in Ordnung – sie sind ja schließlich nicht „wirklich“ homosexuell.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Solange ich also heterosexuell und cis bin, ist es geil. Trans, inter oder nicht-binär zu sein, geht sowieso nicht. Gibt‘s ja nicht! Alles was nicht dem cis-Heteronormativ entspricht gilt als Abartigkeit oder Störung.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Dies alles sind Klischees und Vorurteile.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Manches wirkt reaktionär und veraltet, doch viel zu viele Menschen vertreten noch immer solches oder ähnliches Denken. Klassische Rollenverteilung und -bilder sind weit verbreitet.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das führt bereits in der Kindheit zu einer unterschiedlichen charakterlichen Entwicklung von Mädchen und Jungen. Erstere müssen brav und ruhig sein, sorgsam und kümmernd, während letztere Toben und sich prügeln dürfen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;In der Schule äußert es sich dadurch, dass viele Mädchen denken, sie wären doch eh zu dumm oder nicht in der Lage Fächer wie Mathematik, Physik oder Informatik zu verstehen. Dies spiegelt sich schließlich auch in der niedrigen Frauenquote bei sog. MINT-Berufen wider.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der gesellschaftliche Druck Mädchen und Frauen ist extrem hoch. Hübsch sein, haarlos sein, schlank sein, noch schlanker sein, Kinder kriegen, Kinder aufziehen. Haushalt, Care-Arbeit, Angehörige pflegen, bestenfalls ein Halbtagsjob dazu.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Möglichst sittsame Jungfrau sein – aber gleichzeitig erfahrene Liebhaberin. Nicht aufreizend anziehen – aber so sexy sein wie möglich. So viele Widersprüche und Erwartungen. Für die eigene Entfaltung bleibt keine Zeit. Dies ist auch nicht der Sinn einer Frau im Patriarchat.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir sollen funktionieren und nicht leben. Gehorchen und nicht denken. Hinzu kommt der kapitalistische Leistungsdruck. Schließlich soll jede*r ein produktives Mitglied der „Gemeinschaft“ sein und Steuern zahlen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Sobald Frauen gegen patriarchale Normen verstoßen, werden sie dafür bestraft.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Misogynie kann jede treffen – egal wie beflissentlich sie sich vorher den Erwartungen gebeugt hat – sobald das fragile männliche Ego beleidigt oder zurückgewiesen wurde, kann sich Frauenhass manifestieren.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir müssen das Bild vom bösen, durch und durch verdorbenen Täter, der in Gebüschen kauert ablegen. Diese Vorstellung ist nicht nur falsch, sondern auch gefährlich. Eine hohe Zahl der Fälle von (sexueller) Gewalt gegen Frauen geht vom direkten Umfeld, meist vom (Ex-)Partner aus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Jeden dritten Tag wird eine Frau von ihrem Partner oder Expartner ermordet, jeden Tag versucht es einer. (ii) Dennoch wird in Deutschland keine eigene Kategorie „Femizide“ erfasst.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch die Medien titeln lieber „Familien-“, Beziehungs-“ oder „Eifersuchtsdrama“, anstatt die Taten als das zu benennen, was sie sind: Mord.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Misogyner Mord aus der Ansicht heraus, dass Frauen das Eigentum des Mannes wären; dass er über sie verfügen und besitzen könne, dass er das Recht hätte sie zu bestrafen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Laut einer EU-Studie von 2014 wurden 35% der Frauen in Deutschland schon Mal Opfer eines sexuellen oder gewalttätigen Übergriffs. Eine Studie des Fam.-Minist. von 2004 berichtet, dass jede siebte Frau vergewaltigt oder sexuell genötigt wird. 77% der Opfer kannten den Täter. (iii)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Dunkelziffer bei Sexualdelikten ist jedoch extrem hoch. Es wird geschätzt, dass nur 5-15% der Fälle angezeigt werden. (iv)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Von Frauen in Führungspositionen erlitten sogar 75% sexuelle Belästigung. (v)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese enorme Zahl verdeutlicht, dass das Patriarchat seine Macht nicht teilen will. Frauen sollen nicht aufsteigen, wenn sie es doch tun, werden sie dafür bestraft. Toxische Männlichkeit duldet keine Freuen als gleichberechtigt oder gar als Vorgesetzte.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Als Angestellte sind Frauen Übergriffen noch schutzloser ausgeliefert. Machtgefälle oder Verbrüderung halten sie davon ab, von Vorfällen zu berichten, bzw. verhindern Konsequenzen. Täter werden gedeckt, das Opfer bestraft.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Victim blaming scheint in unserer Gesellschaft leider Standard zu sein. Trotz der enormen Zahl der Übergriffe, neigen viele Menschen dazu, mit dem Täter zu sympathisieren.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Frauen werden danach beurteilt, welche Kleidung (oder Unterwäsche) sie zum Zeitpunkt der Gewalt an hatten, wie sie sich benommen haben und wie nüchtern sie waren. Als wären knappe Kleidung, Flirten oder Drogenkonsum ein legitimer Grund vergewaltigt zu werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nicht nur im rechten Spektrum, sondern auch in der viel beschworenen „bürgerlichen Mitte“ dominieren diese Ansichten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Besonders letztere, die sich – in ihren Augen – so sehr für ihre liberale kapitalistische Gesellschaft einsetzen und sich auf dabei das Grundgesetz berufen, verkennen dabei dessen Inhalt. Menschenrechte gelten für alle.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Egal welches Geschlecht, welche Sexualität, Herkunft, Hautfarbe, Religion oder was weiß ich die Menschen haben. Doch sobald es um LGBTIQ*- und BiPoC–Rechte oder gar um Geflüchtete geht, wird das GG ganz schnell vergessen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Menschenrechte ja - aber doch bitte nur für weiße heterosexuelle cis-Männer, deren Familien seit mind. 10 Generationen im selben Kaff wohnen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wenn ein paar weiße Rentner*innen, wegen eines Motorschadens, für ein paar Stunden auf einem Kreuzfahrtschiff festsitzen, werden sie per Helikopter ans Festland geflogen und in den Nachrichten erwähnt. (vi)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aber dass zehntausende Menschen im Mittelmeer ertrinken (vii) und in der Wüste verdursten (viii), weil sie lieber sterben als die Hoffnung auf ein besseres Leben in Europa aufzugeben, ist das – wenn überhaupt noch – eine Randnotiz in der Zeitung.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aktuell wird an der griechischen Grenze mit Tränengasgranaten und Gummiprojektilen geschossen, die tödlich sein können. Schutzsuchende geben an, dass bereits drei Geflüchtete gestorben sein sollen. (ix)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auf Lesbos werden Migrant*innen, Journalist*innen, NGO-Mitarbeiter*innen und Linke von rechten Bürgerwehren terrorisiert und angegriffen. (x) Im Kapitalismus sind Menschenrechte oder gar Menschenleben im Vergleich zum Profit eben nichts wert.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;i &lt;a href=&quot;https://www.welt.de/wirtschaft/bilanz/article198076359/MINT-Berufe-Frauen-verzweifelt-gesucht.html&quot;&gt;welt.de/wirtschaft/bil…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;ii &lt;a href=&quot;http://www.onebillionrising.de/femizid-opfer-meldungen-2019/&quot;&gt;onebillionrising.de/femizid-opfer-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;iii &lt;a href=&quot;https://www.sueddeutsche.de/panorama/vergewaltigung-die-7-wichtigsten-fakten-zu-sexueller-gewalt-1.2937498&quot;&gt;sueddeutsche.de/panorama/verge…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;iv &lt;a href=&quot;https://www.frauen-gegen-gewalt.de/de/was-ist-das-241.html&quot;&gt;frauen-gegen-gewalt.de/de/was-ist-das…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;v &lt;a href=&quot;https://www.fr.de/meinung/sexuelle-gewalt-europaeisches-problem-11118889.html&quot;&gt;fr.de/meinung/sexuel…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;vi &lt;a href=&quot;https://www.sueddeutsche.de/panorama/viking-sky-schiff-kreuzfahrt-seenot-norwegen-1.4380475&quot;&gt;sueddeutsche.de/panorama/vikin…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;vii &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-03/flucht-mittelmeer-fluechtlinge-migration-vereinte-nationen&quot;&gt;zeit.de/gesellschaft/z…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;viii &lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/ausland/fluechtlinge-aus-afrika-europas-toedlicher-wall-aus-sand-a-1165318.html&quot;&gt;spiegel.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;ix &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/aktuelles/griechische-polizei-eroeffnet-feuer-auf-fluechtlinge-17686&quot;&gt;anfdeutsch.com/aktuelles/grie…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;x &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/lesbos-fluechtlinge-angriffe-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/lesbos…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="feminismus" /><category term="frauenkampftag" /><category term="kapitalismus" /><category term="rollenbilder" /><summary type="html">Heute ist #Frauenkampftag! Überall auf der Welt gehen Menschen auf die Straße, um bessere Rechte und Gleichbehandlung für Frauen einzufordern. Auch in Würzburg: von 13 bis 18 Uhr findet eine emanzipatorische Lesung auf dem Domplatz statt.</summary></entry></feed>