<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-11-23T16:32:13+01:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1198252539180994560</title><link href="/climatecrisis/climateemergency/fridaysforfuture/klimaschutz/klimastreik/neustartklima/publicclimateschool/wuerzburg/2019/11/23/1198252539180994560.html" rel="alternate" type="text/html" title="1198252539180994560" /><published>2019-11-23T14:50:42+01:00</published><updated>2019-11-23T14:50:42+01:00</updated><id>/climatecrisis/climateemergency/fridaysforfuture/klimaschutz/klimastreik/neustartklima/publicclimateschool/wuerzburg/2019/11/23/1198252539180994560</id><content type="html" xml:base="/climatecrisis/climateemergency/fridaysforfuture/klimaschutz/klimastreik/neustartklima/publicclimateschool/wuerzburg/2019/11/23/1198252539180994560.html">&lt;p&gt;Die nächste Woche ist mit zahlreichen interessanten Events von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FFFStudis&quot;&gt;@FFFStudis&lt;/a&gt; gefüllt! Alle Termine der &lt;a href=&quot;/t/publicclimateschool&quot;&gt;#PublicClimateSchool&lt;/a&gt; findet ihr auf Démosphère: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Woche wird Freitag, 29.11, mit einem globalen Klimastreik abgeschlossen: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net&lt;/a&gt;/event/2020 &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1197635732954910720&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;FridaysForFuture Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Vom 25. bis zum 29. November findet an den Würzburger Hochschulen die &lt;a href=&quot;/t/publicclimateschool&quot;&gt;#PublicClimateSchool&lt;/a&gt; statt. &lt;a href=&quot;/t/fridaysforfuture&quot;&gt;#FridaysForFuture&lt;/a&gt; macht die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FHWS_Presse&quot;&gt;@FHWS_Presse&lt;/a&gt; und die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Uni_WUE&quot;&gt;@Uni_WUE&lt;/a&gt; so grün, wie noch nie!!! Kommt vorbei!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/climatecrisis&quot;&gt;#ClimateCrisis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/climateemergency&quot;&gt;#ClimateEmergency&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/neustartklima&quot;&gt;#NeustartKlima&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/FFFStudis/status/1197245579283369990?s=19&quot;&gt;twitter.com/FFFStudis/stat…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;StudisForFuture Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/FFFStudis&quot;&gt;@FFFStudis&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Die &lt;a href=&quot;/t/publicclimateschool&quot;&gt;#PublicClimateSchool&lt;/a&gt; steht vor der Tür und endlich steht auch das Programm!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Vom 25. bis 29.11. finden etliche Aktionen und Vorträge zum Thema &lt;a href=&quot;/t/klimaschutz&quot;&gt;#Klimaschutz&lt;/a&gt; an der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Uni_WUE&quot;&gt;@Uni_WUE&lt;/a&gt; und an der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FHWS_Presse&quot;&gt;@FHWS_Presse&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Nicht vergessen: Globaler &lt;a href=&quot;/t/klimastreik&quot;&gt;#Klimastreik&lt;/a&gt; am 29.11. am Hbf &lt;a href=&quot;/t/wuerzburg&quot;&gt;#Wuerzburg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die nächste Woche ist mit zahlreichen interessanten Events von @FFFStudis gefüllt! Alle Termine der #PublicClimateSchool findet ihr auf Démosphère: wuerzburg.demosphere.net</summary></entry><entry><title type="html">1198237046843858949</title><link href="/extinctionrebellion/2019/11/23/1198237046843858949.html" rel="alternate" type="text/html" title="1198237046843858949" /><published>2019-11-23T13:49:08+01:00</published><updated>2019-11-23T13:49:08+01:00</updated><id>/extinctionrebellion/2019/11/23/1198237046843858949</id><content type="html" xml:base="/extinctionrebellion/2019/11/23/1198237046843858949.html">&lt;p&gt;Genug! Wir wollen uns offen gegen &lt;a href=&quot;/t/extinctionrebellion&quot;&gt;#ExtinctionRebellion&lt;/a&gt; aussprechen und warnen vor dieser Bewegung. Diese Entscheidung fällt uns nicht leicht. Aber wir sind davon überzeugt, dass es die richtige ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/XR_wuerzburg&quot;&gt;@XR_wuerzburg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/ExtinctionR_DE&quot;&gt;@ExtinctionR_DE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/jutta_ditfurth&quot;&gt;@jutta_ditfurth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Beweggründe, unsere Kritikpunkte und unsere Werte haben wir hier zusammengefasst. Alle sollen über die Problematiken dieser Bewegung informiert sein und sich ein umfassendes Bild machen können: &lt;a href=&quot;https://share.riseup.net/#kY0f7nC44n9tip_SEJ5mVg&quot;&gt;share.riseup.net/#kY0f7nC44n9ti…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[1 - 4]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Extinction Rebellion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[5 - 7]&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Genug! Wir wollen uns offen gegen #ExtinctionRebellion aussprechen und warnen vor dieser Bewegung. Diese Entscheidung fällt uns nicht leicht. Aber wir sind davon überzeugt, dass es die richtige ist.</summary></entry><entry><title type="html">1197591760333082624</title><link href="/missmutig/transgenderdayofremembrance/2019/11/21/1197591760333082624.html" rel="alternate" type="text/html" title="1197591760333082624" /><published>2019-11-21T19:05:00+01:00</published><updated>2019-11-21T19:05:00+01:00</updated><id>/missmutig/transgenderdayofremembrance/2019/11/21/1197591760333082624</id><content type="html" xml:base="/missmutig/transgenderdayofremembrance/2019/11/21/1197591760333082624.html">&lt;p&gt;Trigger Warnung: Gewalt, Mord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gestern organisierten &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;/t/missmutig&quot;&gt;#MissMutig&lt;/a&gt; eine Kundgebung zum Gedenken an die Opfer transfeindlicher Gewalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der internationale &lt;a href=&quot;/t/transgenderdayofremembrance&quot;&gt;#TransgenderDayOfRemembrance&lt;/a&gt; am 20. November wurde 1998 von Gwendolyn Ann Smith ins Leben gerufen. Sie hielt eine Mahnwache, nachdem Rita Hester in ihrer eigenen Wohnung erstochen und ermordet wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wird jedes Jahr am 20. November auf transfeindliche Gewalt und deren intersektionelle Verschränkung mit anderen Gewaltformen wie Rassismus, Sexismus, und Klassismus aufmerksam gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allein 2019 wurden weltweit über 300 trans Personen ermordet, die Dunkelziffer dürfte viel höher liegen. Wie auch bei der Ermordung von Rita Hester, werden die Fälle meist nicht aufgeklärt und erhalten kaum mediale Beachtung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch in Deutschland ist Gewalt gegen trans Menschen allgegenwärtig. Sowohl körperlich als auch psychisch sind sie ihr ständig ausgesetzt.  Dies beginnt schon bei Fragen wie „Was bist du?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Kundgebung wurden über 350 Namen, der in den letzten 12 Monaten Ermordeten verlesen.  Um den Stand herum waren Grabkerzen aufgestellt und Listen mit den Namen verteilt. In Redebeiträgen wurde unter anderem auf die alltägliche Diskriminierung aufmerksam gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der dreistündig. Kundgeb. an der Ecke Eichhornstr./Schönbornstr. wurden viele Passant*innen erreicht. Das Feedback war sehr positiv und die Aktivist*innen beantworteten zahlr. Fragen. Vielen Passant*innen war nicht klar, dass trans Personen Gewalt erfahren und ermordet werden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchen war auch das Wort „transgender“ unbekannt. Andere fragten, wie sie denn am besten mit Menschen umgehen, die nicht cis sind, ohne unsensibel oder übergriffig zu sein. Die Veranstaltung hat gezeigt, dass in Sachen Aufklärung noch viel Handlungsbedarf besteht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schulen und Universitäten sollten sich in ihrem Bildungsauftrag viel mehr dem Thema transgender annehmen. Cis Personen müssen lernen, dass es völlig normal ist, nicht nur nach dem Namen, sondern auch nach dem Pronomen zu fragen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Trigger Warnung: Gewalt, Mord.</summary></entry><entry><title type="html">1197039883426156545</title><link href="/transawarenessweek/transdayofremembrance/transisbeautiful/transweek/2019/11/20/1197039883426156545.html" rel="alternate" type="text/html" title="1197039883426156545" /><published>2019-11-20T06:32:02+01:00</published><updated>2019-11-20T06:32:02+01:00</updated><id>/transawarenessweek/transdayofremembrance/transisbeautiful/transweek/2019/11/20/1197039883426156545</id><content type="html" xml:base="/transawarenessweek/transdayofremembrance/transisbeautiful/transweek/2019/11/20/1197039883426156545.html">&lt;p&gt;Heute ist trans day of remembrance!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab 15 Uhr rufen die queerfeministische Gruppe MissMutig und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;, anlässlich des internationalen Gedenktags der Opfer von transfeindlicher Gewalt, zu einer Gedenkkundgebung Ecke Eichhornstr/Schönbornstr. auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im November 1998 hielt Gwendolyn Ann Smith eine Mahnwache, nachdem Rita Hester in ihrer eigenen Wohnung erstochen und ermordet wurde. Seitdem wird jedes Jahr weltweit am 20. November gemeinsam und solidarisch auf transfeindliche Gewalt und deren Verschränkung mit weiteren …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gewaltformen wie Rassismus, Sexismus, und Klassismus aufmerksam gemacht. PoC, Sexworker*innen und Migrant*innen bilden hierbei die größte Gruppe, die von dieser Gewalt betroffen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PoC, Sexworker*innen und Migrant*innen bilden hierbei die größte Gruppe, die von dieser Gewalt betroffen sind. In den letzten 12 Monaten wurde weltweit die Ermordung von mehr als 350 trans und genderdiversen Personen bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 1998 bis heute sind es über 3, 500. Da trans*feindliche Verbrechen in vielen Ländern statistisch nicht aufgezeichnet werden, ist die Dunkelziffer vermutlich noch viel höher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie auch bei der Ermordung von Rita Hester, werden die Fälle meist nicht aufgeklärt und kaum in den Medien bekanntgegeben. Gleichzeitig steigen die Zahlen jährlich, und die höchsten Mordraten werden kontinuierlich in Brasilien, Mexiko und den USA erfasst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MissMutig und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; verbünden sich mit Wut gegen Gesellschaftssysteme, in denen trans Menschen und die Gewalt, die sie tagtäglich erfahren, unsichtbar gemacht werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die im Jahre 2019 aus Transfeindlichkeit ermordeten Personen werden Kerzen angezündet und die Namen verlesen, um die von ihnen erfahrene Gewalt sichtbar zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/transdayofremembrance&quot;&gt;#TransDayofRemembrance&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/transawarenessweek&quot;&gt;#TransAwarenessWeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/transisbeautiful&quot;&gt;#TransIsBeautiful&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/transweek&quot;&gt;#TransWeek&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr Infos: &lt;a href=&quot;https://mobile.wuerzburg.demosphere.net/event/2019&quot;&gt;mobile.wuerzburg.demosphere.net/event/2019&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Heute ist trans day of remembrance!</summary></entry><entry><title type="html">1196184650214989824</title><link href="/2019/11/17/1196184650214989824.html" rel="alternate" type="text/html" title="1196184650214989824" /><published>2019-11-17T21:53:39+01:00</published><updated>2019-11-17T21:53:39+01:00</updated><id>/2019/11/17/1196184650214989824</id><content type="html" xml:base="/2019/11/17/1196184650214989824.html">&lt;p&gt;Deniz Yücel in Würzburg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Agentterrorist“ heißt das Buch von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Besser_Deniz&quot;&gt;@Besser_Deniz&lt;/a&gt;, das er am Donnerstag, 14. November 2019, im Audimax in der Sanderau präsentierte. Er füllte den Hörsaal nicht nur komplett mit Menschen, sondern auch mit seiner ergreifenden Geschichte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Gefängnis ist für mich weniger ein Ort, aus dem ich nicht raus kann, wann ich will, als ein Ort, an dem die Macht zu mir rein kann, wann sie will.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yücel ist Journalist, Publizist und Autor. Der langjährige &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Jungle_World&quot;&gt;@Jungle_World&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/taz&quot;&gt;@taz&lt;/a&gt; Redakteur wurde 2017 zu einer Berühmtheit, als er über die geleakten Emails des Erdogan-Schwiegersohns und türkischen Energieministers Berat Albayrak als Welt Korrespondent aus der Türkei berichtete&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Autoritäre Staat beschuldigte ihn der Terrorpropaganda, dem Missbrauch von Daten und Mitgliedschaft in einer terrorist. Vereinigung. Die Vorwürfe waren auf Grundlage der Berichterst. der Welt erfolgt und damit war seine Inhaftierung auch ein Angriff auf die Pressefreiheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Weil ich meinen Job gemacht habe“, so Yücel, saß er über ein Jahr in Untersuchungshaft, während Erdogan ihn dafür missbrauchte, um ein politisches Machtspiel im Inneren und im Äußeren zu führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spätestens diese Geiselnahme – anders lässt es sich nicht bezeichnen – hat das wahre Gesicht der Erdogan-Diktatur gezeigt. Pressefreiheit gilt für niemanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Erste Verhaftung Yücels fand statt, als die kurdischen Selbstverteidigungseinheiten die Stadt Tal Abjad vom IS befreiten und er, sowie drei weitere Journalist*innen, dem türkischen Gouverneur unangenehm wurden. Allerdings wurde er schon eine Stunde später freigelassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit wurde er zum ersten Mal vom Berichterstatter zum Gegenstand der Berichterstattung. Dazu meinte Yücel, dass dies wie ein Journalisten-Preis zu betrachten sei – aber die würden dort wie mit einer Gießkanne vergeben. Mit viel Ironie beschrieb er, was er damals erlebte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;der Türkei sei die Verfolgung von Journalist*innen aber eine Konstante. Anfang der 2000er war es eine gute Phase, seit dem gescheiterten Putsch gegen Erdogan im Jahr 2016 hat sich die Situation aber drastisch verschlechtert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Journalist*innen seien „Busseweise“ verhaftet und Zeitungen sowie Medienhäuser Reihenweise geschlossen worden. Ebenso nahm die Repression gegen kurdische Menschen und Unterstützer*innen zu. Eine „Säuberungswelle“ ging durch die Türkei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wegen angebl. Terrorunterstützung wurden viele Menschen aus dem Staatsdienst entlassen und verhaftet. Die Arbeit war seitdem umso wichtiger geworden. Denn das, was die türk. Kolleg*innen nicht mehr konnten, war den ausländischen Journalist*innen noch halbwegs möglich geblieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als um Weihnachten die Geschichte mit Erdogans Schwiegersohn dazu führte, dass sechs Journalist*innen verhaftet wurden und für drei weitere (darunter Deniz Yücel) eine Fahndung gestartet wurde, gelang es ihm, auf einem Grundstück des deutschen Konsulats in Istanbul unterzutauchen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einer türkischen Version von Monopoly wäre das die Parkstraße, die zweit teuerste Straße – so beschrieb er den Stadtteil. Hier war er erstmal untergetaucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er musste mit der Bundesrepublik alltägliche Entscheidungen absprechen: ob es sicher genug ist, eine Pizza zu bestellen, oder ob das ein zu großes Risiko wäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als er entschied, sich freiwillig den Autoritäten zu stellen, war sich das &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AuswaertigesAmt&quot;&gt;@AuswaertigesAmt&lt;/a&gt; sicher, dass es ein günstiges Zeitfenster für die deutsch-türkischen Beziehungen sei. Sie glaubten, dass die Türkei noch auf dem Kurs sei, EU-Mitglied werden zu wollen und …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… die wichtigste Partnerin darin die BRD ist. Ebenfalls war der Flüchtlingsdeal ein Mittel, mit dem die Beziehungen gefestigt waren – die Türkei werde es sich schon nicht verscherzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie waren sich auch sicher, das er nicht länger als 14 Tage ohne Anklage festgehalten werden würde. Obwohl die Gefängnisse mit Menschen nach dem Putsch überfüllt waren. Darunter zahllose türk. Journalist*innen. Er stellte sich der Polizei, er wolle nicht der zweite Assange werden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deniz Yücel wünschte sich nur eine faire Verhandlung. Doch die türkischen Anwälte waren sich einig: der Rechtsstaat ist außer Kraft gesetzt. Wenn ihm einer helfen könnte, dann die BRD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sich die Kanzlerin Angela Merkel mit der Reg. traf, sprach sie für ihn vor. Aber dies änderte nichts. Ab da war es nicht mehr als eine Geiselnahme eines Autokraten, der mit Yücel versuchte, türkische Generale in deutschem Asyl, die nach dem Putsch geflohen waren, zu tauschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im ersten Gefängnis, dem Untergeschoss einer Istanbuler Polizeiwache, war Papier und Stift sowie das Rauchen verboten. Es gab dort kein Tageslicht, das permanent brennende Licht in der Zelle war zu dunkel zum Lesen und zu hell zum Schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einzigen Male, als er Sonne sah, war bei denn täglichen medizinischen Untersuchungen. Die Insassen wurden auf Spuren von Folter untersucht. Fünf mal am Tag war Klogang ohne Toilettenpapier, stattdessen mit Wasser. In neun Tagen duschte er lediglich zwei mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bettzeug in denn Zellen wurde nicht gewaschen. Es übernahm jeder die Wäsche des Vorgängers. Morgens gab es Aufschnitt, mittags und abends wurden Konserven verteilt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Drang, zu schreiben hörte nicht auf. Er bekam Bücher. Mit der roten Soße der Konserven versuchte er, auf diesen zuschreiben. Doch das Trocknen dauerte zu lange und das Öl war auch nicht hilfreich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als er den Kleinen Prinzen bekam – ein Buch mit sehr viel Platz am Rand und um Text und Bilder – schrieb er mit einem gestohlenen Kugelschreiber. Dieses Buch hatte er am Donnerstag dabei und zeigte es den Hörer*innen vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er schaffte es, weitere Artikel zu schreiben, in dem er in seiner Dreckwäsche Zettel versteckte und seinem Besuch mitgab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er beschrieb auch, wie ein kurdischer Zellennachbar unter Folter einen Mord gestanden hatte. Er sagte, es spiele keine Rolle, ob er den Mord begangen habe, kein Mensch habe Folter verdient.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Zellennachbar sagte auch, er habe sich für die Wirtschaft entschieden und sei nun Kleinkrimineller, wenn er in die Politik gegangen sei wäre er in die Berge, dort wo die PKK für die Unabhängigkeit der kurdischen Bevölkerung kämpft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es geht nicht darum, gefangen zu sein, sondern darum dass man sich nicht ergibt, führte er aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yücel wurde in das Hochsicherheitsgefängnis Silivri verlegt, dem größten Gefängnis der Türkei. Mit zahllosen Oppositionellen war er hier neun Monate in Isolationshaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Repr. gegen Journalist*innen zeigte den Leuten, die darüber nachdachten, auf Facebook, Twitter und co. einen kritischen Ton anzusetzen, dass das Risiko für „kleine Fische“ zu hoch ist, wenn solches mit den großen Namen von Schriftsteller*innen &amp;amp; Journalist*innen möglich ist&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sein strateg. Ziel war klar: die Kosten der Geiselnahme müssen höher sein als der erhoffte Nutzen, den sich jenes Regime versprach. So schrieb er auch in Silivri weiter und verschiedene Kampagnen begannen, ihn als Symbolfigur für die Behandlung der Presse in der Türkei zu nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er beschrieb denn wirtschaftlichen Einfluss auf ein Investitionsabhängiges Land. Dieser Einfluss solle nicht unterschätzt werden. Der Einfluss kann durch Bindung an Rechtssicherheit zum positiven genutzt werden, sonst machen sich Konzerne zu Komplizen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Titel Agentterrorist stammt von Erdogan. Er hat mit dieser Wortkombination aus Agent und Terrorist mehrfach Deniz Yücel und weitere Journalist*innen bezichtigt, ausländische Agenten und Terroristen zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Wort Agentterrorist gab es in der türkischen Sprache vorher nicht. Die Diktatur zeigt damit, welche Haltung sie zur Wahrheit, Freiheit und Demokratie hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Besser_Deniz&quot;&gt;@Besser_Deniz&lt;/a&gt; ließ &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt; Grüßen. Besten Dank dafür von uns!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Pressefreiheit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Freiheit!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Deniz Yücel in Würzburg</summary></entry><entry><title type="html">1195690176367992832</title><link href="/bundeswehr/jobmesse/zivilklausel/2019/11/16/1195690176367992832.html" rel="alternate" type="text/html" title="1195690176367992832" /><published>2019-11-16T13:08:47+01:00</published><updated>2019-11-16T13:08:47+01:00</updated><id>/bundeswehr/jobmesse/zivilklausel/2019/11/16/1195690176367992832</id><content type="html" xml:base="/bundeswehr/jobmesse/zivilklausel/2019/11/16/1195690176367992832.html">&lt;p&gt;thread&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 14.11.2019 fand am Campus Hubland Süd die alljährliche &lt;a href=&quot;/t/jobmesse&quot;&gt;#Jobmesse&lt;/a&gt; statt und auch die &lt;a href=&quot;/t/bundeswehr&quot;&gt;#Bundeswehr&lt;/a&gt; ließ sich dieses Ereignis wieder nicht entgehen. Für Beobachter*innen scheint damit alles wie&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gehabt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings fällt doch auf, dass die Bundeswehr bereit zu sein scheint, Jahr für Jahr immer mehr Aufwand und Geld in die eigene Bewerbung zu investieren. Dies wurde nicht zuletzt auch&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;besonders beim „Tag der Bundeswehr“ auf dem Campus der Bundeswehr-Uni in Hamburg vergangenen …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… Juni deutlich. Neben Airbrush-Tattoos, Raketenwerfen und&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponys konnte auch bewundert werden, wie zwei Autos von einem Leopard-Panzer zu Vorführungszwecken überrollt wurden. Allerdings hält sich die Resonanz nach wie vor eher in Grenzen, weshalb in Zukunft vermutlich wohl …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… noch das ein oder andere Auto mehr dran glauben werden wird. Aber warum überhaupt dieser Aufwand? Gerade vor dem Hintergrund immer wieder&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;erscheinender Berichte über defekte Waffen und Pannen wirkt die Bundeswehr bei all ihren Bemühungen doch eher etwas unbeholfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings wäre es fatal, dieses Thema damit abzutun. Denn seit einiger Zeit lässt sich ein grundlegender Wandel in der deutschen Außen- und Verteidigungspolitik feststellen, in welcher die Bundeswehr natürlich eine zentrale Funktion einnimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wurde 2013 auch die Losung der „neuen deutschen Verantwortung” ausgerufen und auch die Münchner Sicherheitskonferenz 2014 hat&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dieses Narrativ klar in den Vordergrund gerückt. An manchen Stellen wird bereits von einer neuen Periode der deutschen Außenpolitik insg. gesprochen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der neuerliche Vorschlag von Annegret Kramp-Karrenbauer, eine Sicherheitszone in Nordsyrien einzurichten, sollte daher auch vor diesem Hintergrund gesehen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konkret bedeutet dies, dass die BRD bereit zu sein scheint, ihre geopolitischen Interessen nicht mehr nur hauptsächlich auf Grundlage wirtschaftlicher Dominanz durchzusetzen. Die unbekümmerten Waffenlieferungen an autoritäre Regime wie Saudi-Arabien, Algerien, die Türkei …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… aber auch weitere Staaten weltweit sind dafür ein gutes Beispiel. Nicht zuletzt auch aufgrund der Tatsache, dass die BRD nach wie vor der viertgrößte Waffenexporteur ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben dem Profit – im Jahr 2018 beliefen sich die Exportgenehmigungen auf 4,8 Milliarden Euro – besteht ein weiterer zentraler Vorteil vor allem darin, dass sich eine groß angel. Intervention eigener Streitkräfte vermeiden lässt, solange die unterstützen Parteien die eigenen …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interessen zu schützen vermögen. Diese altbewährte Politik lässt aber nun vor allem auch aufgrund einer sich andeutenden Entstehung einer neuen internationalen Ordnung durch eine deutlich Offensivere ersetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Vorgehen wird in der Regel mit dem Argunent verteidigt, der zunehmenden Unsicherheit in der internationalen Politik müsse Deutschland Rechnung tragen. Dabei wird aber gerne vergessen, dass gerade die BRD eine zentrale Mitschuld bei dieser Problematik trägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei es durch besagte Waffenlieferungen oder auch die Unterstützung autoritärer Regime bei der Aufstandsbekämpfung mit&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Training und Equipment. Aber auch aktiv ist Deutschland seit der Entscheidung des Bundesverfassungsgerichts zu den sogenannten „Out of-Area-Einsätzen” …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… im Jahr 1994 bereits in zunehmendem Maße an internat. Einsätzen beteiligt, wie etwa in Afghanistan, Mali, vor der somal. Küste und zahlreichen weiteren Fällen. Eine Stabilisierung der Regionen oder die angepriesene Demokratisierung ist in diesen Regionen nicht eingetreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ergebnisse der bereits übernommenen Verantwortung im Zuge der bisherigen eher passiven deutschen Außenpolitik fällt also eher ernüchternd aus. Umso befremdlicher und grotesk wirkt daher der vorgegebene Kurs der „neuen deutschen Verantwortung”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch soll der militärische Etat in den kommenden Jahren auf etwa 70 Milliarden Euro erhöht werden. Da es für diese Pläne dann nur noch am Personal mangelt, lässt sich davon ausgehen, dass die Bundeswehr noch präsenter werden wird. Auch an der Uni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die hier aufgezeigte Entwicklung macht deutlich, warum jegliche Präsenz an unserer Universität kritisch betrachtet werden sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerade auch aufgrund der Entscheidung der Hochschulleitung, sich weiterhin entschlossen gegen eine &lt;a href=&quot;/t/zivilklausel&quot;&gt;#Zivilklausel&lt;/a&gt; zu stellen, muss dieser Aspekt auch nachmal hervorgehoben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Uni_WUE&quot;&gt;@Uni_WUE&lt;/a&gt; trägt dementsprechend, wie auch alle anderen Hochschulen, mit einem solchen Kurs für alle aktuellen und künftigen Konsequenzen eine zentrale Mitverantwortung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Rüstungsforschung! Bundeswehr raus aus der Uni! Für die &lt;a href=&quot;/t/zivilklausel&quot;&gt;#Zivilklausel&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">thread</summary></entry><entry><title type="html">1195319530341445634</title><link href="/actnow/fridaysforfuture/klimaschutz/klimawandel/klimawandels/neustartklima/2019/11/15/1195319530341445634.html" rel="alternate" type="text/html" title="1195319530341445634" /><published>2019-11-15T12:35:58+01:00</published><updated>2019-11-15T12:35:58+01:00</updated><id>/actnow/fridaysforfuture/klimaschutz/klimawandel/klimawandels/neustartklima/2019/11/15/1195319530341445634</id><content type="html" xml:base="/actnow/fridaysforfuture/klimaschutz/klimawandel/klimawandels/neustartklima/2019/11/15/1195319530341445634.html">&lt;p&gt;16 Uhr, Hauptbahnhof: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/parents4future&quot;&gt;@parents4future&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt; demonstrieren! Die Auswirkungen des &lt;a href=&quot;/t/klimawandel&quot;&gt;#Klimawandel&lt;/a&gt; s sind aktuell wieder besonders spürbar. Venedig ist unter Wasser, Australien brennt, in Afrika herrscht Dürre. Deshalb: geht auf die Straße! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1195312646993645573&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;FridaysForFuture Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Heute ist um 16 Uhr am Würzburger Hauptbahnhof Klimademo. In Venedig sind zurzeit die Auswirkungen des &lt;a href=&quot;/t/klimawandels&quot;&gt;#Klimawandels&lt;/a&gt; sehr deutlich spürbar. Wir und die Politik müssen JETZT handeln!!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Lauft mit uns. Für &lt;a href=&quot;/t/klimaschutz&quot;&gt;#Klimaschutz&lt;/a&gt;. Für unser Überleben!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/fridaysforfuture&quot;&gt;#FridaysForFuture&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/neustartklima&quot;&gt;#NeustartKlima&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/actnow&quot;&gt;#ActNow&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">16 Uhr, Hauptbahnhof: @parents4future und @F4F_wuerzburg demonstrieren! Die Auswirkungen des #Klimawandel s sind aktuell wieder besonders spürbar. Venedig ist unter Wasser, Australien brennt, in Afrika herrscht Dürre. Deshalb: geht auf die Straße! twitter.com/F4F_wuerzburg/… FridaysForFuture Würzburg (@F4F_wuerzburg): Heute ist um 16 Uhr am Würzburger Hauptbahnhof Klimademo. In Venedig sind zurzeit die Auswirkungen des #Klimawandels sehr deutlich spürbar. Wir und die Politik müssen JETZT handeln!! Lauft mit uns. Für #Klimaschutz. Für unser Überleben! #FridaysForFuture #NeustartKlima #ActNow</summary></entry><entry><title type="html">1194548746077556738</title><link href="/2019/11/13/1194548746077556738.html" rel="alternate" type="text/html" title="1194548746077556738" /><published>2019-11-13T09:33:09+01:00</published><updated>2019-11-13T09:33:09+01:00</updated><id>/2019/11/13/1194548746077556738</id><content type="html" xml:base="/2019/11/13/1194548746077556738.html">&lt;p&gt;Die Antifa veranstaltet heute Abend einen Vortrag zum Phänomen Antisemitismus &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1194506331023118336&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Heute Abend, 20 Uhr in der MiezeKoze: Vortrag zu Antisemitismus!&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die Antifa veranstaltet heute Abend einen Vortrag zum Phänomen Antisemitismus twitter.com/antifa_wue/sta… Antifa Würzburg (@antifa_wue): Heute Abend, 20 Uhr in der MiezeKoze: Vortrag zu Antisemitismus!</summary></entry><entry><title type="html">1193539406377996289</title><link href="/reichspogromnacht/stolpersteinputzen/noafd/2019/11/10/1193539406377996289.html" rel="alternate" type="text/html" title="1193539406377996289" /><published>2019-11-10T14:42:24+01:00</published><updated>2019-11-10T14:42:24+01:00</updated><id>/reichspogromnacht/stolpersteinputzen/noafd/2019/11/10/1193539406377996289</id><content type="html" xml:base="/reichspogromnacht/stolpersteinputzen/noafd/2019/11/10/1193539406377996289.html">&lt;p&gt;Gestern, den 9. November, jährte sich die &lt;a href=&quot;/t/reichspogromnacht&quot;&gt;#Reichspogromnacht&lt;/a&gt; - und mit dieser der Übergang zur systemischen Vernichtung des jüdischen Lebens - zum 81. Mal. Es liegt an uns, die Verbrechen der Deutschen in Erinnerung zu behalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass dies keine Selbstverständlichkeit ist, zeigt die aktuelle politische und gesellschaftliche Lage. Der Hass auf Jüdinnen und Juden grassiert nach wie vor. Vernichtungsfantasien werden offen ausgesprochen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinzu kommt der Hass auf alle „Fremde“, Geflüchtete, Menschen muslimischen Glaubens, LGBTIQ*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuletzt stellte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; eine Anfrage zur Zahl der beHinderten Menschen in Deutschland - unterteilt in Deutsch und Nicht-Deutsch (&lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/politik/deutschland/2018-04/alternative-fuer-deutschland-kleine-anfrage-bundestag-behinderte-kritik&quot;&gt;zeit.de/politik/deutsc…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es stellt sich die Frage, was die AfD, sobald sie eines Tages an der Macht sein sollte, aus diesen Zahlen zu tun gedenkt. Zu recht fühlt man sich bei dieser Meldung an das Euthanasie-Programm der Nazizeit erinnert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen diese Zustände müssen wir kämpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wir müssen uns an das Geschehene erinnern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb riefen das Schwarzlicht-Kollektiv und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; zum gemeinsamen &lt;a href=&quot;/t/stolpersteinputzen&quot;&gt;#Stolpersteinputzen&lt;/a&gt; auf. Mit Einbruch der Dunkelheit versammelten sich am gestrigen Abend 30 Menschen am Sternplatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit vier Reden wurde auf die Würzburger Geschichte in der Nazizeit, unsere Gedenkkultur und die aktuelle Lage eingegangen. Neben Antifa und Schwarzlicht hielt auch Stadträtin und Koordinatorin des Stolperstein-AK Benita Stolz eine Rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über den Verlauf der Kundgebung fanden mehrere Passant*innen dazu, welche den Reden interessiert zuhörten. Allerdings wurde uns auch die Dringlichkeit unseres Gedenkens aufgezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein am Rande stehender Bremer hörte durch uns zum ersten Mal von Stolpersteinen. Interessiert fragte er nach, ob diese eine Würzburger Eigenart wären.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den Reden wurden den Teilnehmer*innen vier versch. Routen für das Pflastersteinputzen präsentiert. Die Teilnehmer*innen teilten sich auf und begannen mit dem Putzen. Den Opfern der NS-Zeit gedenkend, wurden an den einzelnen Steinen Blumen niedergelegt und Kerzen angezündet.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Gestern, den 9. November, jährte sich die #Reichspogromnacht - und mit dieser der Übergang zur systemischen Vernichtung des jüdischen Lebens - zum 81. Mal. Es liegt an uns, die Verbrechen der Deutschen in Erinnerung zu behalten.</summary></entry><entry><title type="html">1193181868943908864</title><link href="/stolpersteine/2019/11/09/1193181868943908864.html" rel="alternate" type="text/html" title="1193181868943908864" /><published>2019-11-09T15:01:40+01:00</published><updated>2019-11-09T15:01:40+01:00</updated><id>/stolpersteine/2019/11/09/1193181868943908864</id><content type="html" xml:base="/stolpersteine/2019/11/09/1193181868943908864.html">&lt;p&gt;Kommt um 17 Uhr zum Sternplatz! &lt;a href=&quot;/t/stolpersteine&quot;&gt;#Stolpersteine&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1192041580493971456&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Kein Vergeben, kein Vergessen!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch dieses Jahr werden wir anlässlich der Reichspogromnacht &lt;a href=&quot;/t/stolpersteine&quot;&gt;#Stolpersteine&lt;/a&gt; putzen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kommt am Samstag, 9. November um 17 Uhr zum Sternplatz (Domstraße)!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bringt Blumen und wenn möglich Putzmittel mit!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Kommt um 17 Uhr zum Sternplatz! #Stolpersteine twitter.com/antifa_wue/sta… Antifa Würzburg (@antifa_wue): Kein Vergeben, kein Vergessen! Auch dieses Jahr werden wir anlässlich der Reichspogromnacht #Stolpersteine putzen. Kommt am Samstag, 9. November um 17 Uhr zum Sternplatz (Domstraße)! Bringt Blumen und wenn möglich Putzmittel mit!</summary></entry></feed>