<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-29T22:44:49+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1233821181607862274</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233821181607862274" rel="alternate" type="text/html" title="1233821181607862274" /><published>2020-02-29T18:27:47+00:00</published><updated>2020-02-29T18:27:47+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233821181607862274</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233821181607862274">&lt;p&gt;„KEIN VERGEBEN! KEIN VERGESSEN!“ - Gedenken an die Opfer in Hanau heute in Würzburg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Es wird getrauert und danach geht es weiter wie bisher“, sagte der Veranstalter des Schweigemarsch/Kundgebung in Gedenken an den Anschlag in Hanau. In Würzburg riefen die&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktivisti von Würzburg KUlturS e.V. und ANTI RA WÜ-Referat gegen Rassismus und Menschenfeindlichkeit Uni Würzburg auf, „ein Zeichen gegen rechtsextremistische Gewalt und Rassismus zu setzen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Barbarossaplatz versammelten sich heute gegen 16 Uhr zunächst etwa 70 Menschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trauernd liefen sie anschließend über die Juliuspromenade, Schönbornstraße und Domstraße zum Abschluss am Vierröhrenbrunnen. Im Laufe der Demonstration stieg die Teilnehmer*innenzahl auf 100 Menschen an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angekommen am Vierröhrenbrunnen verlas der Veranstalter zunächst die Namen der Toten des Terroranschlags in Hanau. Er sagte: „Es ist kein Zufall, dass es Shishabars waren, da sich dort Migranten aufhalten und dies als safe space sehen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiter kritisierte er, dass rechter Terror in Deutschland normalisiert werde und das Bewusstsein in der breiten Bevölkerung fehle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Seit Jahrzehnten sind PoC‘s und Migranten rechtem Terror ausgesetzt“, fuhr der Redner fort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den 1990er bildeten die Anschläge von Mölln und Solingen traurige Höhepunkte rassistischer Gewalt, in den 00er Jahren mordete der NSU ungestört und die Anschläge von München, Halle, Kassel und Hanau zeigen uns wie aktuell die Gefahren des rechten Terrors&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;für migrantisierte, jüdische und/oder antifaschistische Menschen sind, sagte er sinngemäß. Den Redner erschrecke es, dass weiterhin von einer „fremdenfeindlichen“ Motivation des Täters schwadroniert wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wir sind hier geboren, wir sind keine Fremden“, stellte er klar, „Das Problem heißt Rassismus!“. Jahrzehntelang werde von Betroffenen auf Alltagsrassismus und institutionellen Rassismus aufmerksam gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch würden in Deutschland Rassist*innen von der AfD in Talkshows und auf Podien eingeladen, statt „mit den Betroffenen von Rassismus zu reden“. Dabei sei klar, dass die AfD „im Kern für blanken Faschismus steht“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider gebe es auch in Würzburg im Kommunalwahlkampf politische Parteien, die die AfD in den politischen Diskurs integrieren möchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Mit Faschisten kann man nicht reden, man muss sie bekämpfen“, fordert der Veranstalter und erntete dafür lauten Beifall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Demonstration und der Kundgebung verteilten die Aktivist*innen das „Manifest für eine plurale Gesellschaft“ (den Link zum Manifest gibt es auch hier: &lt;a href=&quot;https://neuedeutsche.org/de/artikel/manifest-fuer-eine-plurale-gesellschaft-1/&quot;&gt;neuedeutsche.org/de/artikel/man…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Manifest enthält klare Forderungen, wie bspw. „ein Wahlrecht für alle“, „ein modernes Staatsangehörigkeitsrecht“ oder „radikale Reformen im Bildungssystem“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die erste Rede wurde mit viel Applaus quittiert. Zunächst sprach eine OB-Kandidatin. Danach gab es wieder eine Rede eines von Rassismus betroffenen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Nach Hanau ruhig zu bleiben ist ein Privileg. Wir fragen uns nur wann es das nächste Mal passiert“, sagte er. Rechter Terror wachse aus tiefen, rassistischen Ressentiments. Eine umfassende Entnazifizierung finde nicht statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„In Frankfurt lagen im Stadtparlament zum Zeitpunkt des Anschlags in Hanau zwei Anträge der FDP und der AfD gegen Shishabars auf dem Tisch“, so der Mitorganisator.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Vorwände aus gesundheitlichen Gründen oder vermeintlicher Lärmbelästigung gegen Shishabars juristisch einzuschreiten, seien nichts als „offensichtlicher Rassismus“ In Hanau habe die Mutter eines Opfers sich genötigt gefühlt, zu erwähnen, dass die Opfer nicht arbeitslos waren”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er forderte, „endlich Unis, Parteien und Parlamente zu entnazifizieren“, „die NSU-Akten freizugeben“, „den Verfassungsschutz aufzulösen“, „ein Ende der Kriminalisierung antifaschistischer Gruppen“ und „Razzien bei Nazis statt in Shishabars!“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der starken Rede applaudierten alle Anwesenden und es gab kurz die Gelegenheit für Wahlkampf. Der Würzburger OB rief offen dazu auf, verschiedene Aktionsformen gegen die Faschisten zu akzeptieren („ob eine Anzeige gegen die AfD stellen oder sich vor ihren Stand setzen”).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">„KEIN VERGEBEN! KEIN VERGESSEN!“ - Gedenken an die Opfer in Hanau heute in Würzburg</summary></entry><entry><title type="html">1233798392972742657</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233798392972742657" rel="alternate" type="text/html" title="1233798392972742657" /><published>2020-02-29T16:57:14+00:00</published><updated>2020-02-29T16:57:14+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233798392972742657</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233798392972742657">&lt;p&gt;Etwa 100 Menschen gedenken in Würzburg mit einem Schweigemarsch an die Opfer des rassistischen Terroranschlags  in &lt;a href=&quot;/t/hanau&quot;&gt;#Hanau&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie laufen vom Barbarossaplatz über die Schönbornstr. und Domstr. zum Vierröhrenbrunnen. Dort findet gleiche eine Kundgebung statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Bericht mit Fotos wird folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/saytheirnames&quot;&gt;#SayTheirNames&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/hanau&quot;&gt;#Hanau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hanau" /><category term="saytheirnames" /><summary type="html">Etwa 100 Menschen gedenken in Würzburg mit einem Schweigemarsch an die Opfer des rassistischen Terroranschlags in #Hanau!</summary></entry><entry><title type="html">1233770851360788481</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233770851360788481" rel="alternate" type="text/html" title="1233770851360788481" /><published>2020-02-29T15:07:47+00:00</published><updated>2020-02-29T15:07:47+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233770851360788481</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233770851360788481">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; Bisher gab es wenige Infostände, die bis 16 Uhr andauerten. Höchstwahrscheinlich ist, egal wo sie standen, schon abgebaut.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@florinori1 Bisher gab es wenige Infostände, die bis 16 Uhr andauerten. Höchstwahrscheinlich ist, egal wo sie standen, schon abgebaut.</summary></entry><entry><title type="html">1233758298014408706</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233758298014408706" rel="alternate" type="text/html" title="1233758298014408706" /><published>2020-02-29T14:17:55+00:00</published><updated>2020-02-29T14:17:55+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233758298014408706</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233758298014408706">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Jano03994284&quot;&gt;@Jano03994284&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233419863869313025?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; geht weiter! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233330079662592002&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen &lt;a href=&quot;/t/volksverhetzung&quot;&gt;#Volksverhetzung&lt;/a&gt; an: &lt;a href=&quot;https://schreibdasauf.info/gegen-juden-und-muslime-afd-wahlkampf-in-wuerzburg&quot;&gt;schreibdasauf.info/gegen-juden-un…&lt;/a&gt; (Artikel von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt;) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233044382691024899&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;„Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. …&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;… Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Am Samstag möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Zunächst möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1231159447722086400&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
      &lt;blockquote&gt;
        &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;      &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;
      &lt;/blockquote&gt;

      &lt;p&gt;Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat.&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert!&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; verlinken wir euch hier: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=1sikQo0KKCc&quot;&gt;youtube.com/watch?v=1sikQo…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Der Würzburger Hochschulpfarrer &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HoseBurkhard&quot;&gt;@HoseBurkhard&lt;/a&gt; schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.br.de/nachrichten/amp/bayern/wuerzburger-oberbuergermeister-will-afd-anzeigen,Rrm8wPQ&quot;&gt;br.de/nachrichten/am…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Josef Schuster, Präsident des &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ZentralratJuden&quot;&gt;@ZentralratJuden&lt;/a&gt; und Vorsitzender der Jüdischen Gemeinde in Würzburg, hat sich nun auch dazu geäußert. Er sieht in den Aussagen den Gegenbeweis zum von der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gestellten Anspruch, ‘nicht antisemitisch zu sein’.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; zufolge werde der Fall nun auch von der Staatsanwaltschaft geprüft und ein Fachkommissar für Staatsschutzangelegenheiten habe bereits Ermittlungen aufgenommen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es gilt ein Mal mehr: wenn die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am morgigen Samstag wieder in der Stadt steht, müssen wir das auch!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://m.mainpost.de/regional/wuerzburg/Wuerzburger-OB-schaltet-Polizei-wegen-AfD-Funktionaeren-ein;art735,10413925&quot;&gt;m.mainpost.de/regional/wuerz…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_/status/1233411381929693185?s=19&quot;&gt;twitter.com/&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Nasir Ahmad (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_&quot;&gt;@&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Nach &lt;a href=&quot;/t/islamhetze&quot;&gt;#Islamhetze&lt;/a&gt;: OB von Würzburg, Christian Schuchardt, will die AfD wegen Volksverhetzung anzeigen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wisst ihr wie man sowas nennt? &lt;a href=&quot;/t/wehrhaftedemokratie&quot;&gt;#WehrhafteDemokratie&lt;/a&gt; und ein wehrhafter Oberbürgermeister. Genau DAS brauchen wir aktuell und zwar in GANZ 🇩🇪.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wuerzburgerleben.de//28/kommunalwahl-christian-schuchardt-afd-wegen-volksverhetzung-anzeigen-politik/&quot;&gt;wuerzburgerleben.de//28/kom…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="islamhetze" /><category term="volksverhetzung" /><category term="wehrhaftedemokratie" /><category term="noafd" /><summary type="html">@Jano03994284 twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger #noAfD geht weiter! twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger #noAfD‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden. Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen #Volksverhetzung an: schreibdasauf.info/gegen-juden-un… (Artikel von @WolfgangJung) twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger #noAfD Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit. „Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. … … Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite. Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD. Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger #noAfD. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat. Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“. Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“ Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat. Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht. Am Samstag möchte die #noAfD eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen. Zunächst möchte die #noAfD am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die #noAfD gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): #noAfD-Stand blockiert! Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll! Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest! Auch die @OMASGEGENRECHTS sind dabei. Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die #noAfD parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof. Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die #noAfD am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein. Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat. Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert! Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der #noAfD verlinken wir euch hier: youtube.com/watch?v=1sikQo… Der Würzburger Hochschulpfarrer @HoseBurkhard schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. #noAfD br.de/nachrichten/am… Josef Schuster, Präsident des @ZentralratJuden und Vorsitzender der Jüdischen Gemeinde in Würzburg, hat sich nun auch dazu geäußert. Er sieht in den Aussagen den Gegenbeweis zum von der #noAfD gestellten Anspruch, ‘nicht antisemitisch zu sein’. Der @mainpost zufolge werde der Fall nun auch von der Staatsanwaltschaft geprüft und ein Fachkommissar für Staatsschutzangelegenheiten habe bereits Ermittlungen aufgenommen. Es gilt ein Mal mehr: wenn die #noAfD am morgigen Samstag wieder in der Stadt steht, müssen wir das auch! Quelle: m.mainpost.de/regional/wuerz… twitter.com/nasir_ahmad/… Nasir Ahmad (@nasir_ahmad): Nach #Islamhetze: OB von Würzburg, Christian Schuchardt, will die AfD wegen Volksverhetzung anzeigen. Wisst ihr wie man sowas nennt? #WehrhafteDemokratie und ein wehrhafter Oberbürgermeister. Genau DAS brauchen wir aktuell und zwar in GANZ 🇩🇪. wuerzburgerleben.de//28/kom…</summary></entry><entry><title type="html">1233745305310572544</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233745305310572544" rel="alternate" type="text/html" title="1233745305310572544" /><published>2020-02-29T13:26:17+00:00</published><updated>2020-02-29T13:26:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233745305310572544</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233745305310572544">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Eta_Cass&quot;&gt;@Eta_Cass&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233745267293347840?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Wir haben einen Hinweis bekommen, wonach die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Hubland steht.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@Eta_Cass @florinori1 twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Wir haben einen Hinweis bekommen, wonach die #noAfD am Hubland steht.</summary></entry><entry><title type="html">1233731781423181825</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233731781423181825" rel="alternate" type="text/html" title="1233731781423181825" /><published>2020-02-29T12:32:32+00:00</published><updated>2020-02-29T12:32:32+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233731781423181825</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233731781423181825">&lt;p&gt;‘Vermisst’: die Würzburger AfD ist weg! Seit heute früh wird der angekündigte Infostand der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gesucht – bisher ohne Erfolg. Für Hinweise sind wir offen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch gibt es in Würzburg heute die Möglichkeit, gegen Rassismus zu demonstrieren. Ab 16 Uhr findet ein Schweigemarsch für die Opfer von &lt;a href=&quot;/t/hanau&quot;&gt;#Hanau&lt;/a&gt; mit anschließender Kundgebung statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Demosphere-Event: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2382&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2382&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook-Event: &lt;a href=&quot;https://facebook.com/events/198549637927151&quot;&gt;facebook.com/events/1985496…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir haben einen Hinweis bekommen, wonach die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Hubland steht.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hanau" /><category term="noafd" /><summary type="html">‘Vermisst’: die Würzburger AfD ist weg! Seit heute früh wird der angekündigte Infostand der #noAfD gesucht – bisher ohne Erfolg. Für Hinweise sind wir offen.</summary></entry><entry><title type="html">1233462738187358210</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233462738187358210" rel="alternate" type="text/html" title="1233462738187358210" /><published>2020-02-28T18:43:28+00:00</published><updated>2020-02-28T18:43:28+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233462738187358210</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233462738187358210">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; Wir melden uns&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@wue_reporter @antifa_wue Wir melden uns</summary></entry><entry><title type="html">1233453754952962052</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233453754952962052" rel="alternate" type="text/html" title="1233453754952962052" /><published>2020-02-28T18:07:46+00:00</published><updated>2020-02-28T18:07:46+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233453754952962052</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233453754952962052">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; Geplant ist der Sternplatz – das heißt aber nichts. Es könnte, wie letztes Mal schon, ein Stand neben dem H&amp;amp;M werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233044406808317955?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Zunächst möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1231159447722086400&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; verlinken wir euch hier: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=1sikQo0KKCc&quot;&gt;youtube.com/watch?v=1sikQo…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; Korrektur: wir meinen gegenüber des H&amp;amp;Ms, nicht daneben.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@wue_reporter @antifa_wue Geplant ist der Sternplatz – das heißt aber nichts. Es könnte, wie letztes Mal schon, ein Stand neben dem H&amp;amp;M werden.</summary></entry><entry><title type="html">1233419863869313025</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419863869313025" rel="alternate" type="text/html" title="1233419863869313025" /><published>2020-02-28T15:53:06+00:00</published><updated>2020-02-28T15:53:06+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419863869313025</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419863869313025">&lt;p&gt;Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; geht weiter! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233330079662592002&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen &lt;a href=&quot;/t/volksverhetzung&quot;&gt;#Volksverhetzung&lt;/a&gt; an: &lt;a href=&quot;https://schreibdasauf.info/gegen-juden-und-muslime-afd-wahlkampf-in-wuerzburg&quot;&gt;schreibdasauf.info/gegen-juden-un…&lt;/a&gt; (Artikel von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt;) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1233044382691024899&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;„Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. …&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;… Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Am Samstag möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Zunächst möchte die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1231159447722086400&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert!&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; verlinken wir euch hier: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=1sikQo0KKCc&quot;&gt;youtube.com/watch?v=1sikQo…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Der Würzburger Hochschulpfarrer &lt;a href=&quot;https://twitter.com/HoseBurkhard&quot;&gt;@HoseBurkhard&lt;/a&gt; schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.br.de/nachrichten/amp/bayern/wuerzburger-oberbuergermeister-will-afd-anzeigen,Rrm8wPQ&quot;&gt;br.de/nachrichten/am…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Josef Schuster, Präsident des &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ZentralratJuden&quot;&gt;@ZentralratJuden&lt;/a&gt; und Vorsitzender der Jüdischen Gemeinde in Würzburg, hat sich nun auch dazu geäußert. Er sieht in den Aussagen den Gegenbeweis zum von der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; gestellten Anspruch, ‘nicht antisemitisch zu sein’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; zufolge werde der Fall nun auch von der Staatsanwaltschaft geprüft und ein Fachkommissar für Staatsschutzangelegenheiten habe bereits Ermittlungen aufgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gilt ein Mal mehr: wenn die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; am morgigen Samstag wieder in der Stadt steht, müssen wir das auch!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://m.mainpost.de/regional/wuerzburg/Wuerzburger-OB-schaltet-Polizei-wegen-AfD-Funktionaeren-ein;art735,10413925&quot;&gt;m.mainpost.de/regional/wuerz…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_/status/1233411381929693185?s=19&quot;&gt;twitter.com/&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Nasir Ahmad (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/_nasir_ahmad_&quot;&gt;@&lt;em&gt;nasir_ahmad&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Nach &lt;a href=&quot;/t/islamhetze&quot;&gt;#Islamhetze&lt;/a&gt;: OB von Würzburg, Christian Schuchardt, will die AfD wegen Volksverhetzung anzeigen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wisst ihr wie man sowas nennt? &lt;a href=&quot;/t/wehrhaftedemokratie&quot;&gt;#WehrhafteDemokratie&lt;/a&gt; und ein wehrhafter Oberbürgermeister. Genau DAS brauchen wir aktuell und zwar in GANZ 🇩🇪.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wuerzburgerleben.de//28/kommunalwahl-christian-schuchardt-afd-wegen-volksverhetzung-anzeigen-politik/&quot;&gt;wuerzburgerleben.de//28/kom…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="islamhetze" /><category term="volksverhetzung" /><category term="wehrhaftedemokratie" /><category term="noafd" /><summary type="html">Der Fall der antisemitischen Äußerungen der Würzburger #noAfD geht weiter! twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Endlich wurde das Geschwurbel der Würzburger #noAfD‘ler auf Video aufgenommen und kann damit vor Gericht verwendet werden. Der Würzburger OB Christian Schuchardt kündigt die erste Anzeige wegen #Volksverhetzung an: schreibdasauf.info/gegen-juden-un… (Artikel von @WolfgangJung) twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Antisemiten und Rassisten – Die Würzburger #noAfD Muzafar Mehmood hat die AfD in Würzburg bei ihrem allwöchentlichen Infostand am Sternplatz besucht. Besonders Herold Peters-Hartmann, Vorsitzender der AfD in Würzburg, entlarvt sich als Antisemit. „Wir haben in Deutschland ein ganz großes Problem. Wir haben hier die Blöcke, ein Mal die Christen, dann haben wir nochmal einen Block, der sehr viel Einfluss hat – wirtschaftlich, kulturell. … … Das sind die Menschen des Blocks der Juden“, sagt Peters-Hartmann und vertritt damit die zutiefst antisemitische Legende einer jüdischen Elite. Im weiteren Verlauf des Interviews bestätigt er seinen Antisemitismus „[Die Juden] haben sehr viel Macht, sehr viel Einfluss“ und wünscht sich ein „homogenes Volk“. „Das wäre ein Traum“, so der Vorsitzende der Würzburger AfD. Silvio Kante ist stellvertretender Vorsitzender der Würzburger #noAfD. Als Mehmood dem Würzburger AfD‘ler ein paar Fragen stellt, gerät Kante sofort ins Straucheln und muss zugeben, dass er den Koran selbst nie gelesen hat. Er unterstützt Gaulands Aussage, der Islam sei in Deutschland ein Fremdkörper. Angesprochen auf brennende Heime entgegnet Kante: „Welche Flüchtlingsheime brennen den in Deutschland?“. Mehmood entkräftet Kantes Mythen: „@ProAsyl sagt für 2017 alleine, dass es 1713 flüchtlingsfeindliche Vorfälle gab, davon mindestens 23 Brandanschläge. Und dieser Herr hat von keinem einzigen mitbekommen?“ Wolfgang von Eyb, aktueller AfD-Kandidat zur Würzburger Stadtratswahl, bezeichnet sich selbst als Islamexperte. Als Mehmood ihn konfrontiert, verzieht sich der adelige Spitzenkandidat. Seine rassistisch motivierte Islamkritik erträgt die Widersprüche nicht. Am Samstag möchte die #noAfD eben jene rassistischen und antisemitischen Positionen öffentlich vertreten. Es gilt, dagegen aufzustehen und entschieden zu widersprechen. Zunächst möchte die #noAfD am Würzburger Sternplatz ab 10 Uhr einen Infostand abhalten. Eventuell wird dieser, wie vergangene Woche der Fall, innerhalb der Innenstadt verschoben. Vergangenen Samstag war die #noAfD gegenüber des H&amp;amp;M anzutreffen. twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): #noAfD-Stand blockiert! Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll! Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest! Auch die @OMASGEGENRECHTS sind dabei. Engagierte Antifas aus Würzburgs Süden müssen zum Anti-AfD-Protest vielleicht gar nicht so weit fahren. Vergangene Woche errichtete die #noAfD parallel zum Infostand in der City einen Infostand am Heuchelhof. Wir informieren euch, wenn wir von einem zweiten Infostand mitbekommen. Zudem lädt sich die #noAfD am Samstag zu einer „Informationsveranstaltung“ den AfD-Bundestagsabgeordneten Gerold Otten ein. Wenn ihr selbst zufällig Kneipenbesitzer*in oder Barbesitzer*in seid, checkt mal, wer bei euch am Samstag reserviert hat. Beim vergangenen Mal hat es ja super geklappt und sowohl der Hofbräukeller, als auch die Gaststätte des TSV Rottendorf, haben die AfD-Reservierung storniert! Muzafar Mehmoods sehenswerte Kurzdokumentation über die Islamhetze der #noAfD verlinken wir euch hier: youtube.com/watch?v=1sikQo… Der Würzburger Hochschulpfarrer @HoseBurkhard schließt sich OB Christian Schuchardt an und stellt ebenfalls Strafanzeige wegen Volksverhetzung. #noAfD br.de/nachrichten/am…</summary></entry><entry><title type="html">1233419636185747458</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419636185747458" rel="alternate" type="text/html" title="1233419636185747458" /><published>2020-02-28T15:52:11+00:00</published><updated>2020-02-28T15:52:11+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419636185747458</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1233419636185747458">&lt;p&gt;Dienstag Nacht wurde ein 25-jähriger Algerier mit Stichverletzungen in Schweinfurt aufgefunden. Jetzt wurde ein 27-jähriger Deutscher als Tatverdächtiger festgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kriminalpolizei ermittelt in Koorperation mit der Generalstaatsanwaltschaft und kann eine “rechtsextreme Gesinnung oder Motivation des Tatverdächtigen” nicht ausschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/nachhanau&quot;&gt;#NachHanau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.polizei.bayern.de/unterfranken/news/presse/aktuell/index.html/310559&quot;&gt;polizei.bayern.de/unterfranken/n…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="nachhanau" /><summary type="html">Dienstag Nacht wurde ein 25-jähriger Algerier mit Stichverletzungen in Schweinfurt aufgefunden. Jetzt wurde ein 27-jähriger Deutscher als Tatverdächtiger festgenommen.</summary></entry></feed>