<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-26T19:42:15+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1232747598370476034</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232747598370476034" rel="alternate" type="text/html" title="1232747598370476034" /><published>2020-02-26T19:21:45+00:00</published><updated>2020-02-26T19:21:45+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232747598370476034</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232747598370476034">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoPlanetB_EU&quot;&gt;@NoPlanetB_EU&lt;/a&gt; Das werden wir uns mal ansehen. Danke für den Hinweis&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@NoPlanetB_EU Das werden wir uns mal ansehen. Danke für den Hinweis</summary></entry><entry><title type="html">1232707915410280448</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232707915410280448" rel="alternate" type="text/html" title="1232707915410280448" /><published>2020-02-26T16:44:04+00:00</published><updated>2020-02-26T16:44:04+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232707915410280448</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232707915410280448">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/rooblewarsame&quot;&gt;#RoobleWarsame&lt;/a&gt; starb am 26. Februar 2019 im Schweinfurter Polizeigewahrsam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute jährt sich sein Todestag zum ersten Mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Thread erinnern wir an Rooble Warsame und die fragwürdigen Todesumstände.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kein Vergeben, kein Vergessen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Nacht vom 26. Februar wurde Rooble Warsame vom Schweinfurter &lt;a href=&quot;/t/ankerzentrum&quot;&gt;#Ankerzentrum&lt;/a&gt; auf die lokale Wache in Schweinfurt gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenige Stunden später war Rooble Warsame, der aus Somalia geflohen war, tot. Doch die Umstände, wie ein Mensch im Polizeigewahrsam sterben konnte, scheinen noch ungeklärt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rooble Warsame war als Geflüchteter aus Somalia im Schweinfurter Ankerzentrum untergebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somalia gilt als „failed state“, ein gescheiterter Staat ohne Gewaltenteilung, sogar ohne jegliche rechtsstaatliche Strukturen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ankerzentren gelten als unmenschliche Orte, die Traumata nicht entgegenwirken, sondern durch ihre Art der Unterbringung für die Menschen eine unnötige zusätzliche Belastung darstellen. So haben sich zum Teil selbst Ärzte aus Protest aus den Anstalten zurückgezogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort also war er mit bis zu fünf Menschen in einem Zimmer untergebracht. An besagtem Abend stritten sich Rooble Warsame und ein weiterer Mann, beide unter Alkoholeinfluss. Die Auseinandersetzung verlief verbal, ohne dass es zu Handgreiflichkeiten kam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotzdem fühlte sich das zuständige „Sicherheitspersonal“ mit der Situation überfordert und rief die Polizei. Die eintreffenden Beamt*innen nahmen die beiden Männer in Gewahrsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach zwei Stunden kehrte die Polizei zum Ankerzentrum zurück und erklärte, Rooble Warsame habe in seiner Zelle Suizid begangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rooble Warsame galt als psychisch stabil, war in sein soziales Umfeld gut eingebunden und war fest in seiner Moschee-Gemeinde verankert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine Familie, Freunde und die Gemeinde zweifeln stark an der Darstellung der Polizei, dass Rooble Warsame sich nach nur wenigen Stunden das Leben genommen haben soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren sind eben jene Zellen, die zur Ausnüchterung entworfen wurden, so konzipiert, dass es kaum möglich ist sich selbst zu verletzen oder gar Suizid zu begehen. In der zwei bis drei Quadratmeter großen Zelle gab es keine Möglichkeiten, sich zu strangulieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Persönliche Gegenstände müssen bei Einschluss abgegeben werden, Decken und Lacken werden normalerw. nicht ausgegeben, die Matratze ist aus festem Material und das Gitter, das angeblich von Rooble Warsame benutzt wurde, um seinen Tod herbeizuführen, hätte ihn nicht tragen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Angehörige die Polizeistation kurz nach seinem Tod aufsuchen, zeigt sich die Polizeibehörde wenig kooperativ. Die Auskünfte, die sie erhalten, sind begrenzt. Außerdem versucht die Polizei, die Leiche einäschern zu lassen, was dem Willen der Angehörigen widerspricht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur durch den Druck der Moschee-Gemeinde wird der Körper Rooble Warsames ausgehändigt und kann nach islamischem Brauch gewaschen und beerdigt werden. Auch die Besichtigung der Zelle, in der er sich das Leben genommen haben soll, erfolgte erst nach längerer Diskussion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Waschung am 4. März entdeckt die Familie Wunden am Körper des Verstorbenen, die auf eine körperliche Auseinandersetzung schließen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er wird auf dem Schweinfurter Friedhof im Kreis seiner Familienmitglieder, Freund*innen, Mitbewohner*innen und Gemeindemitglieder beigesetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Polizei wird später der Beerdigung Rooble Warsames mit mehreren zivilen und uniformierten Einsatzkräften beiwohnen und das Begräbnis beobachten. Nach Rooble Warsames Tod bleiben viele Fragen offen, die bis heute nicht beantwortet werden konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es scheint, als hätten sich Aktivist*innen den Todestag von Rooble Warsame zum Anlass genommen, im Würzburger Stadtgebiet verschiedenen Transparente aufzuhängen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf diesen ist unter anderem zu lesen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Abschiebung ist Mord&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Menschenrechte statt rechte Menschen&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Kein Hass – Zona Antifa&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Keine Festung Europa&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;No one is Free until all are Free&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wir sind wütend und wir sind traurig!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir fordern eine lückenlose Aufklärung!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Rooble Warsame. Du bist nicht vergessen!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="ankerzentrum" /><category term="rooblewarsame" /><summary type="html">#RoobleWarsame starb am 26. Februar 2019 im Schweinfurter Polizeigewahrsam!</summary></entry><entry><title type="html">1232699821028335616</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232699821028335616" rel="alternate" type="text/html" title="1232699821028335616" /><published>2020-02-26T16:11:54+00:00</published><updated>2020-02-26T16:11:54+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232699821028335616</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232699821028335616">&lt;p&gt;Schweigemarsch/Kundgebung in Gedenken an den Anschlag in &lt;a href=&quot;/t/hanau&quot;&gt;#Hanau&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Samstag findet in Würzburg ein Schweigemarsch mit Kundgebung in Gedenken an die Opfer des Anschlages in Hanau statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2382&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2382&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organisiert wird die Gedenkaktion von Würzburg KUlturS e.V. und beginnt um 16 Uhr am Barbarossaplatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt vorbei und macht klar: Kein Vergeben! Kein Vergessen!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hanau" /><summary type="html">Schweigemarsch/Kundgebung in Gedenken an den Anschlag in #Hanau</summary></entry><entry><title type="html">1232419163790073862</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232419163790073862" rel="alternate" type="text/html" title="1232419163790073862" /><published>2020-02-25T21:36:40+00:00</published><updated>2020-02-25T21:36:40+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232419163790073862</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232419163790073862">&lt;p&gt;Lest weniger &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zeitonline&quot;&gt;@zeitonline&lt;/a&gt; und mehr Schwarzlicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Grüße vom Kollektiv, welches Studierende, Arbeitende und Menschen ohne Arbeit in einer Sache vereint: linker ~Aktivismus~ 😱&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;ZEIT ONLINE (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/zeitonline&quot;&gt;@zeitonline&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Jeder gute Student ist konservativ. Mehr noch: Wer nicht konservativ ist, ist kein Student. Denn konservativ sein heißt nicht nur Burschenschaft und Weißbier – jeder kann konservativ. &lt;a href=&quot;/t/bestofcampus&quot;&gt;#bestofcampus&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2Tadv1G&quot;&gt;bit.ly/2Tadv1G&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Weil &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zeitonline&quot;&gt;@zeitonline&lt;/a&gt; noch immer das Gendern vermissen lässt: Studentinnen sind im Vorteil, sie dürfen weiterhin Aktivistinnen sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oder sind sie „mitgemeint“?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bestofcampus" /><summary type="html">Lest weniger @zeitonline und mehr Schwarzlicht.</summary></entry><entry><title type="html">1232349254376730624</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232349254376730624" rel="alternate" type="text/html" title="1232349254376730624" /><published>2020-02-25T16:58:52+00:00</published><updated>2020-02-25T16:58:52+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232349254376730624</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1232349254376730624">&lt;p&gt;In Hafenlohr bei Marktheidenfeld findet am kommenden Freitag, 28. Februar, um 18:30 eine Veranstaltung der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; statt. Das Treffen ist im Bürgerhaus „Ankersaal“ Hauptstr. 29, 97840 Hafenlohr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rechtl. ist es nicht möglich, gg. die Veranstaltung vorzugehen, so die Gem. Hafenlohr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus diesem Grund möchten wir möglichst viele Menschen dazu aufrufen, zu zeigen, dass die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; unerwünscht ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Möglichkeit wäre beispielsweise, einen der wenigen Parkplätze entlang der Hauptstraße oder auch am öffentlichen Parkplatz an der Abzweigung nach Windheim zu ergattern, sodass den Faschist*innen der Zutritt zu ihrer Veranstaltung erschwert wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier eine kleine Übersicht über die Parkplätze. Werdet kreativ!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="noafd" /><summary type="html">In Hafenlohr bei Marktheidenfeld findet am kommenden Freitag, 28. Februar, um 18:30 eine Veranstaltung der #noAfD statt. Das Treffen ist im Bürgerhaus „Ankersaal“ Hauptstr. 29, 97840 Hafenlohr.</summary></entry><entry><title type="html">1231908100266917889</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231908100266917889" rel="alternate" type="text/html" title="1231908100266917889" /><published>2020-02-24T11:45:53+00:00</published><updated>2020-02-24T11:45:53+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231908100266917889</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231908100266917889">&lt;p&gt;Autos in Schweinfurt mit AfD beschmiert&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Schweinfurter Musikerviertel leben viele Menschen mit sog. Migrationshintergrund. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden dort zwölf Autos mit dem Schriftzug „AFD“ beschmiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Schweinfurter*innen haben nun Angst. Sinan Öztürk, Mitglied im Integrationsbeirat der Stadt fragt auf Facebook: „Wenn das persönliche Eigentum schon nicht mehr sicher ist, muss man sich Gedanken um die körperliche Unversehrtheit machen?“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Tatverdächtiger sei laut Polizei bereits festgenommen worden sein. Weitere Angaben wollte die Polizei gegenüber der Mainpost Schweinfurt nicht machen (Statement Sinan Öztürk: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/photo.php?fbid=3115835548427947&amp;amp;set=pcb.3115836965094472&amp;amp;type=3&amp;amp;theater&quot;&gt;facebook.com/photo.php?fbid…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den Anschlägen auf Bars und Kioske in Hanau hat es weitere Anschläge auf Shishabars gegeben. Im sächsischen Döbeln wurde in der Nacht auf Freitag Feuer gelegt – auf einem Grundstück mit Shishabar und Dönerimbiss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am frühen Samstagnachmittag wurden Einschusslöcher in einer Shishabar in Stuttgart entdeckt. Laut Zeugenaussagen sollen zwei junge Männer von einer gegenüberliegenden Bushaltestelle auf die Bar geschossen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die rechten Terrorist*innen werden auch nach den Bekundungen der Politiker*innen, die Grenzen zu sichern und den Verfassungsschutz aufzuwerten nicht eingeschüchtert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was es jetzt braucht, ist konsequentes Durchgreifen gegen Rechtsterrorist*innen innerhalb und außerhalb der Behörden, eine Öffnung der NSU-Akten und eine Stärkung antifaschistischer Gruppen, statt deren Beobachtung durch staatliche Behörden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem muss Rassismus endlich als gesamtgesellschaftliches Problem anerkannt werden und die Erfahrungen von Betroffenen sichtbar gemacht werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autos in Schweinfurt mit „AFD“ beschmiert: &lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/schweinfurt/Autos-in-Schweinfurt-mit-AfD-besprueht-Hat-die-Polizei-den-Taeter;art742,10411479&quot;&gt;mainpost.de/regional/schwe…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschlag in Döbeln: &lt;a href=&quot;https://www.mdr.de/sachsen/chemnitz/doebeln-rochlitz/brandanschlag-doebeln-shisha-bar-imbiss-100.html&quot;&gt;mdr.de/sachsen/chemni…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschlag in Stuttgart: &lt;a href=&quot;https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/stuttgart/Staatsschutz-ermittelt-Schuesse-auf-Stuttgarter-Shisha-Bar,stuttgarter-shisha-bar-schuesse-100.html&quot;&gt;swr.de/swraktuell/bad…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem mutm. Täter handelt es sich um einen 62-jährigen Schweinfurter. Zur Motivation ist noch nichts weiter bekannt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.br.de/nachrichten/amp/bayern/zwoelf-autos-in-schweinfurt-mit-afd-schriftzuegen-beschmiert,RrP6VJM&quot;&gt;br.de/nachrichten/am…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Autos in Schweinfurt mit AfD beschmiert</summary></entry><entry><title type="html">1231525768204869633</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231525768204869633" rel="alternate" type="text/html" title="1231525768204869633" /><published>2020-02-23T10:26:38+00:00</published><updated>2020-02-23T10:26:38+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231525768204869633</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231525768204869633">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/fasching&quot;&gt;#Fasching&lt;/a&gt; ist nicht für den reflektierten Umgang mit Rassismus, Sexismus, Antisemitismus und Kolonialismus bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz im Gegenteil: in der 5. Jahreszeit verkleiden sich Menschen mit ihren Stereotypen von Native Peoples und anderen marginalisierten Gruppen und verhöhnen im Alkoholexzess die Kulturen. Blackfacing, Afro-Perücken, Schläfenlocken – die Liste ist lang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den heutigen Faschingsumzug haben sich Aktivist*innen zum Anlass genommen, auf diese Problematiken hinzuweisen. Transpis gesehen bei Sanderring und Semmelstraße.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="fasching" /><summary type="html">#Fasching ist nicht für den reflektierten Umgang mit Rassismus, Sexismus, Antisemitismus und Kolonialismus bekannt.</summary></entry><entry><title type="html">1231309018607607810</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231309018607607810" rel="alternate" type="text/html" title="1231309018607607810" /><published>2020-02-22T20:05:21+00:00</published><updated>2020-02-22T20:05:21+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231309018607607810</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231309018607607810">&lt;p&gt;Forderungen aus &lt;a href=&quot;/t/hanau&quot;&gt;#Hanau&lt;/a&gt; an die Regierung, die Politik, die Medien und die Gesellschaft. Gegen Rassismus und Faschismus!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teil 1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teil 2&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen dass die Stimmen gehört werden, aber auch, dass die Menschen / Gruppen gesehen werden. Leider wurde uns nicht zugespielt, wer / welche Gruppe spricht. Für Hinweise wären wir dankbar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Rednerin handelt es sich um Newroz Duman vom „We’ll come unighted“-Bündnis. Hier könnt ihr sie unterstützen: &lt;a href=&quot;https://www.bewegungsstiftung.de/foerderung0/bewegungsarbeiter/duman.html&quot;&gt;bewegungsstiftung.de/foerderung0/be…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hanau" /><summary type="html">Forderungen aus #Hanau an die Regierung, die Politik, die Medien und die Gesellschaft. Gegen Rassismus und Faschismus!</summary></entry><entry><title type="html">1231159447722086400</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231159447722086400" rel="alternate" type="text/html" title="1231159447722086400" /><published>2020-02-22T10:11:00+00:00</published><updated>2020-02-22T10:11:00+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231159447722086400</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231159447722086400">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">#noAfD-Stand blockiert!</summary></entry><entry><title type="html">1231153958762303489</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231153958762303489" rel="alternate" type="text/html" title="1231153958762303489" /><published>2020-02-22T09:49:12+00:00</published><updated>2020-02-22T09:49:12+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231153958762303489</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1231153958762303489">&lt;p&gt;Kommt vorbei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; hat gerade ihren Stand in der Schönbornstr. (ggü vom H&amp;amp;M) aufgebaut und wartet auf Gegenprotest!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterstützt die Antifaschist*innen vor Ort!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1231159447722086400?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;-Stand blockiert!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Kaum hat die AfD ihren Stand in der Würzburger Innenstadt (Schönbornstr./ggü H&amp;amp;M) aufgebaut, formiert sich Protest. Etliche Antifaschist*innen zeigen den völkischen Rassist*innen, dass in Würzburg kein Platz für rechte Hetze sein soll!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Noch bis 14 Uhr soll der Stand stehen. Unterstützt den Protest!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/OMASGEGENRECHTS&quot;&gt;@OMASGEGENRECHTS&lt;/a&gt; sind dabei.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="noafd" /><summary type="html">Kommt vorbei!</summary></entry></feed>