<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-23T14:48:31+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1242061820287954944</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242061820287954944" rel="alternate" type="text/html" title="1242061820287954944" /><published>2020-03-23T12:13:09+00:00</published><updated>2020-03-23T12:13:09+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1242061820287954944</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242061820287954944">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; birgt neben der Erkrankung an sich viele weitere Gefahren. Menschen werden durch neue Ausgangsbeschränkungen isoliert und der Zugang zu ärztlicher Hilfe erschwert. Für an &lt;a href=&quot;/t/depression&quot;&gt;#Depression&lt;/a&gt; erkrankte Menschen kann sich diese Situation negativ auf die Krankheit auswirken.
Die Deutsche Depressionshilfe macht deshalb ihr Online-Programm iFightDepression für 6 Wochen frei zugänglich. Weitere Informationen: &lt;a href=&quot;https://www.deutsche-depressionshilfe.de/news/details/corona-tipps-fuer-menschen-mit-depression&quot;&gt;deutsche-depressionshilfe.de/news/details/c…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen allen Betroffenen dazu raten, die Hilfe einzuholen. Nehmt die Krankheit ernst!
An dieser Stelle wollen wir auch erneut auf Hilfsmöglichkeiten im Rahmen von häuslicher Gewalt verweisen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1239837386852503554?s=19&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Gewalt in der Partnerschaft macht nicht vor &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; halt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Soziale Distanzierung und Quarantäne zusammen mit dem*der Partner*in kann für viele die Hölle bedeuten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://hilfetelefon.de&quot;&gt;hilfetelefon.de&lt;/a&gt; steht auch jetzt für alle bereit: 08000 116 016&lt;br /&gt;
Auch auch folgende Nummern wollen wir hinweisen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/LeaGronenberg/status/1239209768176279552?s=19&quot;&gt;twitter.com/LeaGronenberg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Lea (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/LeaGronenberg&quot;&gt;@LeaGronenberg&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Für viele Menschen bringt &lt;a href=&quot;/t/socialdistancing&quot;&gt;#SocialDistancing&lt;/a&gt; weitere Probleme mit sich. Teilt deshalb bitte:&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Hilfetelefon “Gewalt gegen Frauen” 08000 116 016 &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;p&gt;-Telefonseelsorge 0800 11 10 111 oder 0800 11 10 222&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Kinder- und Jugendtelefon&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;p&gt;0800 11 10 333&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;-Sucht- und Drogenhotline 01805 31 30 31&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="depression" /><summary type="html">#Corona birgt neben der Erkrankung an sich viele weitere Gefahren. Menschen werden durch neue Ausgangsbeschränkungen isoliert und der Zugang zu ärztlicher Hilfe erschwert. Für an #Depression erkrankte Menschen kann sich diese Situation negativ auf die Krankheit auswirken. Die Deutsche Depressionshilfe macht deshalb ihr Online-Programm iFightDepression für 6 Wochen frei zugänglich. Weitere Informationen: deutsche-depressionshilfe.de/news/details/c…</summary></entry><entry><title type="html">1242043486192504833</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242043486192504833" rel="alternate" type="text/html" title="1242043486192504833" /><published>2020-03-23T11:00:17+00:00</published><updated>2020-03-23T11:00:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1242043486192504833</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242043486192504833">&lt;p&gt;Im Zuge der &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise planen große Telekommunikationsunternehmen wie Telekom und Telefonica (hierzu gehört beispielsweise O2) anonymiserte Handydaten bzgl Bewegungsprofile ans &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rki_de&quot;&gt;@rki_de&lt;/a&gt; und Behörden weiterzugeben.
Es muss beim Netzbetreiber aktiv abgelehnt werden, damit die Daten nicht weitergegeben werden. Damit ihr selbst entscheiden könnt, inwieweit eure Daten vor dem Hintergrund der zunehmenden Überwachung und Auslesung verwendet werden, hier die Links zur Einreichung einer Ablehnung.
Der Vorgang geht ganz schnell, sollte aber vom Laptop aus vorgenommen werden, da es mit dem Handybrowser scheinbar häufiger nicht funktioniert hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Telekom: &lt;a href=&quot;https://www.optout-service.telekom-dienste.de/public/anmeldung.jsp&quot;&gt;optout-service.telekom-dienste.de/public/anmeldu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O2: &lt;a href=&quot;https://www.telefonica.de/dap/selbst-entscheiden.html&quot;&gt;telefonica.de/dap/selbst-ent…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://netzpolitik.org/2020/unverhofftes-datengeschenk/&quot;&gt;netzpolitik.org/2020/unverhoff…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">Im Zuge der #Corona-Krise planen große Telekommunikationsunternehmen wie Telekom und Telefonica (hierzu gehört beispielsweise O2) anonymiserte Handydaten bzgl Bewegungsprofile ans @rki_de und Behörden weiterzugeben. Es muss beim Netzbetreiber aktiv abgelehnt werden, damit die Daten nicht weitergegeben werden. Damit ihr selbst entscheiden könnt, inwieweit eure Daten vor dem Hintergrund der zunehmenden Überwachung und Auslesung verwendet werden, hier die Links zur Einreichung einer Ablehnung. Der Vorgang geht ganz schnell, sollte aber vom Laptop aus vorgenommen werden, da es mit dem Handybrowser scheinbar häufiger nicht funktioniert hat.</summary></entry><entry><title type="html">1242040400468115470</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242040400468115470" rel="alternate" type="text/html" title="1242040400468115470" /><published>2020-03-23T10:48:02+00:00</published><updated>2020-03-23T10:48:02+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1242040400468115470</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242040400468115470">&lt;p&gt;Es ist ein unverzichtbarer Bestandteil unseres Lebens geworden, das Internet. Eine Erfindung mit unglaublichem Potenzial. Leider auch in negativer Hinsicht.
Wir produzieren jeden Tag Unmengen an Daten, die sich global agierende Unternehmen auf Grundlage von weitreichenden Datenanalysen zu eigen machen, um so auch in Zukunft wirtschaftliches Wachstum und damit das Überleben des Kapitalismus sicherzustellen.
Genauer gesagt bauen Uber, Amazon, Airbnb und viele weitere ihr Geschäftsmodell auf Grundlage der Kapitalisierung zwischenmenschlicher Beziehungen auf und beuten so unsere Daten aus, um Mehrwert zu produzieren.
Dementsprechend wir diese aktuelle Ausprägung des Kapitalismus auch „Plattform-Kapitalismus” genannt. So wurde das zu Beginn dezentral und auf non-profit-Basis organisierte Internet innerhalb weniger Jahrzehnte zu der heute von wenigen riesigen Konzernen dominierten Struktur   umfunktioniert, die mittlerweile nicht nur den Arbeitsmarkt sondern alle möglichen Formen des gesellschaftlichen Austauschs prägt.
Der unten verlinkte Text von Trebor Scholz ermöglicht einen gut verständlichen ersten Überblick in diese Thematik und versucht aufzuzeigen, wie sich antikapitalistische&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bewegungen und Projekte Plattformen zu eigen machen können, um eine Demokratisierung des Internets   herbeizuführen und wie bereits bestehende Projekte dies bereits konkret versuchen. Leider ist der Text nur in Englisch verfügbar, was&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hoffentlich auch in Ordnung ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rosalux-nyc.org/wp-content/files_mf/scholz_platformcoop_5.9.2016.pdf&quot;&gt;rosalux-nyc.org/wp-content/fil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Es ist ein unverzichtbarer Bestandteil unseres Lebens geworden, das Internet. Eine Erfindung mit unglaublichem Potenzial. Leider auch in negativer Hinsicht. Wir produzieren jeden Tag Unmengen an Daten, die sich global agierende Unternehmen auf Grundlage von weitreichenden Datenanalysen zu eigen machen, um so auch in Zukunft wirtschaftliches Wachstum und damit das Überleben des Kapitalismus sicherzustellen. Genauer gesagt bauen Uber, Amazon, Airbnb und viele weitere ihr Geschäftsmodell auf Grundlage der Kapitalisierung zwischenmenschlicher Beziehungen auf und beuten so unsere Daten aus, um Mehrwert zu produzieren. Dementsprechend wir diese aktuelle Ausprägung des Kapitalismus auch „Plattform-Kapitalismus” genannt. So wurde das zu Beginn dezentral und auf non-profit-Basis organisierte Internet innerhalb weniger Jahrzehnte zu der heute von wenigen riesigen Konzernen dominierten Struktur umfunktioniert, die mittlerweile nicht nur den Arbeitsmarkt sondern alle möglichen Formen des gesellschaftlichen Austauschs prägt. Der unten verlinkte Text von Trebor Scholz ermöglicht einen gut verständlichen ersten Überblick in diese Thematik und versucht aufzuzeigen, wie sich antikapitalistische</summary></entry><entry><title type="html">1242022127433326596</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242022127433326596" rel="alternate" type="text/html" title="1242022127433326596" /><published>2020-03-23T09:35:25+00:00</published><updated>2020-03-23T09:35:25+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1242022127433326596</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1242022127433326596">&lt;p&gt;Es gibt mal wieder Neuigkeiten zu unserer Website! Ihr erreicht uns jetzt über&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;die Domain&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir haben uns vorgenommen, unsere Seite als zentrale Übersicht für&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informationen rund um den Würzburger Aktivismus und die aktiven Gruppen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;einzusetzen.&lt;br /&gt;
Unter &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/other/groups/&quot;&gt;schwarzlicht.org/other/groups/&lt;/a&gt; erhaltet ihr deshalb&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ab jetzt eine Übersicht über die aktiven und historischen Gruppen in Würzburg. 
Unter &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/other/documents/&quot;&gt;schwarzlicht.org/other/document…&lt;/a&gt; wollen wir eine Art&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitzeugenregister einrichten. In diesem werdet ihr Reden, Beiträge, Flyer und&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vieles mehr von den verschiedenen Gruppen finden. Diese bleiben so gut&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wie möglich unkommentiert und sollen den Aktivismus konservieren. 
Beide Projekte leben von Partizipation und sind aktuell noch überwiegend&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;inhaltslos. Wir freuen uns über jede Gruppe und Einzelperson, die uns kurze&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gruppenbeschreibungen (wünschenswert mit passendem Bild und Logo) oder&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beiträge für das Zeitzeugenregister bereitstellt! 
Wir wollen keiner Gruppe auf den Fuß treten. Wenn ihr von uns nicht erwähnt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;werden wollt oder mit eurer Beschreibung unzufrieden seid, dann schreibt uns&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bitte! Ebenso wollen wir unserem Archiv keine Inhalte hinzufügen, wenn deren&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Urheber*in dem nicht zustimmt. 
Besprecht das also bitte, bevor ihr uns&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inhalte zukommen lasst. 
Wir haben noch eine Überraschung auf Lager: Wir haben &lt;a href=&quot;/t/linksunten&quot;&gt;#Linksunten&lt;/a&gt; wiederbelebt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/other/documents/linksunten&quot;&gt;schwarzlicht.org/other/document…&lt;/a&gt; findet ihr alle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Linksunten-Beiträge aus den Jahren 2009 bis 2017, welche einen Bezug zum Raum&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Würzburg haben. 
Um unsere heutigen Kämpfe erfolgreich führen zu können, müssen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wir aus den vergangenen Kämpfen lernen! Würzburg war noch nie verschlafen. Es&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;lohnt sich, einen Blick in dieses Archiv zu werfen!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="linksunten" /><summary type="html">Es gibt mal wieder Neuigkeiten zu unserer Website! Ihr erreicht uns jetzt über</summary></entry><entry><title type="html">1241996252151152641</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1241996252151152641" rel="alternate" type="text/html" title="1241996252151152641" /><published>2020-03-23T07:52:36+00:00</published><updated>2020-03-23T07:52:36+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241996252151152641</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-23-1241996252151152641">&lt;p&gt;„Wir sind systemkritisch“ - Folge 2: Krankenpfleger auf pulmologischer intensiv- und Weaning Station&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell zeigt sich, wer die fundamentale Leistung in unserer Gesellschaft erbringt. 
Aufgrund der &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise haben viele Menschen frei oder können im Home-Office arbeiten, während viele andere Menschen in sog. „systemkritischen“ Berufen weiter täglich mit Menschen in Kontakt sind und oft unter noch stressigeren Bedingungen arbeiten müssen.
Wir stellen euch nun täglich einen dieser Menschen vor. Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialen. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.
Im zweiten Teil unserer Reihe „Wir sind systemkritisch“ geht es um J.. Der Krankenpfleger arbeitet auf einer pulmologischen intensiv- und Weaning-Station. Pulmologie bedeutet „Lungenheilkunde“ (lat. Pulmo = Lunge).
Weaning (Entwöhnung) bezeichnet die Entwöhnung von medizinischer Beatmung. In Zeiten der Lungenkrankheit Covid19 ist sein Beruf in aller Munde. J. höre nun überall „Die Pflegenden sind unsere Helden“ oder „sie stehen an vorderster Front und wir sind stolz auf sie“.
In einem Facebook-Statement (&lt;a href=&quot;https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=2632275997094770&amp;amp;id=100009371856740&quot;&gt;m.facebook.com/story.php?stor…&lt;/a&gt;) machte sich der 25-Jährige bereits Luft über die ansonsten mangelnde gesellschaftliche Anerkennung („danach sind wir wieder nur die Arschabwischer“).
Aktuell gebe es noch keine Fälle von Covid19 auf seiner Station. „Wir haben aber schon mit der aktuellen Belegung und Krankheitsausfällen genug zu tun und schieben alle Überstunden“, berichtet er uns.
Der Pflegenotstand sei kein neues Problem. Der Politik sei es schon lange bekannt, dass Personal fehle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Von der Gesellschaft wünsche ich mir, dass sie die Schutzmaßnahmen einhält“, so J.
Über seine Bezahlung sagt er: „Ich will nicht sagen, dass ich schlecht verdiene, allerdings bin ich direkt für Menschenleben verantwortlich“. Würde er in der Industrie Motoren schrauben, würde J. wohl 1.000 Euro monatlich mehr verdienen.
Für die Zeit nach dem Corona-Virus wünscht sich J. „mehr Anreize für einen Beruf in der Pflege zu schaffen“. Konkret fordert er: „Bessere Bezahlung und flexiblere Dienstpläne“.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">„Wir sind systemkritisch“ - Folge 2: Krankenpfleger auf pulmologischer intensiv- und Weaning Station</summary></entry><entry><title type="html">1241713810550988800</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241713810550988800" rel="alternate" type="text/html" title="1241713810550988800" /><published>2020-03-22T13:10:17+00:00</published><updated>2020-03-22T13:10:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241713810550988800</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241713810550988800">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MatthiasWhist&quot;&gt;@MatthiasWhist&lt;/a&gt; Anhand ihres politischen Engagements (sind sie Mal bei Pegida oder einer Faschodemo mitgelaufen, usw.) und ihren Äußerungen sind sie noch immer zu identifizieren. Wichtig hierfür ist natürlich kontinuierliche Recherchearbeit, die über antifaschistische Gruppen läuft.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@florinori1 @MatthiasWhist Anhand ihres politischen Engagements (sind sie Mal bei Pegida oder einer Faschodemo mitgelaufen, usw.) und ihren Äußerungen sind sie noch immer zu identifizieren. Wichtig hierfür ist natürlich kontinuierliche Recherchearbeit, die über antifaschistische Gruppen läuft.</summary></entry><entry><title type="html">1241712393044078594</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712393044078594" rel="alternate" type="text/html" title="1241712393044078594" /><published>2020-03-22T13:04:39+00:00</published><updated>2020-03-22T13:04:39+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241712393044078594</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712393044078594">&lt;p&gt;So schön sieht übrigens der Würzburger Paradeplatz hinter dem Dom aus, wenn er nicht zugeparkt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gesehen: Gestern, Samstag 21.03.2020, 13 Uhr.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">So schön sieht übrigens der Würzburger Paradeplatz hinter dem Dom aus, wenn er nicht zugeparkt ist.</summary></entry><entry><title type="html">1241712170586509315</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712170586509315" rel="alternate" type="text/html" title="1241712170586509315" /><published>2020-03-22T13:03:46+00:00</published><updated>2020-03-22T13:03:46+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241712170586509315</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712170586509315">&lt;p&gt;„Wir sind systemkritisch“ - Folge 1: Betreuerin für Menschen mit mehrfacher Behinderung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell zeigt sich, wer die fundamentale Leistung in unserer Gesellschaft erbringt. Aufgrund der Corona-Krise haben viele Menschen frei oder können im Home-Office arbeiten, 
während viele andere Menschen in sog. „systemkritischen“ Berufen weiter täglich mit Menschen in Kontakt sind und oft unter noch stressigeren Bedingungen arbeiten müssen.
Wir stellen euch nun täglich einen dieser Menschen vor. Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialien. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.
Im ersten Bericht geht es um D.. Neben ihrem Job als Betreuerin in einer Einrichtung für Menschen mit mehrfacher Behinderung, gehört sie auch zum Schwarzlicht Würzburg-Team.
Die 24-Jährige muss unter den aktuellen Bedingungen ständig darauf achten „den Virus von unserem Institut und der Wohngruppe fernzuhalten“. Außerdem schätze sie, dass es durch Personalausfälle zu vielen Überstunden kommen werde. „Die eingeschränkte medizinische Versorgung
bekommen wir häufig zu spüren“, sagt D.. Für die Zeit nach Corona wünsche sie sich „mehr Anerkennung für Berufe, für die man kein Studium oder Abi braucht“ und Solidarität im Kampf um „bessere Arbeitsbedingungen“.
Die Gesellschaft solle hinter allen Berufsgruppen stehen, die „uns durch die Krise gebracht haben“. Corona zeige auf, wie „gefährlich und unfair unser kapitalistisches System ist“.
Sie wünsche sich, dass sich das die „breite Gesellschaft bewusst macht“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da sie in einer WG lebt und einen sparsamen Lebensstil führt, reiche ihr Lohn und sie wird besser bezahlt als „in anderen Einrichtungen“.
Dennoch fragt sie sich, wie sie in Zukunft eine Familie finanzieren solle. Zudem mache sie sich Sorgen für „immer in einem Mietverhältnis gefangen zu sein, welches einen großen Teil des Lohnes schluckt.“
An die Politik hat sie klare Forderungen: „Löhne erhöhen, Betreuungsschlüssel erhöhen, mehr Verständnis bei psychischer Belastung (Burnout).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">„Wir sind systemkritisch“ - Folge 1: Betreuerin für Menschen mit mehrfacher Behinderung</summary></entry><entry><title type="html">1241491235258466310</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241491235258466310" rel="alternate" type="text/html" title="1241491235258466310" /><published>2020-03-21T22:25:50+00:00</published><updated>2020-03-21T22:25:50+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241491235258466310</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241491235258466310">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/MatthiasWhist&quot;&gt;@MatthiasWhist&lt;/a&gt; Der Text ist von heute Mittag. Leider sind die Twitter-Admins erst jetzt zum Posten gekommen. Wir haben bereits einen weiteren Text mit aktualisierten Informationen veröffentlicht. Diesen wollte ich aber - der Vollständigkeit halber - ebenfalls posten.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@MatthiasWhist Der Text ist von heute Mittag. Leider sind die Twitter-Admins erst jetzt zum Posten gekommen. Wir haben bereits einen weiteren Text mit aktualisierten Informationen veröffentlicht. Diesen wollte ich aber - der Vollständigkeit halber - ebenfalls posten.</summary></entry><entry><title type="html">1241489440280805383</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241489440280805383" rel="alternate" type="text/html" title="1241489440280805383" /><published>2020-03-21T22:18:42+00:00</published><updated>2020-03-21T22:18:42+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241489440280805383</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241489440280805383">&lt;p&gt;Flügel doch nicht aufgelöst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am frühen Abend berichteten der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SPIEGEL&quot;&gt;@SPIEGEL&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/BR24&quot;&gt;@BR24&lt;/a&gt; , die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Tagesschau&quot;&gt;@Tagesschau&lt;/a&gt; und auch wir, dass &lt;a href=&quot;/t/höcke&quot;&gt;#Höcke&lt;/a&gt; die extrem-rechte AfD Subgruppierung „der Flügel“ auflöse. Auch wir berichteten gerade über das Ende des „Flügels“.
Allerdings spielt die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; wohl wieder ein Spielchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Sezession gab Björn Höcke Götz Kubitschek ein Interview, das am frühen Abend erschien.
In diesem äußerte sich Höcke über die Forderungen des Bundesvorstandes nach einer Auflösung des „Flügels“. Er bleibt im Interview nebulös. Der Flügel habe sich selbst historisiert. Er vermeidet jegliche Äußerungen, ob der Flügel nun aufgelöst sei.
Mit Historisierung könnte Höcke meinen, dass der Flügel bereits das Profil der AfD so weit nach rechts verschoben habe, dass eine extrem-rechte Suborganisation, wie der Flügel, nicht notwendig sei. Das ganze unkonkrete,
schwülstige Gerede passt zur Sezession, zu Höcke und Kubitschek. Mit eigenem Duktus versuchen sie ihre politischen Gegner*innen zu verwirren. Nun berichtet der MDR die Zukunft des Flügels sei ungewiss.Höckes scharfe Äußerungen gegen den Parteivorstand im Interview mit Kubitschek,
er warf ihnen vor „auf Kosten ihrer Parteifreunde allzu gute Kontakte zum Establishment zu suchen“, wird der Bundesvorstand nicht unkommentiert lassen. Die Zerfleischung der Partei geht weiter - zwischen faschistischem Kern und bürgerlicher Fassade.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="höcke" /><category term="noafd" /><summary type="html">Flügel doch nicht aufgelöst?</summary></entry></feed>