<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-10-31T23:19:33+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1189660030490095618</title><link href="/watu/2019/10/30/1189660030490095618.html" rel="alternate" type="text/html" title="1189660030490095618" /><published>2019-10-30T21:47:08+00:00</published><updated>2019-10-30T21:47:08+00:00</updated><id>/watu/2019/10/30/1189660030490095618</id><content type="html" xml:base="/watu/2019/10/30/1189660030490095618.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/watu&quot;&gt;#WATU&lt;/a&gt; – Würzburg aktiv für Tierrechte und Umweltschutz – und das &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PETAZWEI&quot;&gt;@PETAZWEI&lt;/a&gt; Streetteam hatten heute zum Protest gegen Zirkus Krone aufgerufen. Dieser gastiert zurzeit in Würzburg und hat nach wie vor Wildtiere im Programm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon lange protestieren Tierrechtsaktivist*innen gegen diese Praxis und kritisieren die nicht artgerechte Haltung und Gewaltanwendungen im Rahmen der Dressur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gut 80 Menschen fanden sich trotz eisiger Temperaturen um 18:30 Uhr vor dem Zelt des Zirkusses ein, um mit Sprechchören, Plakaten und Schildern ihrem Protest lautstark Ausdruck zu verleihen und die Besucher mit Flyern auf das Leid der Zirkustiere aufmerksam zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Kein Applaus für Tierquälerei“, „Durch euer Geld – eingesperrt“, „Was gibt es zu lachen, wenn die Peitschen krachen?“ – waren nur einige der Rufe, die über die Talavera schallten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die meisten Besucher*innen wichen Gesprächen aus, wirkten teilweise beschämt und versuchten, möglichst schnell ins Innere des Zeltes zu gelangen. Die Aktivisten*innen harrten zwei Stunden aus und sie werden noch einmal wiederkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nächste Demonstration gegen Zirkus Krone findet am Sonntag, 3.11., ab 17:00 Uhr vor dem Zirkuszelt statt. Die Aktivist*innen freuen sich über zahlreiche und lautstarke Unterstützung.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">#WATU – Würzburg aktiv für Tierrechte und Umweltschutz – und das @PETAZWEI Streetteam hatten heute zum Protest gegen Zirkus Krone aufgerufen. Dieser gastiert zurzeit in Würzburg und hat nach wie vor Wildtiere im Programm.</summary></entry><entry><title type="html">1189630361812295680</title><link href="/deka/greenwashing/investmentfonds/nordsyrien/rwe/rojava/sparkasse/weltspartag/2019/10/30/1189630361812295680.html" rel="alternate" type="text/html" title="1189630361812295680" /><published>2019-10-30T19:49:15+00:00</published><updated>2019-10-30T19:49:15+00:00</updated><id>/deka/greenwashing/investmentfonds/nordsyrien/rwe/rojava/sparkasse/weltspartag/2019/10/30/1189630361812295680</id><content type="html" xml:base="/deka/greenwashing/investmentfonds/nordsyrien/rwe/rojava/sparkasse/weltspartag/2019/10/30/1189630361812295680.html">&lt;p&gt;. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Urgewald&quot;&gt;@Urgewald&lt;/a&gt;-Protest zum &lt;a href=&quot;/t/weltspartag&quot;&gt;#Weltspartag&lt;/a&gt; in der &lt;a href=&quot;/t/sparkasse&quot;&gt;#Sparkasse&lt;/a&gt; Mainfranken!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Mittag haben rund 20 Aktivist*innen in Würzburg in der Sparkasse an der Hofstraße mit Schildern und Flyern auf die Problematik bei den &lt;a href=&quot;/t/investmentfonds&quot;&gt;#Investmentfonds&lt;/a&gt; der Landesbanken und den &lt;a href=&quot;/t/deka&quot;&gt;#DEKA&lt;/a&gt; Investmentfonds der Sparkassen hingewiesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesen Fonds sind Unternehmen gelistet, welche an der Kohleindustrie verdienen und/oder Rüstungsgüter herstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Sparkassen sind dem Gemeinwohl verpflichtet. Waffen für Kriegsgebiete zu liefern und die Klimakatastrophe zu befördern widerspricht dieser Leitlinie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Landesbanken gehören zu den Geldgebern von hochproblematischen Kohleunternehmen wie &lt;a href=&quot;/t/rwe&quot;&gt;#RWE&lt;/a&gt;, deren Zukunftspläne nicht mit dem Pariser Klimaabkommen übereinstimmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus finanzieren Landesbanken wie die Bayern LB auch Amerikanische Atomwaffenhersteller wie Northrop Grumman und einige gewähren Rüstungsherstellern wie Rheinmetall, die in Kriegsgebiete exportieren, Kredite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über Regionalverbände sind die Sparkassen Miteigentümer der Landesbanken, so dass sie Druck auf diese ausüben können, ihr Geschäftsmodell zu ändern und Klimasünder und Rüstungsexporteure in Kriegsgebiete kategorisch ausschließen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solange diese gefördert werden steigen, sie nicht aus ihrem Geschäftsmodell aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Anschluss stellte sich die Sparkasse, vertreten durch ihren Sprecher Stefan Hebig und dem Abteilungsleiter für das Wertpapiergeschäft Günter Schmitt, einem offenen Gespräch, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… bei dem sich die Aktivist*innen über ihre Themen und die Möglichkeiten der Bank mit den Vertretern austauschen konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Menschen hinterfragten hierbei, welche potenzielle und welche tatsächliche Schäden hinter der 6% Rendite stecken, die die Anleger*innen erwartet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie stellten auch klar, dass die Waffen zum Beispiel von Rheinmetall gerade im völkerrechtswidrigen Angriffskrieg der Türkei auf &lt;a href=&quot;/t/rojava&quot;&gt;#Rojava&lt;/a&gt; in &lt;a href=&quot;/t/nordsyrien&quot;&gt;#Nordsyrien&lt;/a&gt; angewendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es wurde auch das kapitalistische System kritisiert. Da wir uns aber in ihm bewegen, müsse eine Anpassung erfolgen, bis wir das System überwunden haben, so eine Aktivistin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch die &lt;a href=&quot;/t/greenwashing&quot;&gt;#Greenwashing&lt;/a&gt;-Argumente der Branche wurden von einem Aktivisten aufgegriffen: so sind sehr viele Unternehmen um ein positives Image bemüht, aber in ihrer Handlung zeigen sie uns das Gegenteil. Immer mehr Menschen hinterfragen dies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Herr Schmitt legte viele Beispiele dar, die zeigten, dass ein Modell, bei dem alle Aspekte beachtet werden, schwierig ist. Der Größte Wachstumsmarkt seien die USA, die auch von manchen Fonds allein aufgrund der dort üblichen Todesstrafe komplett raus ist, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;so dass selbst bei normalen Fonds nur 10% des Gesamtsektors vertreten sein könnten. Auch brachte Schmitt ein, dass er damals im Wehrdienst mit Militärtechnik arbeitete, aber diese nie gegen Menschen angewendet wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch stellte Schmitt klar das bei der Kreditvergabe nicht geprüft wird, ob und was mit dem Geld geschieht, sondern ob die notwendige Liquidität gegeben ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Ende sicherte Herr Hebig den Aktivist*innen zu, dass es ein kritischer, aber konstruktiver Protest war. So vertritt die Bank zwar eine andere Meinung, sie werden die genannten Punkte aber in Gremien tragen, die sich mit der Thematik bereits beschäftigen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">. @Urgewald-Protest zum #Weltspartag in der #Sparkasse Mainfranken!</summary></entry><entry><title type="html">1188899139163185158</title><link href="/2019/10/28/1188899139163185158.html" rel="alternate" type="text/html" title="1188899139163185158" /><published>2019-10-28T19:23:38+00:00</published><updated>2019-10-28T19:23:38+00:00</updated><id>/2019/10/28/1188899139163185158</id><content type="html" xml:base="/2019/10/28/1188899139163185158.html">&lt;p&gt;Zur Vorbereitung auf die Lausitz veranstaltet &lt;a href=&quot;https://twitter.com/EGwuerzburg&quot;&gt;@EGwuerzburg&lt;/a&gt; am Freitag ein Aktionstraining für Einsteiger*innen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Training findet von 9 bis 16 Uhr in der Mieze statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr Infos: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1878&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1878&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Zur Vorbereitung auf die Lausitz veranstaltet @EGwuerzburg am Freitag ein Aktionstraining für Einsteiger*innen!</summary></entry><entry><title type="html">1188750630485188609</title><link href="/rojava/2019/10/28/1188750630485188609.html" rel="alternate" type="text/html" title="1188750630485188609" /><published>2019-10-28T09:33:30+00:00</published><updated>2019-10-28T09:33:30+00:00</updated><id>/rojava/2019/10/28/1188750630485188609</id><content type="html" xml:base="/rojava/2019/10/28/1188750630485188609.html">&lt;p&gt;Am 9. Oktober begann der völkerrechtswidrige Angriffskrieg des türkischen Militärs und ihrer islamistischen Verbündeten unter Erdogans Führung.  Das Ziel: kurdische Gebiete besetzen, die Bevölkerung vertreiben und damit die gelebte Utopie vor Ort zerschlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die demokratische, ökologische und feministische Revolution in Rojava ist ein einzigartiges Beispiel von einer Selbstverwaltung, welches ein friedliches Zusammenleben kurdischer, arabischer und christlicher Bevölkerung garantieren konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Würzburger Rojava-Bündnis ist solidarisch mit allen Kurd*innen und ruft für Samstag, 2. November, im Rahmen der bundesweiten Proteste zur Demonstration auf! Die Demo beginnt am Hauptbahnhof um 14 Uhr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1895&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1895&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Mittwoch, 30.10, wird ab 15:30 Uhr eine Kundgebung am Dominikanerplatz über die Thematik informieren und für die Demonstration mobilisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1893&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1893&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kontakt: soli-rojava-wuerzburg@riseup.net&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Revolution in &lt;a href=&quot;/t/rojava&quot;&gt;#Rojava&lt;/a&gt; ist auch eine ökologische. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt; ruft nun auch zur Demoteilnahme am Samstag auf: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1189154753105813509?s=19&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Am 9. Oktober begann der völkerrechtswidrige Angriffskrieg des türkischen Militärs und ihrer islamistischen Verbündeten unter Erdogans Führung. Das Ziel: kurdische Gebiete besetzen, die Bevölkerung vertreiben und damit die gelebte Utopie vor Ort zerschlagen.</summary></entry><entry><title type="html">1187824527469895680</title><link href="/2019/10/25/1187824527469895680.html" rel="alternate" type="text/html" title="1187824527469895680" /><published>2019-10-25T20:13:30+00:00</published><updated>2019-10-25T20:13:30+00:00</updated><id>/2019/10/25/1187824527469895680</id><content type="html" xml:base="/2019/10/25/1187824527469895680.html">&lt;p&gt;AfD-Infostand abgeschirmt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein geplanter Infostand der AfD-Landtagsfraktion wurde blockiert. Im Zuge des Wahlkampfes der AfD Bayern kam das “mobile Bürgerbüro” der “AfD-Fraktion im bayrischen Landtag” nach Würzburg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 11:00 - 12:15 wollte die AfD in der Hofstraße (vor der Residenz) “mit Bürgern ins Gespräch kommen”. Allerdings verzögerte sich die Ankunft des Busses um gut eine Stunde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die “law and order”-Partei hatte zunächst im Halteverbot geparkt und deutsche Pünktlichkeit scheint auch nicht ihre Stärke zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ende Gelände Würzburg schloss sich solidarisch der Antifa Würzburg an, um den Stand abzuschirmen - mit Erfolg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die sowieso schon knappe Zeit konnte von den Anhänger*innen der AfD nicht dazu genutzt werden, ihre Politik unter die Menschen zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stattdessen wurde sich untereinander unterhalten und gestritten. Zudem versuchten sie vergeblich die Antifas zum Aufgeben zu bewegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach etwa zwanzig Minuten packten die AfD’ler aus München ihre Sachen und fuhren weiter Richtung Kitzingen. Sie konnten keinen einzigen Flyer verteilen (hat zumindest niemand der Anwesenden beobachtet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Antifaschist*innen danken den Menschen, die gekommen sind und sich gemeinsam gegen die Hetze der sogenannten AfD gestellt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt; Gut gemacht, danke für eure Intervention! 👍&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">AfD-Infostand abgeschirmt!</summary></entry><entry><title type="html">1187685552293928960</title><link href="/noafd/2019/10/25/1187685552293928960.html" rel="alternate" type="text/html" title="1187685552293928960" /><published>2019-10-25T11:01:16+00:00</published><updated>2019-10-25T11:01:16+00:00</updated><id>/noafd/2019/10/25/1187685552293928960</id><content type="html" xml:base="/noafd/2019/10/25/1187685552293928960.html">&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; hat vor ~30 Minuten abgebaut. Zuvor war sie mit ihrem „mobilen Bürgerbüro“ auf dem Paradeplatz und, wie in diesen Aufnahmen zu sehen, in der Maxstraße.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; wird heute noch in Kitzingen (Kaiserstraße) präsent sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/RadeltWurzburg/status/1187701053858422789?s=19&quot;&gt;twitter.com/RadeltWurzburg…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Die #noAfD hat vor ~30 Minuten abgebaut. Zuvor war sie mit ihrem „mobilen Bürgerbüro“ auf dem Paradeplatz und, wie in diesen Aufnahmen zu sehen, in der Maxstraße.</summary></entry><entry><title type="html">1187640241592721413</title><link href="/2019/10/25/1187640241592721413.html" rel="alternate" type="text/html" title="1187640241592721413" /><published>2019-10-25T08:01:13+00:00</published><updated>2019-10-25T08:01:13+00:00</updated><id>/2019/10/25/1187640241592721413</id><content type="html" xml:base="/2019/10/25/1187640241592721413.html">&lt;p&gt;Rodungen in Thüngersheim!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Rodungen in Thüngersheim!</summary></entry><entry><title type="html">1187628374329614336</title><link href="/noafd/2019/10/25/1187628374329614336.html" rel="alternate" type="text/html" title="1187628374329614336" /><published>2019-10-25T07:14:04+00:00</published><updated>2019-10-25T07:14:04+00:00</updated><id>/noafd/2019/10/25/1187628374329614336</id><content type="html" xml:base="/noafd/2019/10/25/1187628374329614336.html">&lt;p&gt;Heute will die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; nach Würzburg kommen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Heute will die #noAfD nach Würzburg kommen!</summary></entry><entry><title type="html">1186996353857212416</title><link href="/2019/10/23/1186996353857212416.html" rel="alternate" type="text/html" title="1186996353857212416" /><published>2019-10-23T13:22:38+00:00</published><updated>2019-10-23T13:22:38+00:00</updated><id>/2019/10/23/1186996353857212416</id><content type="html" xml:base="/2019/10/23/1186996353857212416.html">&lt;p&gt;Heute Abend findet das offene Plenum der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; in der Mieze (Gutenbergstr. 3) statt!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Heute Abend findet das offene Plenum der @antifa_wue in der Mieze (Gutenbergstr. 3) statt!</summary></entry><entry><title type="html">1186948762658377731</title><link href="/2019/10/23/1186948762658377731.html" rel="alternate" type="text/html" title="1186948762658377731" /><published>2019-10-23T10:13:32+00:00</published><updated>2019-10-23T10:13:32+00:00</updated><id>/2019/10/23/1186948762658377731</id><content type="html" xml:base="/2019/10/23/1186948762658377731.html">&lt;p&gt;In diesem Jahr jährt sich der erste Pogrom gegen Jüd*innen im 19. Jahrhundert zum 200. Mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter dem Hetzruf “Hepp-Hepp” wurden Häuser geplündert und ihre jüdischen Bewohner gewaltsam durch die Straßen und vor die Stadt getrieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ganze fand im Sommer 1819 in Würzburg statt und strahlte von dort auf andere Städte aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgen, Donnerstag den 24.10., um 19:30 Uhr wird Prof. Stefan Laux im Shalom Europa über die “Hepp-Hepp” Unruhen referieren und u.a. die lokale und regionale Perspektive …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… um übergreifende Beobachtungen zur Deutschen Geschichte erweitern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Informationen zur Veranstaltung: &lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1865&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1865&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Juli haben auch wir bereits über die Hepp-Hepp Unruhen berichtet: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1150840350564655104&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Würzburgs Geschichte: die antisemitischen Hep-Hep Unruhen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Ein Thread.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unter Sprüchen wie “Hep-Hep, Jud’ verreck” randalierten vor 200 Jahren Würzburger*innen in der Innenstadt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;“Sie erbrach die Kaufläden der Juden und warf die Waren auf die Straße. Und als die Angegriffenen sich zur Wehr setzten und mit Steinen warfen, steigerte sich die Erbitterung bis zur Raserei.” (Heinrich Graetz: Geschichte des Judenthums. Band 11, 2. Auflage 1900, S. 334)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Am folgenden Tag, dem 3. August forderten die Würzburger*innen, die Jüdinnen und Juden aus Würzburg zu vertreiben. Die Angriffe eskalierten weiter. Hunderte Bürger*innen der Stadt zerstörten jüdische Läden und Wohnhäuser.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Sie verprügelten Juden und die Situation eskalierte zu bürgerkriegsähnlichen Zuständen. Hunderte Juden und Jüdinnen waren bereits aus der Stadt geflohen. Erst durch den Einsatz des Militärs entspannte sich die Situation ab dem 8. August.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Diese Ausschreitungen gelten als Beginn des modernen Antisemitismus, der auf dem Nährboden des auslaufenden christlichen Antijudaismus perfekt gedieh. Würzburg war kein zufälliger Anfangspunkt der antijüdischen Pogrome, wie der Historiker Roland Flade beschreibt (sh Artikel taz).&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Bereits die allseits verehrten Fürstbischöfe Julius Echter oder auch Johann Philipp von Schönborn vertrieben die jüdische Bevölkerung Würzburgs. Bis 1802 war es Jüd*innen nicht erlaubt sich in Würzburg anzusiedeln.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Von Amsterdam bis Prag, von Wien bis Krakau, breiteten sich die „Hep-Hep Unruhen“ über ganz Europa aus. Überall formierten sich Mobs. Synagogen, Geschäfte und Wohnungen von Jüd*innen wurden zerstört, jüdische Bürger*innen beschimpft, bedroht und misshandelt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;1938, 119 Jahre nach den Würzburger Unruhen, mündete der Antisemitismus in der Reichspogromnacht und schließlich in Auschwitz.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Heutiger Artikel der taz: &lt;a href=&quot;https://taz.de/Antijuedisches-Pogrom-vor-200-Jahren/!5611961/?fbclid=IwAR0qHqnIDzWgJzJhAynW5WiYK1XvnMC5saKf0Qz2OVvdHlGwvboCfVCkUOk&quot;&gt;taz.de/Antijuedisches…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">In diesem Jahr jährt sich der erste Pogrom gegen Jüd*innen im 19. Jahrhundert zum 200. Mal.</summary></entry></feed>