<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-10T18:20:34+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1226912898896756738</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/2020/02/10/1226912898896756738.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226912898896756738" /><published>2020-02-10T16:56:44+01:00</published><updated>2020-02-10T16:56:44+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/2020/02/10/1226912898896756738</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/2020/02/10/1226912898896756738.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/derrechterand&quot;&gt;@derrechterand&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Unteilbar_&quot;&gt;@Unteilbar_&lt;/a&gt; Wir möchten anmerken, dass aus guten Gründen am selben Tag nach Dresden &lt;a href=&quot;/t/dd1502&quot;&gt;#dd1502&lt;/a&gt;, aber auch nach Bamberg &lt;a href=&quot;/t/ba1502&quot;&gt;#ba1502&lt;/a&gt; mobilisiert wird!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1225740934681370624?s=19&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 15.02. laufen Nazis durch &lt;a href=&quot;/t/bamberg&quot;&gt;#Bamberg&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Gegendemo machen wir am 12.02 einen Mobi-Vortrag: 19:00, MiezeKoze (Gutenbergstr 3)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Demo wird es eine gemeinsame Anreise geben:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zugtreffpunkt um 13:15 Uhr am HBF Würzburg&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;FB Link:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@derrechterand @Unteilbar_ Wir möchten anmerken, dass aus guten Gründen am selben Tag nach Dresden #dd1502, aber auch nach Bamberg #ba1502 mobilisiert wird!</summary></entry><entry><title type="html">1226902781216395269</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/fightdeportation/noborder/nonation/2020/02/10/1226902781216395269.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226902781216395269" /><published>2020-02-10T16:16:32+01:00</published><updated>2020-02-10T16:16:32+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/fightdeportation/noborder/nonation/2020/02/10/1226902781216395269</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/fightdeportation/noborder/nonation/2020/02/10/1226902781216395269.html">&lt;p&gt;Von Helden und persönlichen Katastrophen&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Uns erreicht eine Nachricht aus der Region, die zeigt, wie viel Leid Abschiebungen erzeugen. Wir als Schwarzlicht Würzburg haben uns entschlossen, diese Geschichte im folgenden Thread zu veröffentlichen.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Montag Nacht, 3:00 Uhr kommt die Polizei, holt den Partner aus dem Bett und nimmt ihn mit. Was nach Diktatur und Terrorstaat klingt, passiert täglich in Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Öffentlichkeit nimmt das hin, weil sie die Betreffenden einfach nicht kennt. Und weil es halt “nur” Flüchtlinge sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wird schon seine Richtigkeit haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unserem Fall hatte der junge Ehemann und Vater einen Anwalt, der ihm versichert hat, dass das nicht passieren könne. Weil bei uns der Schutz der Familie in der Verfassung verankert ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil er ein Baby hat, dass erst vor wenigen Monaten in Deutschland geboren worden ist. Weil seine Frau und zwei weitere Kinder hier leben und anerkannten Flüchtlingsstatus haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das hat die Polizisten jedoch nicht daran gehindert, ihn mitzunehmen und noch am gleichen Tag in ein Flugzeug nach Italien zu setzen. Dass sein Gepäck auf dem Flug verloren ging ist natürlich einfach ein dummer Zufall und sein persönliches Pech.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass sein Smartphone im Gepäck war, auch. Deshalb haben wir, der Asylhelferkreis, der Deutschkurs und seine Freunde vom örtlichen Fußballverein, zwei Tage nichts von ihm gehört. Wer denkt, das ist schon richtig scheiße sollte jetzt weiter lesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Mittwoch Mittag hat er mich, ich nenne ihn jetzt mal O., aus einer öffentlichen Telefonzelle vom Hauptbahnhof aus angerufen. “Mir ist so kalt. Ich weiß nicht was ich tun soll” hat er mir gesagt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kenne O. von unzähligen Deutschstunden in denen er, der schon somalisch, arabisch und englisch kann, versucht hat, möglichst schnell Deutsch zu lernen. Ich kenne ihn seit mehr als einem Jahr, immer hilfsbereit hat er uns die 70 Biertischgarnituren beim Dorffest aufgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich weiß, dass O. seinen Sohn, der bei uns im Ort in die erste Klasse geht, jeden Tag zur Schule gebracht hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt hab ich ihn an einem öffentlichen Telefon, er weiß nicht weiter weil das Flüchtlingscamp, dass für den jungen Vater aus Somalia zuständig ist, sich geweigert hat ihn aufzunehmen. Seit 2 Tagen ist O. obdachlos und hat am Bahnhof geschlafen. Er ist verzweifelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe ihm versprochen ich suche Hilfe und habe gesagt er soll später wieder anrufen. Ich habe im Internet 3 Beratungsstellen gefunden, alle angeschrieben und mit einer noch für den Abend einen Treffpunkt vereinbart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider hat er mich nicht mehr angerufen, so konnte ich es ihm nicht mitteilen. Weitere 2 Tage habe ich nichts von ihm gehört und in der Zeit alle meine Kontakte angeschrieben. Eine Freundin kannte einen Mann vor Ort, der bereit war zu helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Freitag rief O. endlich wieder an. Er war so kalt, hat die ganze Woche keine Unterkunft gehabt und auf der Straße geschlafen. Nun hatte O. Fieber und wusste nicht mehr weiter. Gott sei Dank hat die Kontaktperson sich bereit erklärt, ihm zu helfen und ihn zu treffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da alle Unterkünfte für Bedürftige ihn nicht nehmen wollten, hat er ihn schließlich tatsächlich mit zu sich nach Hause genommen. Einen Fremden. Einfach so, weil ich ihn um Hilfe gebeten hatte. Zum Glück hatte dieser engagierte Italiener Freunde, die O. aufnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles Ehrenamtliche, alles privates, persönliches Engagement, ein bewundernswertes Maß an Hilfsbereitschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind alle tief erschüttert von diesem menschenrechtsverletzendem Umgang und wollen helfen die Familie wieder zusammen zu führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Vater, der auf so unwürdige Art deportiert wurde - ja, so kann man das nennen - entwickelt gerade eine Depression und muss dringend zu Frau und Kindern zurück.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sammeln Spenden für die Familie: für Anwälte (in Italien und in Deutschland, um das von beiden Seiten zu regeln), für einen Mietzuschuss (das Amt bezahlt natürlich nicht für den abgeschobenen Vater, eine eigene Wohnung ist aber Voraussetzung für die Familienzusammenführung),&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;für seine Unterbringung und Versorgung mit Lebensmitteln in Italien. Wer helfen möchte, wir haben ganz offiziell ein Spendenkonto eröffnet:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DE 42 7906 3060 0700 306568&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stichwort: Asylhilfe Somalia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/noborder&quot;&gt;#noborder&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/nonation&quot;&gt;#nonation&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/fightdeportation&quot;&gt;#fightdeportation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Von Helden und persönlichen Katastrophen</summary></entry><entry><title type="html">1226900040268029952</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/badmergentheim/boxberg/2020/02/10/1226900040268029952.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226900040268029952" /><published>2020-02-10T16:05:38+01:00</published><updated>2020-02-10T16:05:38+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/badmergentheim/boxberg/2020/02/10/1226900040268029952</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/badmergentheim/boxberg/2020/02/10/1226900040268029952.html">&lt;p&gt;Nazi-Metal-Festival in baden-württembergischer Provinz!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während am 15. Februar (vermutlich trotz Verbot der Stadt Bamberg) der 3. Weg seinen Fackelmarsch abhält, wird im 50km von Wü. entfernten &lt;a href=&quot;/t/boxberg&quot;&gt;#Boxberg&lt;/a&gt; (Bobstadt) eine bekannte NSBM-Band (National Socialist Black Metal) auftreten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der kleinen Gemeinde bei &lt;a href=&quot;/t/badmergentheim&quot;&gt;#BadMergentheim&lt;/a&gt; verhält es sich wie so häufig, wenn sich Nazis in der Provinz ausbreiten: Lieber soll es totgeschwiegen werden, als dass antifaschistischer Protest die Dorfgemeinschaft spaltet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Glück gibt es das tolle Netzwerk Gegen Rechts Main-Tauber, die trotz allem Gegenwind versuchen gegen die extreme Rechte Widerstand zu leisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Timo Büchner und Anna Hunger haben für euch in der “Kontext:Wochenzeitung” die Hintergründe zusammengefasst. Sehr lesenswert!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kontextwochenzeitung.de/kultur/462/eine-truegerische-idylle-6496.html&quot;&gt;kontextwochenzeitung.de/kultur/462/ein…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Nazi-Metal-Festival in baden-württembergischer Provinz!</summary></entry><entry><title type="html">1226557112547004418</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/09/1226557112547004418.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226557112547004418" /><published>2020-02-09T17:22:58+01:00</published><updated>2020-02-09T17:22:58+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/09/1226557112547004418</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/09/1226557112547004418.html">&lt;p&gt;Veranstaltungserinnerung für Montag, 10. Februar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vortrag über Nazi-Jäger Elmar Heterich um 20 Uhr in der Kellerperle &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1225726237546549249&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Die Vortragsreihe ‘Wildes Würzburg’ Geht weiter! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt; wird in seinem Vortrag am Montag, 10. Februar, ab 20 Uhr über den Nazi-Jäger Elmar Heterich berichten. Wichtig: Der Veranstaltungsort wurde in die Kellerperle umverlegt!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1770&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1770&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Im dritten Part der vierteiligen Reihe werden wir den Würzburger Nervenarzt Elmar Heterich kennenlernen, welcher zwischen 1961 und 1963 eine Seilschaft von Alt-Nazis in der Würzburger Justiz aufdeckte.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Damit machte er sich selbst zum Angriffsobjekt: Im Januar 1962 zerschießen drei Männer seine Fenster, Zeitungen hetzen gegen ihn, er wird zur Flucht nach England und Schweden gezwungen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Würzburger Justiz steht aus naheliegenden Gründen nicht hinter ihm; die Staatsanwaltschaft stellt das Verfahren gegen die Schützen wegen Geringfügigkeit ein.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Eintritt: 10 Euro. Leute mit geringem oder ohne Einkommen zahlen nach ihren Möglichkeiten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Veranstaltungserinnerung für Montag, 10. Februar:</summary></entry><entry><title type="html">1226247067552636928</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226247067552636928.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226247067552636928" /><published>2020-02-08T20:50:58+01:00</published><updated>2020-02-08T20:50:58+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226247067552636928</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226247067552636928.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/dampfpixel&quot;&gt;@dampfpixel&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MrMichalzik&quot;&gt;@MrMichalzik&lt;/a&gt; Wir haben die Forderungen (innen im Flyer) gelesen. Es bestätigt sehr viel.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@dampfpixel @MrMichalzik Wir haben die Forderungen (innen im Flyer) gelesen. Es bestätigt sehr viel.</summary></entry><entry><title type="html">1226202066193960961</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/k%C3%BCfa/morgenroute/2020/02/08/1226202066193960961.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226202066193960961" /><published>2020-02-08T17:52:08+01:00</published><updated>2020-02-08T17:52:08+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/k%C3%BCfa/morgenroute/2020/02/08/1226202066193960961</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/k%C3%BCfa/morgenroute/2020/02/08/1226202066193960961.html">&lt;p&gt;Heute ab 19 Uhr in der Neidertstraße 60: &lt;a href=&quot;/t/küfa&quot;&gt;#KüFa&lt;/a&gt; und Soliparty für die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt;! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1225036221824585728&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Soliparty 08.02. für Serbienfahrt! &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/535943583689697/&quot;&gt;facebook.com/events/5359435…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Würzburger Aktivist*innen, die vergangene Woche eine Refugee-Support-Spendenfahrt nach Serbien gemacht haben, sind wohlbehalten zurück.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Allerdings sind vor Ort erschreckende und entsetzliche Situationen entstanden, die politische Kosten verursacht haben. Während der Spendenfahrt, die hauptsächlich aus privaten Geldern ermöglicht wurde, sind ebenfalls unerwartete Kosten angefallen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1224670253843652608&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
CW: Körperliche Gewalt&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/NoNameKitchen1&quot;&gt;@NoNameKitchen1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Border_Violence&quot;&gt;@Border_Violence&lt;/a&gt; Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/750389068702469&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

  &lt;p&gt;Nun sitzen die Aktivist*innen vor einem fetten finanziellen Loch und wir wollen sie nicht alleine lassen!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Aus diesem Anlass wird am 08.02. ab 17 Uhr in der Zellerau, Neidertstr. 60, eine Soliparty geschmissen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es gibt Bier für’n Euro. Aber: wir rufen ausdrücklich alle dazu auf, nach ihrem Ermessen und Möglichkeiten Soli-Spenden mitzubringen!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Los geht’s mit Kaffee und Kuchen ab 17 Uhr und die Möglichkeit, mit den Aktivistis über die Situation und Erlebnisse vor Ort zu sprechen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir zeigen Fotos und drucken verschiedene Berichte zum Nachlesen aus.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Abends gibt’s Küfa.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Danach kommt &lt;a href=&quot;/t/mcellebogen&quot;&gt;#MCEllebogen&lt;/a&gt; mit feministischen Rap und DJs (tba)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Außerdem planen wir eine leuchtende Soliaktion für die Würzburger Aktivistinnen, die seit Monaten Volunteers vor Ort in Serbien sind.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Es gibt jetzt einen Money-Pool für Spenden an die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#Morgenroute&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1225069327659020288&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Spenden an die &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; 🚒: &lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/pools/c/8miBVDtnRu&quot;&gt;paypal.com/pools/c/8miBVD…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Nachdem vor allem serbische und italienische Medien darüber berichtet hatten, greifen nun auch deutsche Medien das Thema auf: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jungewelt/status/1225721368626503681?s=19&quot;&gt;twitter.com/jungewelt/stat…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;junge Welt (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/jungewelt&quot;&gt;@jungewelt&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
In der serbischen Grenzstadt Sid ist es zu einer Auseinandersetzung zwischen den Aktivisten der Hilfsorganisation &lt;a href=&quot;/t/nonamekitchen&quot;&gt;#NoNameKitchen&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;/t/serbien&quot;&gt;#Serbien&lt;/a&gt; und Anhängern der nationalistischen »Tschetnik-Bewegung Sokolovi« gekommen. &lt;a href=&quot;https://www.jungewelt.de/artikel/372102.flüchtlingskrise-serbien-rechte-attackieren-helfer.html&quot;&gt;jungewelt.de/artikel/372102…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Ein Aktivist der &lt;a href=&quot;/t/morgenroute&quot;&gt;#morgenroute&lt;/a&gt; beklagt, dass das Schweigen größer als der Aufschrei sei:&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai/status/1225765332259889155?s=19&quot;&gt;twitter.com/ThomasPalmai/s…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;&lt;b&gt;Thomas Palmai (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai&quot;&gt;@ThomasPalmai&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;    &lt;br /&gt;
In Serbischen Sid habe ich erlebt wie die habe von geflüchteten menschen verbrannt wurde wie Freund*innen von mir von Nazis mit Benzin übergossen wurde wie sie am gleichen tag in einem schauprozes des landes verwießen wurden und das schweigen dazu ist größer als der Aufschrei!&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Heute ab 19 Uhr in der Neidertstraße 60: #KüFa und Soliparty für die #morgenroute! twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Soliparty 08.02. für Serbienfahrt! #morgenroute facebook.com/events/5359435… Die Würzburger Aktivist*innen, die vergangene Woche eine Refugee-Support-Spendenfahrt nach Serbien gemacht haben, sind wohlbehalten zurück. Allerdings sind vor Ort erschreckende und entsetzliche Situationen entstanden, die politische Kosten verursacht haben. Während der Spendenfahrt, die hauptsächlich aus privaten Geldern ermöglicht wurde, sind ebenfalls unerwartete Kosten angefallen. twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): CW: Körperliche Gewalt Wir veröffentlichen das Gedächtnisprotokoll von Marina, einer Aktivistin, die sich aktuell vor einem serbischen Gericht verantworten muss. Sie wurde zusammen mit zwei weiteren Aktivist*innen festgenommen. Ihnen wird vorgeworfen, dass sie Angestellte einer Firma angegriffen haben sollen, als diese den Aufenthaltsort von sich auf der Flucht befindenden Menschen zu zerstören versucht hatten. Content Warning: Dieses Gedächtnisprotokoll beschreibt sehr bildlich die Ausmaße der körperlichen Gewalt, welche von den Angestellten ausging. @NoNameKitchen1 @Border_Violence @NoNameKitchen1 @Border_Violence Menschen, welche auf TTS angewiesen sind, können den Text jetzt bei Facebook nachlesen: facebook.com/schwarzlicht.w… Nun sitzen die Aktivist*innen vor einem fetten finanziellen Loch und wir wollen sie nicht alleine lassen! Aus diesem Anlass wird am 08.02. ab 17 Uhr in der Zellerau, Neidertstr. 60, eine Soliparty geschmissen. Es gibt Bier für’n Euro. Aber: wir rufen ausdrücklich alle dazu auf, nach ihrem Ermessen und Möglichkeiten Soli-Spenden mitzubringen! Los geht’s mit Kaffee und Kuchen ab 17 Uhr und die Möglichkeit, mit den Aktivistis über die Situation und Erlebnisse vor Ort zu sprechen. Wir zeigen Fotos und drucken verschiedene Berichte zum Nachlesen aus. Abends gibt’s Küfa. Danach kommt #MCEllebogen mit feministischen Rap und DJs (tba) Außerdem planen wir eine leuchtende Soliaktion für die Würzburger Aktivistinnen, die seit Monaten Volunteers vor Ort in Serbien sind. Es gibt jetzt einen Money-Pool für Spenden an die #Morgenroute: twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Spenden an die #morgenroute 🚒: paypal.com/pools/c/8miBVD… Nachdem vor allem serbische und italienische Medien darüber berichtet hatten, greifen nun auch deutsche Medien das Thema auf: twitter.com/jungewelt/stat… junge Welt (@jungewelt): In der serbischen Grenzstadt Sid ist es zu einer Auseinandersetzung zwischen den Aktivisten der Hilfsorganisation #NoNameKitchen #Serbien und Anhängern der nationalistischen »Tschetnik-Bewegung Sokolovi« gekommen. jungewelt.de/artikel/372102… Ein Aktivist der #morgenroute beklagt, dass das Schweigen größer als der Aufschrei sei: twitter.com/ThomasPalmai/s… Thomas Palmai (@ThomasPalmai): In Serbischen Sid habe ich erlebt wie die habe von geflüchteten menschen verbrannt wurde wie Freund*innen von mir von Nazis mit Benzin übergossen wurde wie sie am gleichen tag in einem schauprozes des landes verwießen wurden und das schweigen dazu ist größer als der Aufschrei!</summary></entry><entry><title type="html">1226124425797480450</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226124425797480450.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226124425797480450" /><published>2020-02-08T12:43:38+01:00</published><updated>2020-02-08T12:43:38+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226124425797480450</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/02/08/1226124425797480450.html">&lt;p&gt;Stand wurde abgebaut &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1226106496674652160&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Alerta! Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; steht am Sternplatz! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai/status/1226102954039664640&quot;&gt;twitter.com/ThomasPalmai/s…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;Thomas Palmai (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai&quot;&gt;@ThomasPalmai&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
Ich muss Kotzen die Nazis haben sich auch in Würzburg organisiert.&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Stand wurde abgebaut twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Alerta! Die #noAfD steht am Sternplatz! twitter.com/ThomasPalmai/s… Thomas Palmai (@ThomasPalmai): Ich muss Kotzen die Nazis haben sich auch in Würzburg organisiert.</summary></entry><entry><title type="html">1226106496674652160</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/noafd/2020/02/08/1226106496674652160.html" rel="alternate" type="text/html" title="1226106496674652160" /><published>2020-02-08T11:32:23+01:00</published><updated>2020-02-08T11:32:23+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/noafd/2020/02/08/1226106496674652160</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/noafd/2020/02/08/1226106496674652160.html">&lt;p&gt;Alerta! Die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; steht am Sternplatz! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai/status/1226102954039664640&quot;&gt;twitter.com/ThomasPalmai/s…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Thomas Palmai (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/ThomasPalmai&quot;&gt;@ThomasPalmai&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Ich muss Kotzen die Nazis haben sich auch in Würzburg organisiert.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Alerta! Die #noAfD steht am Sternplatz! twitter.com/ThomasPalmai/s… Thomas Palmai (@ThomasPalmai): Ich muss Kotzen die Nazis haben sich auch in Würzburg organisiert.</summary></entry><entry><title type="html">1225807498856280065</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/nonazis/2020/02/07/1225807498856280065.html" rel="alternate" type="text/html" title="1225807498856280065" /><published>2020-02-07T15:44:16+01:00</published><updated>2020-02-07T15:44:16+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/nonazis/2020/02/07/1225807498856280065</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/ba1502/dd1502/nonazis/2020/02/07/1225807498856280065.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Unteilbar_&quot;&gt;@Unteilbar_&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/DGBHeTh&quot;&gt;@DGBHeTh&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/DGBJugend&quot;&gt;@DGBJugend&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/inter_linke&quot;&gt;@inter_linke&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Paritaet&quot;&gt;@Paritaet&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/campact&quot;&gt;@campact&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/_verdi&quot;&gt;@_verdi&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NaturfreundeJu&quot;&gt;@NaturfreundeJu&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/wwnj19&quot;&gt;@wwnj19&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ForErfurt&quot;&gt;@ForErfurt&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ammsm0105&quot;&gt;@ammsm0105&lt;/a&gt; Am 15.02 brennt in Dresden &lt;a href=&quot;/t/dd1502&quot;&gt;#dd1502&lt;/a&gt;, aber auch in Bamberg &lt;a href=&quot;/t/ba1502&quot;&gt;#ba1502&lt;/a&gt; die Hütte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergesst nicht, dass an diesem Tag &lt;a href=&quot;/t/nonazis&quot;&gt;#noNazis&lt;/a&gt; ordentlich blockiert werden wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1225740934681370624?s=19&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 15.02. laufen Nazis durch &lt;a href=&quot;/t/bamberg&quot;&gt;#Bamberg&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Gegendemo machen wir am 12.02 einen Mobi-Vortrag: 19:00, MiezeKoze (Gutenbergstr 3)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Demo wird es eine gemeinsame Anreise geben:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zugtreffpunkt um 13:15 Uhr am HBF Würzburg&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;FB Link:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@Unteilbar_ @DGBHeTh @DGBJugend @inter_linke @Paritaet @campact @_verdi @NaturfreundeJu @wwnj19 @ForErfurt @ammsm0105 Am 15.02 brennt in Dresden #dd1502, aber auch in Bamberg #ba1502 die Hütte!</summary></entry><entry><title type="html">1225763509784498177</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/bamberg/ba1502/2020/02/07/1225763509784498177.html" rel="alternate" type="text/html" title="1225763509784498177" /><published>2020-02-07T12:49:28+01:00</published><updated>2020-02-07T12:49:28+01:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/bamberg/ba1502/2020/02/07/1225763509784498177</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/bamberg/ba1502/2020/02/07/1225763509784498177.html">&lt;p&gt;Am 12.02 wird &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; einen Mobi-Vortrag für die Proteste in Bamberg &lt;a href=&quot;/t/ba1502&quot;&gt;#ba1502&lt;/a&gt; veranstalten. Auch wurde nun eine gemeinsame Zuganreise veröffentlicht &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue/status/1225740934681370624&quot;&gt;twitter.com/antifa_wue/sta…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Antifa Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Am 15.02. laufen Nazis durch &lt;a href=&quot;/t/bamberg&quot;&gt;#Bamberg&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Gegendemo machen wir am 12.02 einen Mobi-Vortrag: 19:00, MiezeKoze (Gutenbergstr 3)&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Für die Demo wird es eine gemeinsame Anreise geben:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Zugtreffpunkt um 13:15 Uhr am HBF Würzburg&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;FB Link:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Am 12.02 wird @antifa_wue einen Mobi-Vortrag für die Proteste in Bamberg #ba1502 veranstalten. Auch wurde nun eine gemeinsame Zuganreise veröffentlicht twitter.com/antifa_wue/sta… Antifa Würzburg (@antifa_wue): Am 15.02. laufen Nazis durch #Bamberg! Für die Gegendemo machen wir am 12.02 einen Mobi-Vortrag: 19:00, MiezeKoze (Gutenbergstr 3) Für die Demo wird es eine gemeinsame Anreise geben: Zugtreffpunkt um 13:15 Uhr am HBF Würzburg FB Link:</summary></entry></feed>