<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-12T22:44:41+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1238156597756559362</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238156597756559362" rel="alternate" type="text/html" title="1238156597756559362" /><published>2020-03-12T17:35:11+00:00</published><updated>2020-03-12T17:35:11+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238156597756559362</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238156597756559362">&lt;p&gt;Gestern wurde das Coronavirus von der Weltgesundheitsorganisation zur Pandemie erklärt. Auch die Stadt Würzburg hat mittlerweile Maßnahmen ergriffen, um die Ausbreitung einzudämmen, bzw. zu verlangsamen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veranstaltungen werden bis auf weiteres nur unter strengen Bedingungen stattfinden können, es dürfen zum Beispiel nur höchstens 150 Menschen gleichzeitig tanzen und in geschlossenen Räumen muss für jede Person mindestens 4 qm Fläche zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies teilte die Stadt in einer Pressemitteilung mit, die die Main Post in einem Artikel veröffentlichte, der jedoch hinter einer Pay-Wall ist. Dieses Vorenthalten von Informationen kann im Ernstfall tödlich sein. Grade jetzt ist die Solidarität aller gefragt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir können die Schwächsten unserer Gesellschaft nur schützen, wenn wir die als sinnvoll erachteten Präventionsmaßnahmen gewissenhaft und gründlich umsetzen. Das heißt einerseits, nicht mit Fieber etc. auf die Arbeit zu gehen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;und andererseits, nicht übermäßig viel Desinfektionsmittel, Schutzmasken etc. zu horten, da dies für Menschen in der Risikogruppe fatal sein kann. Es heißt auch, sich regelmäßig zu informieren und auch Menschen ohne Internetzugang neue Informationen zukommen zu lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jede Person muss sich selbst klar darüber werden, dass nur weil sie selbst nicht zur Risikogruppe gehört, das nicht heißt, alle Schutzmaßnahmen zu missachten. Das eigene Handeln hat im Ernstfall tödliche Konsequenzen, darüber müssen wir uns klar werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es rächt sich jetzt, dass in den letzten Jahren am Gesundheitssystem gespart worden ist. Krankenhäuser wurden im Kontext der mit dem Neoliberalismus verbundenen Sparprogramme zunehmend auf Wirtschaftlichkeit und Profitmaximierung ausgelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerade im ländlichen Raum, wo die Bevölkerung im Schnitt älter ist als in der Stadt, ist eine gute medizinische Versorgung unfassbar wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch ein kritischer Blick auf die vom Staat ergriffenen Maßnahmen ist wichtig. Diese greifen zum Teil schwer in Grundrechte ein (zum Beispiel das de facto komplette Aussetzen der Reise- und Versammlungsfreiheit in Italien).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage bleibt, in wie weit diese Maßnahmen und die gewonnenen Erkenntnisse auch in anderen Kontexten dazu genutzt werden können, um Grund-und Freiheitsrechte einzuschränken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kritisches Hinterfragen, auch in einer Stresssituation wie dieser, bleibt das A und O, denn was einmal erprobt und für gut befunden wurde, wird der Staat sicherlich wieder einsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig dabei ist jedoch auf der einen Seite, nicht alle Maßnahmen von vornherein abzulehnen und auf der anderen Seite, nicht auf irgendwelche Verschwörungstheorien, die sich mit hoher Wahrscheinlichkeit verbreiten werden, reinzufallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helft den Menschen, die Hilfe brauchen und verhaltet euch auch sonst solidarisch gegenüber euren Mitmenschen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infos der Stadt Würzburg unter:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wuerzburg.de/themen/gesundheit-soziales/coronavirus/index.html&quot;&gt;wuerzburg.de/themen/gesundh…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuelle Infos der Stadt Würzburg zu Veranstaltungen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.wuerzburg.de/buerger/presse/aktuelle-pressemitteilungen/525559.Stadt-Wuerzburg-regelt-Veranstaltungen-in-Zeiten-von-Corona.html&quot;&gt;wuerzburg.de/buerger/presse…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Gestern wurde das Coronavirus von der Weltgesundheitsorganisation zur Pandemie erklärt. Auch die Stadt Würzburg hat mittlerweile Maßnahmen ergriffen, um die Ausbreitung einzudämmen, bzw. zu verlangsamen.</summary></entry><entry><title type="html">1238117855675154433</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238117855675154433" rel="alternate" type="text/html" title="1238117855675154433" /><published>2020-03-12T15:01:14+00:00</published><updated>2020-03-12T15:01:14+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238117855675154433</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1238117855675154433">&lt;p&gt;!!! Die morgige &lt;a href=&quot;/t/fff&quot;&gt;#FFF&lt;/a&gt;-Fahrraddemo entfällt !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=511883563098117&amp;amp;id=211449906474819&amp;amp;__tn__=%2As%2AsH-R&quot;&gt;m.facebook.com/story.php?stor…&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1237726529393774592&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Die für diesen Freitag geplante &lt;a href=&quot;/t/fff&quot;&gt;#FFF&lt;/a&gt;-Demo wurde zu einer Fahrrad-Demo umgemeldet. Sie startet um 11 Uhr am Hauptbahnhof in Würzburg.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Grund für die Ummeldung ist u.a. die durch den höheren Abstand der Fahrräder verringerte Gefahr einer &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Ansteckung. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1237703149022056448&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;FridaysForFuture Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;  &lt;br /&gt;
❗️ Aufgepasst❗️ DEMO AM 13.3. umgemeldet zur &lt;a href=&quot;/t/fahrraddemo&quot;&gt;#FAHRRADDEMO&lt;/a&gt; 🚴🏽‍♀️&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Am Freitag findet wie angekündigt um 11 Uhr am Hauptbahnhof unsere Demo zu den &lt;a href=&quot;/t/kommunalwahlen&quot;&gt;#Kommunalwahlen&lt;/a&gt; unter dem Motto &lt;a href=&quot;/t/klimawahl&quot;&gt;#Klimawahl&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;🌳Es gibt nun eine sehr wichtige Änderung: Es ist eine &lt;a href=&quot;/t/fahrraddemo&quot;&gt;#Fahrraddemo&lt;/a&gt;! 🚴🏽‍♀️&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;++Bitte teilen++&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="fahrraddemo" /><category term="fff" /><category term="fahrraddemo" /><category term="klimawahl" /><category term="kommunalwahlen" /><summary type="html">!!! Die morgige #FFF-Fahrraddemo entfällt !!!</summary></entry><entry><title type="html">1237726529393774592</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237726529393774592" rel="alternate" type="text/html" title="1237726529393774592" /><published>2020-03-11T13:06:15+00:00</published><updated>2020-03-11T13:06:15+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237726529393774592</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237726529393774592">&lt;p&gt;Die für diesen Freitag geplante &lt;a href=&quot;/t/fff&quot;&gt;#FFF&lt;/a&gt;-Demo wurde zu einer Fahrrad-Demo umgemeldet. Sie startet um 11 Uhr am Hauptbahnhof in Würzburg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grund für die Ummeldung ist u.a. die durch den höheren Abstand der Fahrräder verringerte Gefahr einer &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Ansteckung. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg/status/1237703149022056448&quot;&gt;twitter.com/F4F_wuerzburg/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;FridaysForFuture Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
❗️ Aufgepasst❗️ DEMO AM 13.3. umgemeldet zur &lt;a href=&quot;/t/fahrraddemo&quot;&gt;#FAHRRADDEMO&lt;/a&gt; 🚴🏽‍♀️&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Am Freitag findet wie angekündigt um 11 Uhr am Hauptbahnhof unsere Demo zu den &lt;a href=&quot;/t/kommunalwahlen&quot;&gt;#Kommunalwahlen&lt;/a&gt; unter dem Motto &lt;a href=&quot;/t/klimawahl&quot;&gt;#Klimawahl&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;🌳Es gibt nun eine sehr wichtige Änderung: Es ist eine &lt;a href=&quot;/t/fahrraddemo&quot;&gt;#Fahrraddemo&lt;/a&gt;! 🚴🏽‍♀️&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;++Bitte teilen++&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="fahrraddemo" /><category term="fff" /><category term="fahrraddemo" /><category term="klimawahl" /><category term="kommunalwahlen" /><summary type="html">Die für diesen Freitag geplante #FFF-Demo wurde zu einer Fahrrad-Demo umgemeldet. Sie startet um 11 Uhr am Hauptbahnhof in Würzburg.</summary></entry><entry><title type="html">1237699330779291649</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237699330779291649" rel="alternate" type="text/html" title="1237699330779291649" /><published>2020-03-11T11:18:10+00:00</published><updated>2020-03-11T11:18:10+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237699330779291649</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237699330779291649">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Mai 2017: In der Würzburger Posthalle tritt &lt;a href=&quot;/t/xaviernaidoo&quot;&gt;#XavierNaidoo&lt;/a&gt; zusammen mit seiner Band Söhne Mannheims auf. Kurz davor hatte &lt;a href=&quot;/t/naidoo&quot;&gt;#Naidoo&lt;/a&gt; seinen Song „Marionetten“ herausgebracht.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/GJ_Wuerzburg&quot;&gt;@GJ_Wuerzburg&lt;/a&gt; stellte fest „dass vor allem Xavier Naidoo, aber auch zuletzt die Söhne Mannheims, mit ihren Texten Verschwörungstheorien, antisemitische Stereotype &amp;amp; andere menschenverachtende Hetze verbreiten“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie forderte die Posthalle auf, das Konzert „ersatzlos abzusagen“ (&lt;a href=&quot;https://gj-wuerzburg.de//08/keine-buehne-fuer-antisemitismus-und-verschwoerungstheorien-den-auftritt-von-xavier-naidoo-in-der-posthalle-absagen/&quot;&gt;gj-wuerzburg.de//08/kei…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/antifa_wue&quot;&gt;@antifa_wue&lt;/a&gt; unterstützte die Kritik der GJ Würzburg. Eine richtige Demo gegen Naidoo sollte es aber nicht geben. Deshalb verabredete man sich zum „Aluhut-Basteln“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Währenddessen berichtete die extrem rechte „Junge Freiheit“, dass der Würzburger Konzert Veranstalter ARGO und auch der Betreiber der Posthalle Naidoo verteidigen (&lt;a href=&quot;https://jungefreiheit.de/kultur/2017/konzertveranstalter-steht-zu-xavier-naidoo-gruene-fordern-absage/&quot;&gt;jungefreiheit.de/kultur/2017/ko…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Tag des Konzertes setzten sich die Antifaschist*innen Aluhüte auf und cornerten mit Bier vor der Posthalle. Xavier Naidoo persönlich kam zu den Demonstranten und schenkte ihnen kostenlosen Eintritt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sein Friedensgeschwurbel stimmte allerdings keinen um. Naidoo war zu diesem Zeitpunkt bereits fest in der antisemitischen Verschwörungsszene integriert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Konzert gab es fast eine Schlägerei mit den Söhnen Mannheims. Vom Backstage schreit ein Sänger der Band herunter und fordert die Demonstrant*innen zur Schlägerei auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese sind bereits in bester Bierlaune und pöbeln zurück – wäre aber auch ein guter Gag gewesen – Schlägerei mit den Friedenspriestern der Söhne Mannheims.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drinnen sagt Sänger Michael Klimas „Wir kommen in Frieden“. Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; schreibt, dass die Musik im Vordergrund steht und „Kein Hauch von Politik“ in der Posthalle weht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als die Reporterin mit den Aluhutcornernden Protestler*innen ins Gespräch kommen wollte, wollte keiner mehr mit ihr reden. Das Bier knallte dann doch zu gut rein. „Auf die Nachfrage, warum sie sich heute hier versammelt haben, wollten die Demonstrant*innen keine Antwort geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der „Lügenpresse“ spreche man nicht, stattdessen mache man lieber noch einmal eine Flasche Bier auf“, schreibt die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/ueberregional/kulturwelt/kultur/Soehne-Mannheims-geben-sich-unpolitisch;art3809,9592037&quot;&gt;mainpost.de/ueberregional/…&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bild: Mainpost. Vermutlich Silvia Gralla.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="naidoo" /><category term="wuethrowback" /><category term="xaviernaidoo" /><summary type="html">#WUETHROWBACK</summary></entry><entry><title type="html">1237697599567773698</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237697599567773698" rel="alternate" type="text/html" title="1237697599567773698" /><published>2020-03-11T11:11:17+00:00</published><updated>2020-03-11T11:11:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237697599567773698</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237697599567773698">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Würzburg ist radikal! Viele Geschichten bleiben aber unerzählt oder geraten in Vergessenheit. Manche Stories sind wichtig für das Verständnis des Würzburger Aktivismus, manche dienen hauptsächlich der Unterhaltung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit &lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt; werden wir ab heute jeden Mittwoch eine Geschichte von Würzburgs &lt;a href=&quot;/t/radicalpast&quot;&gt;#RadicalPast&lt;/a&gt; wiedererzählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir selbst sind gespannt, was uns erwartet!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="radicalpast" /><category term="wuethrowback" /><summary type="html">#WUETHROWBACK</summary></entry><entry><title type="html">1237413534130208769</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237413534130208769" rel="alternate" type="text/html" title="1237413534130208769" /><published>2020-03-10T16:22:31+00:00</published><updated>2020-03-10T16:22:31+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237413534130208769</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237413534130208769">&lt;p&gt;Am Mittwoch, 11.03.2020 soll der 33. Sammelabschiebeflieger nach &lt;a href=&quot;/t/afghanistan&quot;&gt;#Afghanistan&lt;/a&gt; abheben. Auf der Liste stehen Personen, die auch in Würzburg leben. Deswegen protestierten am Montagabend 125 Menschen nach einem Aufruf der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; gegen Abschiebungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zunächst versammelten sich etwa 100 Menschen am Würzburger Hauptbahnhof. Sie liefen durch die Kaiserstraße, Theaterstraße, Eichhornstraße, Domstraße zum Vierröhrenbrunnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die laute Demonstration rief „No Border! No Nation! Stop Deportation!“ und „Kein Mensch ist illegal“. Einige Passant*innen schlossen sich den Protesten an, so dass in der Spitze etwa 125 Menschen hinter einem Banner gegen Lager und Ausgrenzung liefen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Zwischenkundgebungsort vor dem Würzburger Rathaus bedankte sich zunächst ein Organisator für die Unterstützung. Der zweite Redner stellte klar: „Man soll Menschen helfen und sie nicht abschieben“. Die Demoteilnehmer*innen spendeten großen Applaus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Zeiten in denen &lt;a href=&quot;/t/griechenland&quot;&gt;#Griechenland&lt;/a&gt; seine Grenzen abschottet, Bayern nach Afghanistan abschiebt und die EU bereitwillig hunderte Millionen für „Grenzschutz“ zuschießt, scheint Solidarität nicht selbstverständlich zu sein. Er beendete seine Rede mit den Worten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Geflüchtete Menschen sind Menschen wie wir alle!“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach verlas ein Redner von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mehrals16a&quot;&gt;@mehrals16a&lt;/a&gt; einen Text einer Person, die auf der Abschiebeliste steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ich lebe seit 5 Jahren in Deutschland, Ende März wird mein Kind geboren und meine Freundin und ich wollten bald heiraten“, schreibt er. Um 5 Uhr morgens habe die Polizei vor seiner Tür gestanden und er habe es geschafft durchs Fenster zu entkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Regierung wisse, dass Afghanistan nicht sicher sei. Er appelliert: „Wir brauchen Menschlichkeit“ und seine drastischen Worte („Bevor sie mich nach Afghanistan abschieben, sollen sie mich lieber hier töten“), führen zu drückender Stille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend lief der Protest am Rathaus vorbei, zum Unteren Markt. Bei der Abschlusskundgebung fragte ein Geflüchteter: „Was habe ich getan, dass ich nach fünf Jahren keine Chance mehr habe in Deutschland zu bleiben?“. Am offenen Mikrophon sprachen noch weitere Geflüchtete:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Wenn wir die Menschen nicht schützen, dann können wir uns nicht Demokratien nennen in Europa.“ Ein anderer Redner verwies auf Probleme mit der Polizei: „Die Polizei nimmt uns immer nur negativ und als Gegner wahr, ob an den Grenzen oder in Deutschland.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wir als Schwarzlicht Würzburg haben zur Demonstration mobilisiert und unterstützen die Proteste für ein Bleiberecht für Alle!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/refugeeswelcome&quot;&gt;#RefugeesWelcome&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="afghanistan" /><category term="griechenland" /><category term="refugeeswelcome" /><summary type="html">Am Mittwoch, 11.03.2020 soll der 33. Sammelabschiebeflieger nach #Afghanistan abheben. Auf der Liste stehen Personen, die auch in Würzburg leben. Deswegen protestierten am Montagabend 125 Menschen nach einem Aufruf der @SeebrueckeWue gegen Abschiebungen.</summary></entry><entry><title type="html">1237095442338512898</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898" rel="alternate" type="text/html" title="1237095442338512898" /><published>2020-03-09T19:18:32+00:00</published><updated>2020-03-09T19:18:32+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237095442338512898">&lt;p&gt;Die aktuelle türkische Militäroffensive in Nordsyrien, von der türkischen Regierung zynisch „Operation Friedensquelle” genannt, dauert nun bereits genau 5 Monate an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie ist neben den Operationen „Schutzschild Euphrat”  und „Operation Olivenzweig” 2018 die bereits dritte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;militärische Invasion der Türkei in diesem Gebiet. Ziel war und ist es nach wie vor, ein zusammenhängendes Gebiet unter kurdischer Kontrolle zu verhindern (1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit dem Einmarsch am 09.10.2019, aber auch aufgrund der vorherigen Fälle, gab und gibt es immer wieder massive weltweite&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proteste. Gerade in Deutschland hat dieser Konflikt, der bis auf die Regierungszeit Atatürks zurückgeht, große Bedeutung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies liegt zum einen an den sehr großen türkischen sowie kurdischen Communities, welche in der Folge des Zuzugs und der Niederlassung zahlreicher sogenannter Gastarbeiter in der Nachkriegszeit entstanden sind. Zum anderen unterhält die BRD sehr enge Beziehungen zur Türkei,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;welche den politischen Status quo zu Weilen massiv prägen. Ein bekanntes Beispiel zur Veranschaulichung dieser Beziehung ist unter anderem die durch Jan Böhmermanns Schmähgedicht 2016 verursachte Staatskrise, auch „Böhmermann-Affäre” genannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie lässt sich diese Situation also erklären und warum ist sie im Rahmen der aktuellen politischen Entwicklung von so zentraler Bedeutung?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ausgangspunkt dieser Entwicklung, war der im Kontext des Arabischen Frühlings 2011 ausgebrochene Bürgerkrieg im Zuge dessen der sogenannte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Islamische Staat zahlreiche Gebiete unter seine Kontrolle bringen konnte. Mit der Befreiung von al-Raqqa, der selbstdeklarierten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hauptstadt des IS, konnten die unter den SDF vereinigten demokratischen Kräfte Syriens mit Hilfe der USA den IS 2017 schließlich militärisch&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;besiegen und die entsprechenden Gebiete unter ihre Kontrolle bringen. Die SDF vereinen neben den kurdischen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volksverteidigungseinheiten YPG und YPJ auch arabische, assyrische und armenische Einheiten (2). Vor allem die zentrale Rolle der ausschließlich aus Frauen bestehenden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YPJ ist vor dem Hintergrund der besonders tiefgreifenden patriarchalen Realitäten im Nahen Osten von zentraler Bedeutung. So ist es also vor allem diesen Kräften zu verdanken, dass die Schreckensherrschaft des IS vorerst ein Ende nahm. Vor dem Hintergrund dieser Entwicklungen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wurde bereits 2016 von Delegierten verschiedener Ethnien die demokratische Föderation Nord- und&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostsyrien, in Kurmandschi, auch Rojava genannt, ausgerufen. Dieser völkerrechtlich als „de facto Regime” bezeichnete Gesellschaftsentwurf baut auf den Vorstellungen des durch die&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkei und weiteren Verbündeten seit 1999 auf der Gefängnisinsel Imrali inhaftierten Vordenkers Abdullah Öcalan auf (3). In seinem Konzept des sogenannten „Demokratischen Konföderalismus” wird die Bedeutung basisdemokratischer, feministischer und ökologischer Elemente mit einer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;kritischen Reflexion der von der PKK (die kurdische Arbeiterpartei) in der&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangenheit vertretenen realsozialistischen und auf den nationalen Befreiungskampf ausgelegten Ideologien verknüpft (4). Tatsächlich strebt dieser Ansatz keine Schaffung eines kurdischen Staates mehr an,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wie in den Medien öfter zu vernehmen ist, sondern langfristig dessen Überwindung (5). Dies ist eine Konsequenz der kritischen Herangehensweise an die eigene Vergangenheit. So erscheint auch die weitverbreitete Ansicht, bei den aktuell in Syrien aktiven Organisationen handele es&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sich 1 zu 1 um Ableger der PKK, der Realität nicht angemessen. Wer selber die Zeit findet, sich etwas mit diesem Projekt zu beschäftigen, wird feststellen, dass es aktuell eine der vielversprechendsten Alternativen zu unserer kapitalistischen Gesellschaft darstellt und sich&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;gerade für den Nahen Osten vor dem Hintergrund immer wieder aufflackernder ethnischer Konflikte als ein konkreter Lösungsansatz erweist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der expansionistischen Ausrichtung der Türkei und den verbundenen Vorstößen zur Erweiterung der politischen Einflussnahme in Syrien, sowie dem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nahen Osten allgemein, widerstrebt diese Entwicklung dagegen massiv. Konkret unterstützt die Türkei bereits seit dem Beginn des&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arabischen Frühlings islamistische Rebellen gegen das Assad Regime (6). So ist es demnach auch keine Überraschung, dass im Moment auch in Nordsyrien vor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;allem islamistische Söldner die Vorhut für zahlreiche Angriffe darstellen und sich unter diesen Einheiten nun nachweislich auch IS-Kämpfer befinden. Vor allem die Zusammensetzung der „Syrischen Nationalarmee” (SNA) sorgt für Aufsehen (7). Interessant ist vor diesem Hintergrund&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vor allem der Zusammenhang zwischen der SNA und ETILAF, der Nationalkoalition syrischer Revolutions- und Oppositionskräfte. Diesem Oppositionsbündnis mit Sitz in der Türkei, welches zum Zweck der Installierung einer Übergangsregierung nach dem Sturz Assads gegründet wurde,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;unterstehen die SNA nämlich. Dieses islamistisch geprägte Bündnis unterhält unter anderem auch in Berlin eine Vertretung und wurde in der Vergangenheit durch die Bundesregierung finanziert, was eine Anfrage der Linkspartei ergab (8). Demnach trägt die BRD nicht nur durch ihr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Festhalten an Waffenexporten eine direkte Mitschuld an den furchtbaren Ereignissen im&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norden Syriens (9). Leichenschändungen und andere Gräueltaten, wie sie massenhaft unter der Schreckensherrschaft des IS im Internet zu finden waren, kennzeichnen diese (10). Daher ist davon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;auszugehen, dass die Verantwortlichen in der Türkei ein Wiedererstarken des IS in Syrien zumindest billigend in Kauf nehmen, wenn nicht sogar anstreben. Denn auch nach der militärischen Zerschlagung des IS stellen verbliebene Zellen immer noch eine konkrete Gefahr dar und wurden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;von den SDF weiterhin massiv bekämpft. Diese Operationen mussten allerdings eingestellt werden, um der türkischen Aggressionen zu begegnen. Berichte über eine starke Zunahme dschihadistischer Anschläge und Aktionen mehren sich seitdem stark (11).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verknüpft man diesen Kurs mit den&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;innenpolitischen Entwicklungen der letzten Jahre, welche vor allem durch ein massives Vorgehen gegen kritische Journalist*innen und Angehörige der Opposition sowie der zunehmenden Etablierung autoritärer Strukturen gekennzeichnet sind,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;erweist sich auch der Vorwurf einer sich&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;zunehmend faschisierenden Türkei unter Erdogans AKP für haltbar. Auch die aktuelle Koalition zwischen AKP und der faschistischen MHP mit ihren „Grauen Wölfen” ergänzt dieses Bild. Demnach wird auch deutlich, dass in diesem Konflikt zwei grundverschiedene politische Paradigmen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aufeinandertreffen. Denn jegliche Aspekte des Projekts in Rojava stollen die türkische Ausrichtung massiv in Frage. Nicht umsonst fürchtet Erdogan auch die Möglichkeit eines Übergreifens dieser revolutionären Bewegung auf Angehörige seines eigenen Landes und damit einen möglichen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verlust seiner Macht. Dementsprechend wird auch deutlich wie wegweisend der Ausgang dieser Auseinandersetzung für die Zukunft des Nahen Ostens ist. Darüber hinaus wird das Ergebnis aber auch die Richtung bestimmen, in die sich unsere westlichen Gesellschaften entwickeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte die Türkei ihren Einfluss tatsächlich auf Grundlage ihrer aktuellen politischen Ausrichtung erweitern können, würde sich damit ein Prozess vertiefen, den wir aktuell schon länger auf globaler Ebene beobachten können: eine deutliche Zunahme autokratischer Strukturen (12).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hin und wieder neigt man daher tatsächlich auch dazu, Parallelen zur Ausgangslage innerhalb des spanischen Bürgerkriegs in den 1930er Jahren herzustellen. Wie sich Europa nach dem Sieg des&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;faschistischen Generals Franco entwickelt hat, ist bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umso verheerender erscheint daher auch der Kurs der Bundesregierung, prokurdische Organisationen und Demonstrationen regelmäßig mit massiver Repression zu überziehen. Grundlage ist die bereits erwähnte Gleichsetzung der PKK mit den in Syrien tätigen Organisationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor allem die Paragraphen 129a und 129b StGB (terroristische und ausländische terroristische Vereinigung) finden immer wieder Anwendung. Diese haben ihren Ursprung im 19. Jahrhundert und wurden bereits damals genutzt, um beispielsweise Sozialdemokraten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wie August Bebel und Wilhelm Liebknecht für ihre positiven Bezüge auf die Pariser Kommune innerhalb ihrer Reden im Reichsrat zu inhaftieren. Aber auch der immer wieder aufkommende Streit um das Verbot von Symbolen oder des Konterfeis Öcalans, sind Ausdruck dessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ist auch interessant, dass Deutschland eines der wenigen Länder ist, in denen die PKK nach wie vor als Terrororganisation gilt. Dies ist tatsächich nicht mal bei den Vereinten Nationen der Fall (13). Die Bedeutung der&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beziehung zwischen Deutschland und der Türkei wird damit erneut besonders deutlich. Im Umkehrschlus nimmt die BRD daher eine Schlüsselrolle ein, wenn man sich die Aspekte der Waffenlieferungen, der Finanzierungen sowie dieser Repression nochmal vor Augen führt. So erscheinen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;diese Anbiederung an die Türkei als unvereinbar mit der Rolle als Vorzeigedemokratie, als die Deutschland international gilt und mit der man sich so gerne inszeniert. Abschließend wird so also auch klar, wie tiefgreifend dieser gesamte Konflikt den politischen Status quo prägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings bleibt auf der anderen Seite ebenfalls festzuhalten, dass auch Wechselwirkungen zu weiteren Machtkonstellationen bestehen und so das Verhältnis zwischen Rojava und der Türkei auch stark von außen beeinflusst wird. Der Abzug der USA als&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;letztendlicher Freibrief für die Türkei, ihre aktuelle Offensive zu starten, verdeutlicht dies. So wird der Ausgang vor allem auch von Russland abhängen, welches sich unter Putin eine starke Ausgangsposition für die Durchsetzung der eigenen Interessen in Syrien schaffen konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies zeigt die am 06.03.2020 geschlossene “Vereinbarung von Idlib” auf, welche konkrete Folgen für die Situation in ganz Syrien aufweist. So haben sich zahlreiche Ansprüche und Pläne Erdogans laut&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expert*innen im Gegensatz zum vorhergegangenen “Sotschi-Abkommen” vom Oktober 2019 erledigt. Vor allem die Forderung einer Vertretung der Selbstverwaltung Rojavas im zukünftigen “konstitutionellen Komitee” habe die Türkei auf Drängen Putins hinnehmen müssen (14).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings gilt dieses Abkommen auch als fragil, weshalb zunächst offen bleibt, ob eine grundlegende Wende im Syrien-Konflikt zu erwarten ist. Die Angriffe der Türkei auf die von den SDF kontrollierten Gebieten gehen zumindest aktuell unvermindert weiter (15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Türkische_Militäroffensive_in_Nordsyrien_2019&quot;&gt;de.wikipedia.org/wiki/Türkische…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) &lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/politik/ausland/is-islamischer-staat-kurden-und-araber-gruenden-neues-buendnis-a-1057314.html&quot;&gt;spiegel.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3) &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/politik/ausland/2019-02/abdullah-oecalan-pkk-fuehrer-20-jahre-inhaftierung-tuerkei-kurdenkrieg/seite-2&quot;&gt;zeit.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4) Öcalan, Abdullah; Jenseits von Staat, Macht und Gewalt; Mezopotamien Verlag 2015; 2. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5) Herausgeberinnenkollektiv; Widerstand und gelebte Utopien - Frauenguerilla, Frauenbefreiung, und Demokratischer Konföderalismus in Kurdistan; Mezopotamien Verlag 2015; 2. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öcalan, Abdullah; Die kapitalistische Zivilisation - Unmaskierte Götter und nackte Könige; Mezopotamien Verlag 2019; 1. Auflage&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6) &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/idlib-analyse-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/idlib-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-1-&quot;&gt;[anfdeutsch.com/rojava-syrien/…](https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-2-)&lt;/a&gt; 15356&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-1-&quot;&gt;[anfdeutsch.com/rojava-syrien/…](https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/die-sna-milizen-als-auffangbecken-fuer-is-dschihadisten-teil-2-)&lt;/a&gt; 15762&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/aktuelles/bundesregierung-finanziert-tuerkeitreues-milizbuendnis-9425&quot;&gt;anfdeutsch.com/aktuelles/bund…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www1.wdr.de/daserste/monitor/videos/video-operation-olivenzweig-krieg-gegen-die-kurden--made-in-germany-100.htmlVerlust&quot;&gt;www1.wdr.de/daserste/monit…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/frauen/ypj-leichenschaendung-ist-barbarische-praxis-14859&quot;&gt;anfdeutsch.com/frauen/ypj-lei…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11) &lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/ausland/syrien-tuerkei-kurden-107.html&quot;&gt;tagesschau.de/ausland/syrien…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12) &lt;a href=&quot;https://www.freedomhouse.org/issues/authoritarian-reach&quot;&gt;freedomhouse.org/issues/authori…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13) &lt;a href=&quot;https://www.faz.net/aktuell/politik/tuerkei/geht-deutschland-ausreichend-gegen-die-pkk-vor-14934050.html&quot;&gt;faz.net/aktuell/politi…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14) &lt;a href=&quot;https://www.heise.de/tp/features/Putin-deeskaliert-Erdogan-4677881.html?seite=all&quot;&gt;heise.de/tp/features/Pu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15) &lt;a href=&quot;https://anfdeutsch.com/rojava-syrien/zivilist-bei-tuerkischem-angriff-in-ain-issa-verletzt-17758&quot;&gt;anfdeutsch.com/rojava-syrien/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bild zeigt eine Demonstration in Würzburg im Oktober 2019 gegen die türkische Militäroffensive in Nordsyrien. 300 wütende Menschen zogen damals durch Würzburgs Innenstadt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/rojava&quot;&gt;#Rojava&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/tuerkei&quot;&gt;#Tuerkei&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/syrien&quot;&gt;#Syrien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/kurdistan&quot;&gt;#Kurdistan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/erdogan&quot;&gt;#Erdogan&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="erdogan" /><category term="kurdistan" /><category term="rojava" /><category term="syrien" /><category term="tuerkei" /><summary type="html">Die aktuelle türkische Militäroffensive in Nordsyrien, von der türkischen Regierung zynisch „Operation Friedensquelle” genannt, dauert nun bereits genau 5 Monate an.</summary></entry><entry><title type="html">1237073942613024768</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768" rel="alternate" type="text/html" title="1237073942613024768" /><published>2020-03-09T17:53:06+00:00</published><updated>2020-03-09T17:53:06+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237073942613024768">&lt;p&gt;Wir möchten euch das Schweinfurter Projekt &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Rockthenations2020&quot;&gt;@Rockthenations2020&lt;/a&gt; vorstellen. „Wir haben ein Projekt ins Leben gerufen, bei dem wir Flüchtlingen und Bewohner*innen des ANKER-Zentrums hier bei uns in Schweinfurt wieder die Möglichkeit geben wollen, Musik zu machen“,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;schreiben die Projektinitiatoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über die Zustände im Schweinfurter ANKER-Zentrum haben wir bereits mehrfach berichtet - über ungerechtfertigte Razzien und die Perspektivlosigkeit in der ehemaligen Kaserne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rockthenations ist sich bewusst, nichts konkret an ihrer Situation oder der Situation in ihren Heimatländern zu ändern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch möchten sie den Menschen die Möglichkeit geben, „zumindest für kurze Zeit wieder dem nachzugehen, was sie in ihrer Heimat so geliebt haben und aus ihrem Alltag auszubrechen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterstützt das tolle Projekt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/Rockthenations2020/&quot;&gt;facebook.com/Rockthenations…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Video zeigt eine kleine Hörprobe.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Wir möchten euch das Schweinfurter Projekt @Rockthenations2020 vorstellen. „Wir haben ein Projekt ins Leben gerufen, bei dem wir Flüchtlingen und Bewohner*innen des ANKER-Zentrums hier bei uns in Schweinfurt wieder die Möglichkeit geben wollen, Musik zu machen“,</summary></entry><entry><title type="html">1237053142178639874</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874" rel="alternate" type="text/html" title="1237053142178639874" /><published>2020-03-09T16:30:27+00:00</published><updated>2020-03-09T16:30:27+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1237053142178639874">&lt;p&gt;Demonstration in Würzburg gegen Abschiebungen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100 Menschen demonstrieren gerade in der Würzburger Innenstadt. Sie fordern ein Ende der &lt;a href=&quot;/t/abschiebungen&quot;&gt;#Abschiebungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlass der Demonstration ist eine angekündigte Sammelabschiebung nach Afghanistan am 11. März.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch in Würzburg lebende Afghanen sollen laut Informationen der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; mit dem Flieger abgeschoben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es hallt “Kein Mensch ist illegal” durch Würzburgs Straßen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Demonstration läuft aktuell durch die Theaterstraße. Dort und später am Unteren Markt solllen Kundgebungen abgehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bleiberecht für alle!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="abschiebungen" /><summary type="html">Demonstration in Würzburg gegen Abschiebungen!</summary></entry><entry><title type="html">1236754711765811202</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202" rel="alternate" type="text/html" title="1236754711765811202" /><published>2020-03-08T20:44:35+00:00</published><updated>2020-03-08T20:44:35+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1236754711765811202">&lt;p&gt;MORGEN - MONTAG 9. MÄRZ! Demo gegen Abschiebung - Bleiberecht für Alle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afghanistan ist NICHT sicher! Die Taliban und andere gewalttätige Konfliktparteien terrorisieren die Bevölkerung seit Jahren. Menschen werden entführt und verschwinden, werden ermordet, viele müssen fliehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bomben, Gewalt und Tod sind Realität. Und trotzdem führt die deutsche Regierung/Bundesinnenministerium seit 2016 regelmäßig Sammelabschiebungen nach Kabul/Afghanistan durch, in das laut GPI19 “unfriedlichste Land der Welt”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Vorgehen der Behörden wird dabei zusehens skrupel- und gewissenloser. Integrierte Menschen werden verunsichert, müssen mit ständiger Angst vor Festsetzungen leben, und werden mit rücksichtslosen bis autoritären Mitteln aus ihren Freundeskreisen und Familien gerissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Liste des 33. Sammelabschiebungsfliegers, der am 11.3 starten soll, stehen erneut Personen, die auch in Würzburg leben, weshalb wir uns alle solidarisch gegen diese unmenschliche Praxis positionieren müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und da viele Medien anscheinend das Interesse an den hier, und den in Afghanistan, herrschenden Zuständen verloren haben, muss der Protest sichtbar werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommt am 9.3. um 16.30 zum Hauptbahnhof, um gemeinsam zu demonstrieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen polizeiliche Verfolgung von Schutzsuchenden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen strukturellen Rassismus&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Abschiebungen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir starten ca 17.00 und hören Kundgebungen am Vierröhrenbrunnen und unterem Markt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BLEIBERECHT IST MENSCHENRECHT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/refugeeswelcome&quot;&gt;#RefugeesWelcome&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veranstaltet wird die Demonstration von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; und unterstützt von &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mehrals16a&quot;&gt;@mehrals16a&lt;/a&gt; und Schwarzlicht Würzburg!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2397&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2397&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="refugeeswelcome" /><summary type="html">MORGEN - MONTAG 9. MÄRZ! Demo gegen Abschiebung - Bleiberecht für Alle</summary></entry></feed>