<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-01-20T10:59:45+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1216752581504049153</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216752581504049153.html" rel="alternate" type="text/html" title="1216752581504049153" /><published>2020-01-13T16:03:16+00:00</published><updated>2020-01-13T16:03:16+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216752581504049153</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216752581504049153.html">&lt;p&gt;Am Freitag, dem 24.01, soll in Würzburg eine „Mahnwache gegen Altersarmut“ in der Eichhornstr. stattfinden. Unter diesem Motto versuchen Rechte, das Thema Altersarmut zu instrumentalisieren. Wer steckt dahinter &amp;amp; wie könnte man den Protesten aus antifasch. Perspektive begegnen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist „Gemeinsam gegen Altersarmut“?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Facebook-Gruppe „Gemeinsam gegen Altersarmut“ (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/795010524280002/&quot;&gt;facebook.com/groups/7950105…&lt;/a&gt;) sieht sich als Abspaltung von „Fridays gegen Altersarmut“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In sozialen Medien organisieren sich Tausende in Gruppen wie „Wir gegen Altersarmut“, „Fridays gegen Altersarmut“ oder der regionalen Gruppe „Gemeinsam gegen Altersarmut“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter „Fridays gegen Altersarmut“ stecken rechte Kreise um Heinrich Madsen. Madsen steht politisch rechts und ist durch diverse Betrügereien bekannt. Mehr dazu unter:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum distanziert sich der Würzburger Ableger „Gemeinsam gegen Altersarmut“ von „Fridays gegen Altersarmut“?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gründe sind nicht etwa die Abgrenzung nach rechts. Heinrich Madsen wird unterstellt, sich mit den Protesten selbst bereichern zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mitorganisatorin Brigitte Bauer, d. selbst rassistische &amp;amp; antisemitische Bilder postet, behauptet: „Es wird uns unterstellt, wir sind unterwandert und rechtspopulistisch.“ Während sie gegen Klimabewegung &amp;amp; Migrant*innen hetzt, unterstellt sie anderen, die Gruppe spalten zu wollen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer steckt in Würzburg hinter den Protesten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Offizielle Veranstalter*innen sind jene Brigitte Bauer und Stephan mit PH. Am 24. Januar rufen die beiden zur „Mahnwache gegen Altersarmut“ auf (&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von 14:00 bis 18:00 Uhr soll die Mahnwache in der Eichhornstraße in Würzburg stattfinden. Brigitte Bauer suggeriert permanent, Migration oder Klimabewegung seien ursächlich für die Entstehung der Armut. Kapitalismuskritik, die den Namen verdient hat, wird von ihr nicht geäußert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es wird ein „alle gegen alle“ propagiert. Sobald dies jemand kritisiert, geht sie in die Opferrolle und behauptet: „nur gemeinsam können wir etwas erreichen“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass sich die Klimabewegung in weiten Teilen antikapitalistisch positioniert und Migrant*innen und Geflüchtete ebenfalls vom Kapital ausgebeutet werden, interessiert sie nicht. Sie denkt in einfachen „Freund-Feind“-Schemata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mitorganisator „Stephan mit PH“ verbreitet ebenfalls Bilder mit antisemitischen Stereotypen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie groß ist das Problem der Altersarmut in Deutschland?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland galten 2017 3,2 Millionen Rentner*innen als „armutsgefährdet“. 2010 waren dies 14 Prozent der Rentner*innen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr Anteil stieg auf 18,7 Prozent im Jahr 2017. Der große Niedriglohnsektor und das unsoziale Rentensystem, das auf „Eigenverantwortung“ basiert, wird das Problem weiter verschärfen. (&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was sind die Gründe für die zunehmende Altersarmut in Deutschland?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter anderem hetzt Brigitte Bauer gegen Migrant*innen. Sie teilt etwa Sharepics „Deutschland sagt „Stop““. „Stop! Keine weiteren Steuern mehr. Stop! Keine weiteren Migranten mehr….“ und suggeriert damit, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… Migration sei Schuld an ökonomischen Krisen. Außerdem postet sie Bilder mit antisemitischer Intention. Die Eliten hätten ‘das Volk’ verraten. Eine Kapitalismuskritik findet nur sehr oberflächlich statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die wahren Gründe für die ansteigende Altersarmut liegen in den neoliberalen Reformen, die CDU/CSU, FDP, SPD und Grüne in ihrer Regierungszeit durchgesetzt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Agenda 2010, der Sozialabbau und der Appell von Politiker*innen, nun privat vorzusorgen versinnbildlichen ihre neoliberale Agenda. Während Millionen Menschen in Deutschland jeden Cent umdrehen müssen, fahren Konzerne, wie früher „AWD“ von Carsten Maschmeyer, die …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…durch geschicktes Lobbying nah an den politischen Eliten sind, Milliardengewinne ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur durch diesen Sozialabbau war das „deutsche Wirtschaftswunder“ mögl. Durch Lohndumping &amp;amp; Niedrigsteuern für Großkonzerne ist d. deutsche Volkswirtsch. vielen EU-Volkswirtschaften überlegen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Macron möchte in Frankreich ebenfalls solche Reformen durchsetzen, die aber zum Glück auf unerbittlichen Widerstand auf den französischen Straßen sorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum möchte die AfD das Thema besetzen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die AfD ist als neoliberales Projekt gestartet. Ihre „Sozial“-Politik war durchzogen von Forderungen Arbeitslosengeld zu streichen, die Renten zu kürzen und Steuern für Großverdiener*innen zu senken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch 2018 forderte Parteichef Jörg Meuthen die gesetzliche Rente komplett aufzulösen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch den Turn der AfD in Richtung sozialfaschistischer Partei, werden nun auch soziale Themen besetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei liefert die AfD weder Rentenkonzept, noch konkrete Vorschläge, die Armut zu überwinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anstatt die Klassenverhältnisse aufzulösen und somit wirkliche soziale Gerechtigkeit zu schaffen, hetzen sie mit „Fridays gegen Altersarmut“ gegen Klimabewegung und Migrant*innen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie soll dem Protesten aus antifaschistischer Perspektive begegnet werden?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist schwierig! Vor Ort sein sollte mensch aber definitiv. Ein typischer Gegenprotest mit Blockaden würde den Rechten nutzen. Deshalb ist unsere Idee: Schließt euch dem Protest an!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nutzt ihn für euch! Nehmt Antifa-Flaggen, Statements gegen Rechts usw. mit auf die Demonstration. Schreitet ein, falls rassistische oder antisemitische Töne laut werden und lasst nicht zu, dass die Rechten das Thema Altersarmut für sich besetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Armut kann nur solidarisch begegnet werden. Geflüchtete, Migrant*innen und deutsche Arbeiter*innen sind allesamt gezwungen, ihre Arbeitskraft zu „Scheiß“-Löhnen zu verkaufen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Am Freitag, dem 24.01, soll in Würzburg eine „Mahnwache gegen Altersarmut“ in der Eichhornstr. stattfinden. Unter diesem Motto versuchen Rechte, das Thema Altersarmut zu instrumentalisieren. Wer steckt dahinter &amp;amp; wie könnte man den Protesten aus antifasch. Perspektive begegnen?</summary></entry><entry><title type="html">1216692638507728896</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216692638507728896.html" rel="alternate" type="text/html" title="1216692638507728896" /><published>2020-01-13T12:05:04+00:00</published><updated>2020-01-13T12:05:04+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216692638507728896</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/13/1216692638507728896.html">&lt;p&gt;Heute im Theater am Neunerplatz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Würzburger Antifaschist*innen in der Hitler- und Franco-Zeit!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Sie leisteten aktiven Widerstand gegen die Faschist*innen und zahlten dafür zum Teil mit dem eigenen Leben.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Am Montag, 13.01, wird der Journalist &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WolfgangJung&quot;&gt;@WolfgangJung&lt;/a&gt; den zweiten Teil seiner Vortragsreihe über die Historie…&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;…des Würzburger Widerstands gegen den Faschismus vorstellen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;13.01, 20 Uhr, Theater am Neunerplatz&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Der Eintritt kostet 10€. Personen, die sich diese Kosten nicht leisten können, zahlen nach ihren Möglichkeiten.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Mehr Informationen:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/1769&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/1769&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Heute im Theater am Neunerplatz: Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): Würzburger Antifaschist*innen in der Hitler- und Franco-Zeit! Sie leisteten aktiven Widerstand gegen die Faschist*innen und zahlten dafür zum Teil mit dem eigenen Leben. Am Montag, 13.01, wird der Journalist @WolfgangJung den zweiten Teil seiner Vortragsreihe über die Historie… …des Würzburger Widerstands gegen den Faschismus vorstellen. 13.01, 20 Uhr, Theater am Neunerplatz Der Eintritt kostet 10€. Personen, die sich diese Kosten nicht leisten können, zahlen nach ihren Möglichkeiten. Mehr Informationen: wuerzburg.demosphere.net/event/1769</summary></entry><entry><title type="html">1216020118897119233</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/11/1216020118897119233.html" rel="alternate" type="text/html" title="1216020118897119233" /><published>2020-01-11T15:32:43+00:00</published><updated>2020-01-11T15:32:43+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/11/1216020118897119233</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/11/1216020118897119233.html">&lt;p&gt;Unser Tweet-Mirror  wurde überarbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Beiträge können nun auch nach Monat und Jahr bebrowst werden!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Grund für diese Website?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Twitter sperrt und löscht Accounts, die Opfer von Massenmeldungen durch rechte Troll-Accounts werden. Werden wir eines Tages von Twitter entfernt, so werden unsere Beiträge dennoch nicht verschwunden sein.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Twitter erlaubt 280 Zeichen pro Tweet. Unsere Beiträge sind aber meistens länger. Die Website verbindet Threads zu einem einzigen Beitrag, was den Lesefluß erleichtert.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Unser Tweet-Mirror wurde überarbeitet.</summary></entry><entry><title type="html">1215975813448945664</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/mehrplatzf%C3%BCrsrad/w%C3%BCrzburg/bikepower/radfahren/2020/01/11/1215975813448945664.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215975813448945664" /><published>2020-01-11T12:36:40+00:00</published><updated>2020-01-11T12:36:40+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/mehrplatzf%C3%BCrsrad/w%C3%BCrzburg/bikepower/radfahren/2020/01/11/1215975813448945664</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/mehrplatzf%C3%BCrsrad/w%C3%BCrzburg/bikepower/radfahren/2020/01/11/1215975813448945664.html">&lt;p&gt;Etwa 40 Leute versammelten sich am Freitagabend am Residenzplatz mit ihren Fahrrädern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Aktionsform nennt sich &lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit den 90ern radeln Aktivist*innen in Fahrradkolonnen durch Städte &amp;amp; machen auf die prekäre Verkehrssituation der Fahrradfahrer*innen aufmerksam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Würzburg versammeln sich zu jedem zweiten Freitag im Monat regelmäßig Radler*innen zur Critical Mass. Im Juni 2012 fand die erste CM in Würzburg statt (&lt;a href=&quot;https://wuerzburgwiki.de/wiki/Critical_Mass_Ride&quot;&gt;wuerzburgwiki.de/wiki/Critical_…&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die CM ist nicht angemeldet. Sobald 16 Radfahrer*innen in einer Gruppe zusammen fahren, gelten für sie die gleichen Rechte, wie für Autofahrer*innen. Sie dürfen als Konvoi gemeinsam Ampeln überqueren, auch wenn diese dabei auf Rot schalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gestern radelte die Gruppe von der Residenz über das Theater zum Berliner Platz. Der große Kreisverkehr gilt als Sinnbild des Würzburger Autoverkehrs und wurde deshalb 2x umrundet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach ging es über HBF, Congress Centrum, Karmelitenstraße, Rathaus, Mainkai über die Löwenbrücke. Die CM fuhr bis zum Bürgerbräu Areal in der Zellerau. Auf dem Weg dorthin wurde auch eine Streife auf die Radler*innen aufmerksam und begleitete die CM zurück bis zur Residenz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz Pöbeleien einiger Autofahrer*innen war die Stimmung gut. Aktivist*innen hatten Musikboxen dabei und die Fahradfahrer*innen kamen miteinander ins Gespräch. Die teilweise gefährlichen Fahrmanöver einiger PKW-Fahrer*innen führten zum Glück nicht zu Unfällen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1215968952381255680&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Gestern Abend: &lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt; in Würzburg&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Etwa 40 Menschen fahren gemeinsam auf den Berliner Ring. Damit machen sie auf die Situation von Fahrradfahrer*innen aufmerksam.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unser Bericht folgt in Kürze. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Etwa 40 Leute versammelten sich am Freitagabend am Residenzplatz mit ihren Fahrrädern.</summary></entry><entry><title type="html">1215968952381255680</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/11/1215968952381255680.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215968952381255680" /><published>2020-01-11T12:09:24+00:00</published><updated>2020-01-11T12:09:24+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/11/1215968952381255680</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/11/1215968952381255680.html">&lt;p&gt;Gestern Abend: &lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt; in Würzburg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwa 40 Menschen fahren gemeinsam auf den Berliner Ring. Damit machen sie auf die Situation von Fahrradfahrer*innen aufmerksam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Bericht folgt in Kürze. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Gestern Abend: #CriticalMass in Würzburg</summary></entry><entry><title type="html">1215659105718800385</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/adani/siemens/2020/01/10/1215659105718800385.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215659105718800385" /><published>2020-01-10T15:38:11+00:00</published><updated>2020-01-10T15:38:11+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/adani/siemens/2020/01/10/1215659105718800385</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/adani/siemens/2020/01/10/1215659105718800385.html">&lt;p&gt;„Stop &lt;a href=&quot;/t/adani&quot;&gt;#Adani&lt;/a&gt;!“ - Kundgebung vor Würzburger &lt;a href=&quot;/t/siemens&quot;&gt;#Siemens&lt;/a&gt; Zentrale!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/stopadani&quot;&gt;@stopadani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thread&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Don‘t do dirty deals“ stand auf einem Schild, das die Demonstrant*innen am Freitagmittag vor der Siemens Zentrale am Berliner Ring zeigten. ~ 70 überw. junge Menschen versammelten sich, um Siemens Unterstützung für den Bau eines Steinkohlebergwerks in Australien zu kritisieren&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereits 2015 hatte Siemens ankündigt bis 2030 klimaneutral arbeiten zu wollen. Nun unterstützt der deutsche Großkonzern das Bauprojekt des indischen Konzerns Adani. Das Steinkohlebergwerk soll bis 2080 Kohle fördern. Australien hat einen der höchsten CO2-Emissionswerte pro Kopf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Regierung aus Konservativen und Rechtsnationalen wird trotz der Brandkatastrophe in Australien keine wegweisenden Schritte einleiten, um den CO2-Ausstoß zu minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb entschloss sich &lt;a href=&quot;https://twitter.com/F4F_wuerzburg&quot;&gt;@F4F_wuerzburg&lt;/a&gt;, sich den bundesweiten Demonstrationen gegen Siemens anzuschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Wert des Bauauftrags von Adani wird auf ~ 20 Millionen Euro beziffert. Siemens liefert die Signaltechnik für eine Bahnstrecke, die das Bergwerk mit dem Hafen verbindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Klimabewegung möchte trotz des geringen Umfangs damit ein Statement setzen, um auf die Heuchelei der hiesigen Unternehmen hinzuweisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Gerade jetzt, wo in Australien die Brände durch die Klimakrise schlimmer als je zuvor sind und sich das Land in einem Ausnahmenzustand befindet, kann es nicht sein, dass so ein Projekt unterstützt wird“, sagte eine Sprecherin vor Siemens in der Schweinfurter Straße.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Entscheidung werde zwar nicht in Würzburg getroffen, die Demonstration soll aber dennoch den Druck auf Siemens Geschäftsleitung erhöhen. „Wir fordern Siemens Würzburg auf, sich gegen die Beteiligung der Firma am Bau der Kohlemine auszusprechen“, so die Sprecherin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kundgebung bekam von Autofahrer*innen einigen Zuspruch. Viele winkten und hupten solidarisch. Nach gut einer Stunde liefen die Demonstrant*innen unter Parolen vom Berliner Platz zum Hauptbahnhof. Nach etwa zwei Stunden löste sich die Gruppe langsam in der Innenstadt auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siemens ist nur eines von unzähligen deutschen Unternehmen, die durch die Ausbeutung von Mensch und Natur Milliardengewinne einfahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unserem Wirtschaftssystem sind alle dazu genötigt, sich auf Kosten anderer selbst zu bereichern. Deshalb ist es wichtig, nie nur den Fall Siemens zu betrachten, sondern die Logiken des Kapitalismus zu verstehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klimaschutz geht nur gegen Konzerninteressen: antikapitalistisch!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">„Stop #Adani!“ - Kundgebung vor Würzburger #Siemens Zentrale!</summary></entry><entry><title type="html">1215589816185839617</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/10/1215589816185839617.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215589816185839617" /><published>2020-01-10T11:02:51+00:00</published><updated>2020-01-10T11:02:51+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/10/1215589816185839617</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/10/1215589816185839617.html">&lt;p&gt;Das ist heute! &lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1215023344589955073&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Rein zufällig werden sich an diesem Freitag um 18:45 Uhr Radfahrer*innen vor der Residenz treffen und gemeinsam durch die Stadt radeln.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Das Ziel: auf die Rechte und Belange gegenüber dem Autoverkehr aufmerksam machen! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2265&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2265&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Das ist heute! #CriticalMass twitter.com/schwarzlichtwu… Schwarzlicht Würzburg (@schwarzlichtwue): #CriticalMass Rein zufällig werden sich an diesem Freitag um 18:45 Uhr Radfahrer*innen vor der Residenz treffen und gemeinsam durch die Stadt radeln. Das Ziel: auf die Rechte und Belange gegenüber dem Autoverkehr aufmerksam machen! @cmwue wuerzburg.demosphere.net/event/2265</summary></entry><entry><title type="html">1215392261346930688</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/lohr/zivilcourage/2020/01/09/1215392261346930688.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215392261346930688" /><published>2020-01-09T21:57:50+00:00</published><updated>2020-01-09T21:57:50+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/lohr/zivilcourage/2020/01/09/1215392261346930688</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/lohr/zivilcourage/2020/01/09/1215392261346930688.html">&lt;p&gt;Faschoschläger verurteilt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem brutalen Naziangriff in &lt;a href=&quot;/t/lohr&quot;&gt;#Lohr&lt;/a&gt; im Juli 2019 wurden nun die beiden Täter verurteilt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein 64-Jähriger hatte im Zug genug von lauter Nazimusik. Er schritt ein und forderte die zwei Rechtsradikalen auf, die Musik auszumachen. In den Liedtexten sei von “Zecken schlagen” die Rede gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seine &lt;a href=&quot;/t/zivilcourage&quot;&gt;#Zivilcourage&lt;/a&gt; beantworteten die Faschisten mit brutalen Schlägen. Einer der beiden trug ein Blood-and-Honour-Tattoo. Beide waren am selben Tag bereits aufgefallen, als sie Hitlergrüße an anderen Bahnhöfen zeigten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch gaben sich Polizei und Staatsanwaltschaft trotz des eindeutig rechtsradikalen Hintergrunds zunächst bedeckt. Der rechte Hintergrund wurde der Öffentlichkeit nur durch die Presse und durch Aussagen des Opfers bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun müssen die beiden Nazis längere Zeit in den Bau. Respekt an den 64-Jährigen Mann, der sich auch im Gericht nicht auf faule Deals mit den Faschisten einließ!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Gesellschaft braucht mehr Menschen wie dich!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.br.de/nachrichten/bayern/angriff-im-regionalexpress-mehrjaehrige-haftstrafe-fuer-neonazis,Rn3vfQU&quot;&gt;br.de/nachrichten/ba…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Revue passieren lassen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/main-spessart/Pruegel-im-Zug-Rechtsradikaler-Hintergrund-bestaetigt;art774,10281984&quot;&gt;[mainpost.de/regional/main-…](https://www.mainpost.de/regional/main-spessart/Pruegel-im-Zug-bei-Lohr-wegen-Beschwerde-ueber-Nazi-Musik;art774,10279461)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/main-spessart/Pruegel-im-Zug-Rechtsradikaler-Hintergrund-bestaetigt;art774,10281984&quot;&gt;[mainpost.de/regional/main-…](https://www.mainpost.de/regional/main-spessart/Pruegel-im-Zug-bei-Lohr-wegen-Beschwerde-ueber-Nazi-Musik;art774,10279461)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Faschoschläger verurteilt!</summary></entry><entry><title type="html">1215023344589955073</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/08/1215023344589955073.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215023344589955073" /><published>2020-01-08T21:31:54+00:00</published><updated>2020-01-08T21:31:54+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/08/1215023344589955073</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/criticalmass/2020/01/08/1215023344589955073.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/criticalmass&quot;&gt;#CriticalMass&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rein zufällig werden sich an diesem Freitag um 18:45 Uhr Radfahrer*innen vor der Residenz treffen und gemeinsam durch die Stadt radeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel: auf die Rechte und Belange gegenüber dem Autoverkehr aufmerksam machen! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://wuerzburg.demosphere.net/event/2265&quot;&gt;wuerzburg.demosphere.net/event/2265&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">#CriticalMass</summary></entry><entry><title type="html">1215020942503616513</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/08/1215020942503616513.html" rel="alternate" type="text/html" title="1215020942503616513" /><published>2020-01-08T21:22:21+00:00</published><updated>2020-01-08T21:22:21+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/08/1215020942503616513</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/2020/01/08/1215020942503616513.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vkwue_jetzt&quot;&gt;@vkwue_jetzt&lt;/a&gt; Ein Post hierzu ist auch schon in Arbeit :) kommt gleich!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@cmwue @vkwue_jetzt Ein Post hierzu ist auch schon in Arbeit :) kommt gleich!</summary></entry></feed>