<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-22T21:59:21+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1241713810550988800</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241713810550988800" rel="alternate" type="text/html" title="1241713810550988800" /><published>2020-03-22T13:10:17+00:00</published><updated>2020-03-22T13:10:17+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241713810550988800</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241713810550988800">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MatthiasWhist&quot;&gt;@MatthiasWhist&lt;/a&gt; Anhand ihres politischen Engagements (sind sie Mal bei Pegida oder einer Faschodemo mitgelaufen, usw.) und ihren Äußerungen sind sie noch immer zu identifizieren. Wichtig hierfür ist natürlich kontinuierliche Recherchearbeit, die über antifaschistische Gruppen läuft.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@florinori1 @MatthiasWhist Anhand ihres politischen Engagements (sind sie Mal bei Pegida oder einer Faschodemo mitgelaufen, usw.) und ihren Äußerungen sind sie noch immer zu identifizieren. Wichtig hierfür ist natürlich kontinuierliche Recherchearbeit, die über antifaschistische Gruppen läuft.</summary></entry><entry><title type="html">1241712393044078594</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712393044078594" rel="alternate" type="text/html" title="1241712393044078594" /><published>2020-03-22T13:04:39+00:00</published><updated>2020-03-22T13:04:39+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241712393044078594</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712393044078594">&lt;p&gt;So schön sieht übrigens der Würzburger Paradeplatz hinter dem Dom aus, wenn er nicht zugeparkt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gesehen: Gestern, Samstag 21.03.2020, 13 Uhr.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">So schön sieht übrigens der Würzburger Paradeplatz hinter dem Dom aus, wenn er nicht zugeparkt ist.</summary></entry><entry><title type="html">1241712170586509315</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712170586509315" rel="alternate" type="text/html" title="1241712170586509315" /><published>2020-03-22T13:03:46+00:00</published><updated>2020-03-22T13:03:46+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241712170586509315</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-22-1241712170586509315">&lt;p&gt;„Wir sind systemkritisch“ - Folge 1: Betreuerin für Menschen mit mehrfacher Behinderung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell zeigt sich, wer die fundamentale Leistung in unserer Gesellschaft erbringt. Aufgrund der Corona-Krise haben viele Menschen frei oder können im Home-Office arbeiten,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;während viele andere Menschen in sog. „systemkritischen“ Berufen weiter täglich mit Menschen in Kontakt sind und oft unter noch stressigeren Bedingungen arbeiten müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir stellen euch nun täglich einen dieser Menschen vor. Zum Schutz der Menschen vor eventuellen arbeitsrechtlichen Konsequenzen verwenden wir lediglich ihre Initialien. Die Realnamen und Arbeitsstellen sind uns bekannt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im ersten Bericht geht es um D.. Neben ihrem Job als Betreuerin in einer Einrichtung für Menschen mit mehrfacher Behinderung, gehört sie auch zum Schwarzlicht Würzburg-Team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die 24-Jährige muss unter den aktuellen Bedingungen ständig darauf achten „den Virus von unserem Institut und der Wohngruppe fernzuhalten“. Außerdem schätze sie, dass es durch Personalausfälle zu vielen Überstunden kommen werde. „Die eingeschränkte medizinische Versorgung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bekommen wir häufig zu spüren“, sagt D.. Für die Zeit nach Corona wünsche sie sich „mehr Anerkennung für Berufe, für die man kein Studium oder Abi braucht“ und Solidarität im Kampf um „bessere Arbeitsbedingungen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gesellschaft solle hinter allen Berufsgruppen stehen, die „uns durch die Krise gebracht haben“. Corona zeige auf, wie „gefährlich und unfair unser kapitalistisches System ist“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie wünsche sich, dass sich das die „breite Gesellschaft bewusst macht“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da sie in einer WG lebt und einen sparsamen Lebensstil führt, reiche ihr Lohn und sie wird besser bezahlt als „in anderen Einrichtungen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch fragt sie sich, wie sie in Zukunft eine Familie finanzieren solle. Zudem mache sie sich Sorgen für „immer in einem Mietverhältnis gefangen zu sein, welches einen großen Teil des Lohnes schluckt.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An die Politik hat sie klare Forderungen: „Löhne erhöhen, Betreuungsschlüssel erhöhen, mehr Verständnis bei psychischer Belastung (Burnout).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">„Wir sind systemkritisch“ - Folge 1: Betreuerin für Menschen mit mehrfacher Behinderung</summary></entry><entry><title type="html">1241491235258466310</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241491235258466310" rel="alternate" type="text/html" title="1241491235258466310" /><published>2020-03-21T22:25:50+00:00</published><updated>2020-03-21T22:25:50+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241491235258466310</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241491235258466310">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/MatthiasWhist&quot;&gt;@MatthiasWhist&lt;/a&gt; Der Text ist von heute Mittag. Leider sind die Twitter-Admins erst jetzt zum Posten gekommen. Wir haben bereits einen weiteren Text mit aktualisierten Informationen veröffentlicht. Diesen wollte ich aber - der Vollständigkeit halber - ebenfalls posten.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@MatthiasWhist Der Text ist von heute Mittag. Leider sind die Twitter-Admins erst jetzt zum Posten gekommen. Wir haben bereits einen weiteren Text mit aktualisierten Informationen veröffentlicht. Diesen wollte ich aber - der Vollständigkeit halber - ebenfalls posten.</summary></entry><entry><title type="html">1241489440280805383</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241489440280805383" rel="alternate" type="text/html" title="1241489440280805383" /><published>2020-03-21T22:18:42+00:00</published><updated>2020-03-21T22:18:42+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241489440280805383</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241489440280805383">&lt;p&gt;Flügel doch nicht aufgelöst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am frühen Abend berichteten der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SPIEGEL&quot;&gt;@SPIEGEL&lt;/a&gt;, der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/BR24&quot;&gt;@BR24&lt;/a&gt; , die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Tagesschau&quot;&gt;@Tagesschau&lt;/a&gt; und auch wir, dass &lt;a href=&quot;/t/höcke&quot;&gt;#Höcke&lt;/a&gt; die extrem-rechte AfD Subgruppierung „der Flügel“ auflöse. Auch wir berichteten gerade über das Ende des „Flügels“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings spielt die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; wohl wieder ein Spielchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Sezession gab Björn Höcke Götz Kubitschek ein Interview, das am frühen Abend erschien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesem äußerte sich Höcke über die Forderungen des Bundesvorstandes nach einer Auflösung des „Flügels“. Er bleibt im Interview nebulös. Der Flügel habe sich selbst historisiert. Er vermeidet jegliche Äußerungen, ob der Flügel nun aufgelöst sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Historisierung könnte Höcke meinen, dass der Flügel bereits das Profil der AfD so weit nach rechts verschoben habe, dass eine extrem-rechte Suborganisation, wie der Flügel, nicht notwendig sei. Das ganze unkonkrete,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;schwülstige Gerede passt zur Sezession, zu Höcke und Kubitschek. Mit eigenem Duktus versuchen sie ihre politischen Gegner*innen zu verwirren. Nun berichtet der MDR die Zukunft des Flügels sei ungewiss.Höckes scharfe Äußerungen gegen den Parteivorstand im Interview mit Kubitschek,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;er warf ihnen vor „auf Kosten ihrer Parteifreunde allzu gute Kontakte zum Establishment zu suchen“, wird der Bundesvorstand nicht unkommentiert lassen. Die Zerfleischung der Partei geht weiter - zwischen faschistischem Kern und bürgerlicher Fassade.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="höcke" /><category term="noafd" /><summary type="html">Flügel doch nicht aufgelöst?</summary></entry><entry><title type="html">1241488500228325376</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241488500228325376" rel="alternate" type="text/html" title="1241488500228325376" /><published>2020-03-21T22:14:58+00:00</published><updated>2020-03-21T22:14:58+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241488500228325376</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241488500228325376">&lt;p&gt;Hungerstreik von 1200 Geflüchteten in Korinthos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/korinthos&quot;&gt;#Korinthos&lt;/a&gt; liegt auf der Halbinsel Peloponnes, etwa 80km von Athen entfernt. Inhaltliche Zusammenfassung eines Artikels von &lt;a href=&quot;http://thepressproject.gr&quot;&gt;thepressproject.gr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Korinthos sind 1200 Migrant_innen in einem Sammellager in den Hungerstreik getreten. Sie protestieren damit gegen ihre Inhaftierung in dem überfüllten Lager unter unmenschlichen und gesundheitsgefährdenden Bedingungen in Zeiten des Virus &lt;a href=&quot;/t/covid_19&quot;&gt;#Covid_19&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ‘Bewegung vereint gegen Rassismus und faschistische Bedrohung’ macht darauf aufmerksam, dass die Lagerunterbringung bei Ausbreitung des Virus auch für den Rest der Bevölkerung eine tickende Bombe darstelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie fordert die sofortige dezentrale Unterbringung in Wohnungen und einen Zugang zum Gesundheitssystem - wie für alle anderen Menschen auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://thepressproject.gr/keerfa-se-apergia-pinas-chilii-diakosii-kratoumeni-metanastes-stin-korintho-zitoun-ekkenosi-logo-koronoiou/&quot;&gt;thepressproject.gr/keerfa-se-aper…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="covid_19" /><category term="korinthos" /><summary type="html">Hungerstreik von 1200 Geflüchteten in Korinthos</summary></entry><entry><title type="html">1241487962480803842</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241487962480803842" rel="alternate" type="text/html" title="1241487962480803842" /><published>2020-03-21T22:12:50+00:00</published><updated>2020-03-21T22:12:50+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241487962480803842</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241487962480803842">&lt;p&gt;HÖCKE LÖST FLÜGEL AUF!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Endlich mal eine gute Nachricht! Der Machtkampf in der AfD zwischen Faschisten und Ultra-Reaktionären mit bürgerlicher Fassade eskaliert. Björn Höcke hat die Auflösung seiner faschistischen Suborganisation „Der Flügel“ beschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einem heute erschienenen Interview mit Götz Kubitschek in der neurechten „Sezession“ sagt Höcke er sei „peinlich berührt“, dass die AfD gestern gefordert habe den „Flügel“ aufzulösen. Der „Flügel“ sei sehr&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;selbstbewusst aufgetreten, laut Höcke habe er aber nicht nur „politikfähige, also geeignete Leute“ angezogen. Sprich: Die „Flügel“-Anhänger haben zu deutlich gezeigt, was sie sind: Nazis. Er beklagt sich über die Beobachtung durch den VS und greift die AfD-Parteispitze scharf an:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Diejenigen aber, die den »Flügel« mißverstanden haben und ihn verfilzen wollten, werden nicht mithalten können – genausowenig wie diejenigen in der Partei und im Bundesvorstand, die auf Kosten ihrer Parteifreunde allzu gute Kontakte zum Establishment suchen.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Flügel wurde 2015 gegründet, ist ultrarechts-faschistisch orientiert und gruppiert sich v. a. um Björn Höcke, Andreas Kalbitz und Hans-Thomas Tillschneider. Die Suborganisation hat einen großen Einfluss innerhalb der Partei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flashback: Am 28. April 2016 kam Höcke nach &lt;a href=&quot;/t/schweinfurt&quot;&gt;#Schweinfurt&lt;/a&gt; zu einer &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#NoAfD&lt;/a&gt;-Demonstration. Ihm folgten zahlreiche Größen der rechten und neurechten Szene. Die etwa 200 Rechten wurden durch eine Sitzblockade der Antifa kurzzeitig gestoppt. Die zwölf Blockierer*innen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wurden allesamt mehrere Stunden festgenommen, teilweise auf die Wache gebracht und zu hohen Geldstrafen verurteilt. Der letzte Berufungsprozess wegen angeblicher „Nötigung“ ging im Sommer 2018 zu Ende. Zugunsten des Angeklagten: Das Verfahren wurde ohne Auflagen eingestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also gönnt euch zu Hause ein Glas Sekt/Robby Bubble und freut euch: „Der Flügel“ ist Geschichte und wir können vom Sofa aus zuschauen, wie sich die AfD selbst zerfleischt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gegendemonstration, Sitzblockade und Faschodemo seht ihr im Video der Schweinfurter Nachrichten TV - Schweinfurt Fernsehen: &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mm-Zm86_MXE&quot;&gt;youtube.com/watch?v=mm-Zm8…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="noafd" /><category term="schweinfurt" /><summary type="html">HÖCKE LÖST FLÜGEL AUF!</summary></entry><entry><title type="html">1241487095920766978</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241487095920766978" rel="alternate" type="text/html" title="1241487095920766978" /><published>2020-03-21T22:09:24+00:00</published><updated>2020-03-21T22:09:24+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241487095920766978</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241487095920766978">&lt;p&gt;„Die Situation in Moria ist heftig“ - Lagebericht aus Lesbos und Solidarität aus &lt;a href=&quot;/t/würzburg&quot;&gt;#Würzburg&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstmal die gute Nachricht. H., die bereits seit mehreren Monaten auf Lesbos in der Geflüchtetenhilfe arbeitet, geht es soweit „ganz gut“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittlerweile ist die Insel „für Nicht-Inselbewohner*innen dicht, wahrscheinlich streicht Griechenland ab morgen die Flüge“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/tazgezwitscher&quot;&gt;@tazgezwitscher&lt;/a&gt; schreibt heute über den „Ausnahmezustand de luxe“ in Deutschland und blickt auf Lesbos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Während hier leere Hallen und Hotels als Notfallkrankenhäuser aufgebaut werden, betreibt das Gesundheitsministerium von Griechenland im Lager von Moria auf Lesbos eine Krankenstation mit zwei Ärzten und einem Psychologen pro Schicht – für über 20.000 Menschen“. ¹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Lager von &lt;a href=&quot;/t/moria&quot;&gt;#Moria&lt;/a&gt; gelten nun Ausgangbeschränkungen. „Die Leute dürfen nur noch von 7 – 19 Uhr raus und nur eine Person pro Familie am Tag und nicht mehr als 100 Menschen in der Stunde“, berichtet H. Zusätzlich werde ein Zaun um das Geflüchtetenlager gezogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Situation in Moria ist heftig“, H. sorgt sich, „dass Moria nicht wieder zu der Offenheit zurückkommt“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Schule „Wave of Hope“ zieht gerade um. „Nun wurde beschlossen, anstatt der Schule ein notdürftiges Krankenhaus zu bauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ganze wird natürlich alles selbstorganisiert und wird von NGOs unterstützt“, schreibt uns H.. Sie sorgt sich um eine weitere Zuspitzung der Lage im Camp Moria: „Ich denke, dass es die Tage vermehrt zu Spannungen kommen wird,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;weil die Leute einfach nicht raus können, die kleinen Obst/Gemüse/Falafelstände in Moria jetzt auch vorerst schließen mussten, d.h. dass alle wieder vermehrt auf das Essen von Moria selbst angewiesen sind“. Sie sorge sich vor „längeren Essensschlangen, mehr Rangeleien und Stress“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während wir uns die Hände waschen können, leben die Menschen in Moria unter katastrophalen hygienischen Bedingungen: „In den Lagern in Griechenland gibt es oft nicht einmal genug Wasser zum Trinken“, schreibt Christian Jakob in der taz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einem lesenswerten Artikel der &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zeitonline&quot;&gt;@zeitonline&lt;/a&gt; fordert Allgemeinmediziner George Makris: „Die vorerkrankten Menschen müssen jetzt dringend und zuallererst evakuiert werden. Schlussendlich müssen alle hier raus.“ ² Wir haben bereits zwei mal über die Situation in &lt;a href=&quot;/t/lesbos&quot;&gt;#Lesbos&lt;/a&gt; berichtet³&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;und halten euch auch in Zukunft auf dem Laufenden. Um die totale Katastrophe in Moria zu verhindern, wurde der &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt; ins Leben gerufen und eine Petition gestartet, die bereits mehr als 160.000 Menschen unterzeichnet haben. ⁴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Würzburg hätte gestern eine Demonstration unter dem Motto „Wir haben Platz“ stattfinden sollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus bekannten Gründen musste sie abgesagt werden, deshalb ruft die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SeebrueckeWue&quot;&gt;@SeebrueckeWue&lt;/a&gt; auf, Banner aus den Häusern zu hängen,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;um Solidarität mit den Menschen an den europäischen Außengrenzen zu zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Fotos zeigen solidarische Banner in Würzburg (heute, 21.03.2020, Internationaler Tag gegen Rassismus).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¹&lt;a href=&quot;https://taz.de/In-der-Corona-Krise/!5669240/&quot;&gt;taz.de/In-der-Corona-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;² &lt;a href=&quot;https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-03/corona-lesbos-fluechtlinge-moria-medizinische-versorgung&quot;&gt;zeit.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;³ Erster Bericht aus Lesbos (13.03.2020):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1238436224257478657&quot;&gt;[twitter.com/schwarzlichtwu…](https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1240367494587650048)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zweiter Bericht aus Lesbos (18.03.2020):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1238436224257478657&quot;&gt;[twitter.com/schwarzlichtwu…](https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1240367494587650048)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⁴ Petition &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/alle-menschen-leavenoonebehind-jetzt-die-corona-katastrophe-verhindern-auch-an-den-au%C3%9Fengrenzen&quot;&gt;change.org/p/alle-mensche…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Die Bundesregierung kündigte heute an das Resettlement Verfahren mit der &lt;a href=&quot;/t/türkei&quot;&gt;#Türkei&lt;/a&gt; und die Resettlement-Verfahren des Bundes für Menschen in humanitären Notlagen „bis auf Weiteres auszusetzen“. Begründet werden die Maßnahmen mit der Ausbreitung der &lt;a href=&quot;/t/covid19&quot;&gt;#Covid19&lt;/a&gt;-Pandemie.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Konkret bedeutet dies, die Menschen in absoluter humanitärer Notlage werden alleine gelassen. Anstatt jetzt freigewordene Hotelkapazitäten zu nutzen, um einreisende Geflüchtete quarantieren zu können, werden die Menschen an der Ägäis im Stich gelassen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;„Moria (Anmerkung: Das völlig überfüllte Flüchtlingslager auf &lt;a href=&quot;/t/lesbos&quot;&gt;#Lesbos&lt;/a&gt;) hat gestern gebrannt, schrecklich!“, schreibt uns am gestrigen Dienstag unser Kontakt (H.) auf der griechischen Insel Lesbos.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Drei Container hätten gebrannt. „Ich habe mitbekommen, dass zwei Kinder gestorben sind“, so H..&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;„Mittlerweile ist auch &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; hier ein großes Thema und wir sind halb in Quarantäne“, berichtet H.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Sie berichtet von dramatischen Zuständen: „Alle haben richtig Angst, dass der Virus in &lt;a href=&quot;/t/moria&quot;&gt;#Moria&lt;/a&gt; ausbricht – Es gibt keine Möglichkeiten sich ordentlich die Hände zu waschen und nicht einmal Zugang zu ausreichender Gesundheitsversorgung“, schreibt sie uns.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Gestern schrieb die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/taz&quot;&gt;@taz&lt;/a&gt; pessimistisch: „Die anderen EU-Länder streiten sich immer noch darüber, wer wie viele unbegleitete Kinder aufnehmen soll und was das für Konsequenzen haben könnte.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Als würden nur Kinder ein Recht auf ein menschenwürdiges Leben in Sicherheit haben. Für allein reisende Geflüchtete und die vielen Familien in Moria ist anscheinend nirgendwo Platz.“&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unter dem &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt; haben in wenigen Tagen bereits über 40.000 Menschen unterschrieben, die Corona-Katastrophe auch an den Außengrenzen endlich ernst zu nehmen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Die Petition fordert die Evakuierung der überfüllten Lager, notwendige Schutzmaßnahmen vor Corona (auch in Flüchtlingslagern), den Zugang zu medizinischer Versorgung für Obdachlose und Geflüchtete und den Zugang zum Asylverfahren.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Unterzeichnen könnt ihr hier:&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/alle-menschen-leavenoonebehind-jetzt-die-corona-katastrophe-verhindern-auch-an-den-au%C3%9Fengrenzen&quot;&gt;change.org/p/alle-mensche…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="leavenoonebehind" /><category term="lesbos" /><category term="moria" /><category term="würzburg" /><summary type="html">„Die Situation in Moria ist heftig“ - Lagebericht aus Lesbos und Solidarität aus #Würzburg!</summary></entry><entry><title type="html">1241484638981423107</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241484638981423107" rel="alternate" type="text/html" title="1241484638981423107" /><published>2020-03-21T21:59:38+00:00</published><updated>2020-03-21T21:59:38+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241484638981423107</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241484638981423107">&lt;p&gt;Der Würzburger Anders Reimen Broadcast mit dem zweiten Corona-Report. Heute geht es um die Corona-Situation international:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/notes/anders-reimen/der-corona-report-folge-/?__tn__=H-R&quot;&gt;facebook.com/notes/anders-r…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Der Würzburger Anders Reimen Broadcast mit dem zweiten Corona-Report. Heute geht es um die Corona-Situation international:</summary></entry><entry><title type="html">1241355273987592194</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241355273987592194" rel="alternate" type="text/html" title="1241355273987592194" /><published>2020-03-21T13:25:35+00:00</published><updated>2020-03-21T13:25:35+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1241355273987592194</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/2020-03-21-1241355273987592194">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/grundeinkommen&quot;&gt;#Grundeinkommen&lt;/a&gt; jetzt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem die Debatte über ein bedingungsloses Grundeinkommen (BGE) in den letzten Jahren, zumindest von Teilen der Bevölkerung entfacht, Finanzierungsvorschläge erstellt (in Deutschland gab es bereits 2012 zahlr. Modelle: &lt;a href=&quot;https://www.grundeinkommen.de/grundeinkommen/modelle&quot;&gt;grundeinkommen.de/grundeinkommen…&lt;/a&gt;) und …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… Pilotprojekte durchgeführt wurden, befinden wir uns mit der aktuellen Situation durch &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; in einer kritischen Lage der Arbeitswelt, in der das &lt;a href=&quot;/t/bge&quot;&gt;#BGE&lt;/a&gt; für Betroffene existenziell notwendig sein kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf einmal fehlen breiten Bevölkerungsschichten die Einkommen, laufende Kosten belasten sie dennoch weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Statt dass die Bundesregierung in verschiedenen Schritten milliardenschwere Kreditprogramme zur Rettung von Subgruppen schnürt, brauchen wir nun eine flächendeckende finanzielle Hilfe für alle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur die Existenzsicherung kann hiermit ermöglicht werden, sondern auch das minimale Ankurbeln der Wirtschaft und der Erhalt verschiedener Kleinbetriebe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gestern teilte die NATO mit, dass Deutschland seine Militärausgaben im vergangenen Jahr massiv erhöht hat. Deutschland erhöhte seine Militärausgaben um fünf Milliarden Dollar auf 54,8 Milliarden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Anteil der Militärausgaben am BIP beträgt nun 1,38 % (2018: 1,24%). Angestrebt wird entsprechend der NATO-Vorgaben ein Anstieg auf 2% des BIP (&lt;a href=&quot;https://rp-online.de/politik/ausland/nato-neun-staaten-erreichen-ziel-bei-verteidigungsausgaben-deutschland-nicht_aid-49640443-y&quot;&gt;rp-online.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;). Beim BGE hingegen wird mit zu hohen Kosten argumentiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Covid 19 stellt nicht nur eine Zerreißprobe für das Gesundheitssystem dar, sondern gefährdet die soziale Existenz Millionen Lohnabhängiger. Die Einführung des bedingungslosen Grundeinkommens für 6 Monate wäre eine Maßnahme, die bei allen Menschen ankommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ökonomische Frustration &amp;amp; mangelnde Solidarität untereinander, bereiten den Nährboden für einfach Feindbilder. Beispielsweise grassieren bereits hunderte Theorien im Internet, die eine jüdische Weltverschwörung wittern o. Illuminaten hinter dem Ausbr. der Pandemie wissen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Existenzsicherung aller könnte ermöglicht und dadurch auch ein solidarischer Umgang der Menschen untereinander unterstützt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen nicht, dass das Geld in die Rettung großer Banken, Großunternehmen und Waffen für mehr Kriege gesteckt wird. Das Geld den Menschen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unterstützt daher die Petition für das Bedingungslose Grundeinkommen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.change.org/p/finanzminister-olaf-scholz-und-wirtschaftsminister-peter-altmaier-mit-dem-bedingungslosen-grundeinkommen-durch-die-coronakrise-coronavirusde-olafscholz-peteraltmaier&quot;&gt;change.org/p/finanzminist…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bge" /><category term="corona" /><category term="grundeinkommen" /><summary type="html">#Grundeinkommen jetzt!</summary></entry></feed>