<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-18T09:55:58+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1240063724351827970</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1240063724351827970" rel="alternate" type="text/html" title="1240063724351827970" /><published>2020-03-17T23:53:25+00:00</published><updated>2020-03-17T23:53:25+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1240063724351827970</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1240063724351827970">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; Prinzip Freiwilligkeit&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/REWE_Int_AG/status/1239907157170061312?s=19&quot;&gt;twitter.com/REWE_Int_AG/st…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;REWE International AG (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/REWE_Int_AG&quot;&gt;@REWE_Int_AG&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
Jenen Mitmenschen, die zu den Risikogruppen gehören, möchten wir die Möglichkeit geben, in Ruhe ihre Besorgungen zu erledigen. Deshalb bitten wir alle unsere KundInnen, die Zeit von 8:00-9:00 für jene freizuhalten, die besonders gefährdet sind. &lt;a href=&quot;/t/gemeinsamfüreinander&quot;&gt;#gemeinsamfüreinander&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><category term="gemeinsamfüreinander" /><summary type="html">@wue_reporter Prinzip Freiwilligkeit</summary></entry><entry><title type="html">1239987468553895938</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239987468553895938" rel="alternate" type="text/html" title="1239987468553895938" /><published>2020-03-17T18:50:25+00:00</published><updated>2020-03-17T18:50:25+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239987468553895938</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239987468553895938">&lt;p&gt;Die Würzburger Tafel e.V. ist bereits seit 14. März geschlossen. „Wegen der starken &lt;a href=&quot;/t/coronavirus&quot;&gt;#Coronavirus&lt;/a&gt;-Verbreitung ist die Tafel Würzburg bis 19. April 2020 geschlossen“, heißt es auf der Homepage.¹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am kommenden Freitag sollen nach den Tafeln in Würzburg, Bad Kissingen, Kitzingen oder Hammelburg auch die Tafeln in Schweinfurt schließen.² Viele Helfer*innen der Tafel sind über 70 Jahre alt, heißt es. Deren Gesundheit zu schützen habe nun Priorität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon zuvor haben die Tafeln weniger Spenden von den Supermärkten bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grund sind die unsäglichen Hamsterkäufe, die niemandem nutzen und nur den Ärmsten und Schwächsten schaden. Dass immer mehr Menschen von „staatlicher Grundsicherung“ nicht leben können, ist seit Jahren&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;offensichtlich. Die aktuelle Corona-Krise trifft die Ärmsten zuerst und am heftigsten. Der VdK kritisiert die Versäumnisse des Staates und fordert, „dass die Versorgung mit Lebensmitteln für die Ärmsten sichergestellt wird“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In München und Erlangen werden aktuell Schüler*innen und Student*innen eingelernt, die sich als Freiwillige bei den Tafeln gemeldet hatten.³&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Betrieb der Tafeln muss aufrecht erhalten werden. Sicherlich stehen genug potenzielle Helfer*innen bereit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tafelwuerzburg.de/?p=231&quot;&gt;tafelwuerzburg.de/?p=231&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;² &lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/schweinfurt/Wegen-Coronavirus-Die-Tafel-Schweinfurt-schliesst-ab-Freitag;art742,10424165&quot;&gt;mainpost.de/regional/schwe…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;³ &lt;a href=&quot;https://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.bayern-coronavirus-viele-bayerische-tafeln-muessen-schliessen.ff6850bb-d50a-4e9b-8506-198170ef7e0d.html&quot;&gt;abendzeitung-muenchen.de/inhalt.bayern-…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="coronavirus" /><summary type="html">Die Würzburger Tafel e.V. ist bereits seit 14. März geschlossen. „Wegen der starken #Coronavirus-Verbreitung ist die Tafel Würzburg bis 19. April 2020 geschlossen“, heißt es auf der Homepage.¹</summary></entry><entry><title type="html">1239926160915562500</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239926160915562500" rel="alternate" type="text/html" title="1239926160915562500" /><published>2020-03-17T14:46:48+00:00</published><updated>2020-03-17T14:46:48+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239926160915562500</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239926160915562500">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; Da hast du vollkommen Recht. Danke, für das aufmerksame Lesen. Uns sind die Zahlenfehler beim Probelesen nicht aufgefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir bitten die Fehler zu entschuldigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Text wurde auf Facebook berichtigt, hierunter setze ich gleich noch einen Tweet.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@wue_reporter Da hast du vollkommen Recht. Danke, für das aufmerksame Lesen. Uns sind die Zahlenfehler beim Probelesen nicht aufgefallen.</summary></entry><entry><title type="html">1239905745086316549</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239905745086316549" rel="alternate" type="text/html" title="1239905745086316549" /><published>2020-03-17T13:25:40+00:00</published><updated>2020-03-17T13:25:40+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239905745086316549</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239905745086316549">&lt;p&gt;Es ist der Tag gekommen, an dem wir mit einem unserer Prinzipien brechen: dies ist ein dringender &lt;a href=&quot;/t/spendenaufruf&quot;&gt;#SPENDENAUFRUF&lt;/a&gt; für uns selbst – Schwarzlicht!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn: von andauernder Kapitalismuskritik können wir uns auch nicht ernähren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorneweg: wir wollen Schwarzlicht nicht als Einkommensquelle nutzen. Allerdings wollen wir uns hiermit einem in finanzieller Not befindlichen Genossen gegenüber solidarisch zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit vielen Jahren täglich für Schwarzlicht aktiv, zwingt ihn die aktuelle Lage, auch bedingt durch Corona, zu einer Entscheidung: Würzburg verlassen, oder vorübergehend Spenden annehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir, das Schwarzlicht Kollektiv, wollen Ersteres unbedingt vermeiden! Ohne ihn würde nicht nur ein toller Genosse fehlen, auch Schwarzlicht selbst stünde vor ungewissem Ausgang. Unsere Solidarität muss also finanziell sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb freuen wir uns über jeden Cent, welcher uns bei PayPal (&lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/pools/c/8nsCI5qBz6&quot;&gt;paypal.com/pools/c/8nsCI5…&lt;/a&gt;) erreicht und hundertprozentig dem Genossen weitergeleitet wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitte lest selbst die Worte unseres Genossen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mich freut, dass meine Genoss*innen des Schwarzlicht Würzburg Kollektivs so solidarisch mit mir sind und mir die Möglichkeit geben, euch um Hilfe zu bitten. Diesen Text schreibe ich (Schnack) aus Verzweiflung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerade sah es aus als könne ich meine Finanzen in nächster Zeit in den Griff bekommen. Doch die Kulturstätte, in der ich arbeite ist nun geschlossen. Meine Haupteinnahmequelle fällt weg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derzeit bin ich mit ein paar hundert Euro bei Freund*innen und Geschwistern (DANKE! &amp;lt;3) verschuldet. Meinen letzten Ferienjob musste ich aufgrund einer Krankheit abbrechen und bin nun pleite, da mir kein Krankengeld oder Lohnfortzahlung zustand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Eltern arbeiten in der Reisebranche, doch derzeit wird eben nicht gereist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine eigentliche (aber komplett unbezahlte) Arbeit ist allerdings Schwarzlicht Würzburg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit Anfang an berichte ich hier über Demonstrationen, Nazis und Geschichten, die anderswo keinen Platz finden. Seit vielen Jahren bin ich politisch aktiv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Ziel war es, durch Schwarzlicht Würzburg, das ganze Engagement der basispolitischen, parteiunabhängigen Szene Würzburgs abzubilden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mir war es wichtig, die verschiedenen Themen zusammenzubringen, da für mich der Kampf für eine soziale Gesellschaft zusammenhängt mit dem Kampf gegen Rassismus, Antisemitismus, Nationalismus, Sexismus, Trans- und Homofeindlichkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir ein tolles Kollektiv, das die breite Unterstützung der linken Szene Würzburgs genießt. Wir motivieren uns gegenseitig und stecken alle sehr viel Zeit in Schwarzlicht Würzburg. Bei mir sind es täglich zwei bis teilweise zehn Stunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter den Postings steckt viel Zeit für Recherche, Fotografieren, Filmen, Mitschreiben, Schreiben, Posten, eure Nachrichten beantworten, Kommentare moderieren und die intensiven internen Diskussionen über die Texte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alleine meine Miete frisst einen großen Teil der Einnahmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich hat mir die Krankenkasse einen Brief geschrieben, dass ich mehrere hundert Euro nachzahlen muss, da mein Arbeitgeber dies seit Januar nicht mehr übernimmt. Nun weiß ich nicht weiter, bin verzweifelt und überlege meine Wohnung aufzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch ich möchte hier bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann nicht anders. Ich will in Würzburg vor Ort sein, wenn Leute auf die Straße gehen, Vorträge stattfinden und sich Nazis herumtreiben. Bestimmt würden mir Freund*innen weiter Geld leihen, allerdings fühle ich mich dabei nicht länger wohl, da ich eh schon Schulden habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb bitte ich Euch um Unterstützung, falls ihr unsere Arbeit wertschätzt und ein paar Euro abgeben könnt. Diese werde ich ausschließlich verwenden, um Krankenkassenrechnung, Miete und Schulden zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und bitte spendet nur, wenn ihr das auch in Anbetracht der kommenden Krise könnt. Ich versuche nebenbei natürlich möglichst jeden Job zu bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls ich „zu viel“ Geld bekomme, teile ich dies mit Menschen und Organisationen, die ebenfalls bedingt durch die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise in finanziellen Schwierigkeiten sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schnack&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier spenden: &lt;a href=&quot;https://www.paypal.com/pools/c/8nsCI5qBz6&quot;&gt;paypal.com/pools/c/8nsCI5…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="spendenaufruf" /><summary type="html">Es ist der Tag gekommen, an dem wir mit einem unserer Prinzipien brechen: dies ist ein dringender #SPENDENAUFRUF für uns selbst – Schwarzlicht!</summary></entry><entry><title type="html">1239902517846257673</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239902517846257673" rel="alternate" type="text/html" title="1239902517846257673" /><published>2020-03-17T13:12:51+00:00</published><updated>2020-03-17T13:12:51+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239902517846257673</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239902517846257673">&lt;p&gt;Wahlanalyse zur Würzburger&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über Wochen grinsten uns auf tausenden Wahlplakaten die Kandidat*innen zur &lt;a href=&quot;/t/kommunalwahl&quot;&gt;#Kommunalwahl&lt;/a&gt; 2020 an. Politiker*innen jeder Partei wollen auf einmal auf unseren Demonstrationen sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz der von uns berichteten höheren Inklusionshindernisse durch die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Pandemie fanden die Wahlen statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Montagnachmittag stand endlich das vorläufige Ergebnis der Stadtratswahl fest, nachdem es „bei der Eingabe der letzten drei Briefwahlbezirke technische Probleme“ gegeben hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Christian Schuchardt bleibt Oberbürgermeister von Würzburg. Schuchardt gewinnt mit 28.404 Stimmen (51,95 %) vor Martin Heilig, der mit 32,18 % hinter den Erwartungen zurückblieb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz deutlich grünerem Stadtrat und Verlusten der &lt;a href=&quot;/t/csu&quot;&gt;#CSU&lt;/a&gt;, kann Schuchardt 3 Prozentpunkte im Vergleich zur Wahl 2014 zulegen (2014: 48,67 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ehemalige Europaabgeordnete und SPD-Kandidatin Kerstin Westphal verliert drastisch (4,89 Prozent). Für Sebastian Roth (LINKE) ist das Ergebnis durchaus solide (3,84 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dewald (ÖDP) fiel im Wahlkampf durch fragwürdige Statements auf, wie etwa, dass sie die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; in den Diskurs einbeziehen möchte und vereint nur 2,05 % der Stimmen auf sich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohmert (FWG) konnte, trotz/wegen seiner polemischen Kritik an &lt;a href=&quot;/t/fff&quot;&gt;#FFF&lt;/a&gt; und Forderungen nach mehr &lt;a href=&quot;/t/videoüberwachung&quot;&gt;#Videoüberwachung&lt;/a&gt;, 5,09 % der Würzburger Wähler*innen überzeugen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Stadtrat gewinnen die Grünen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 32,48 Prozent der Stimmen (2014: 17,49 %) werden sie stärkste Fraktion mit 16 Sitzen. Die CSU büßt mit 29,25 % (2014: 33,04 %) deutlich ein und verliert nun 3 Sitze (2014: 17; 2020: 14).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die SPD sackt auch im Stadtrat katastrophal ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 9,22 % (2014: 19,49 %) können sie nur 4 der 10 Sitze halten. Ein deutlicher Erfolg ist es für die Linken. Sebastian Roth sitzt nun nicht mehr alleine als Stadtrat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die 5,26 % für die Linke schaffen es auch Anna-Maria Dürr und Barbara Meyer ins höchste städtische Gremium. „Zukunft für Würzburg“ verliert beide Sitze und ist nun nicht mehr im Stadtrat vertreten. ÖDP, FWG und FDP stagnieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Würzburger Liste und das Bürgerforum verlieren jeweils einen Sitz. Das Bürgerforum hatte nur einen und ist somit raus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es sitzen nun auch zwei extreme Rechte im Würzburger Stadtrat. Die beiden &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt;.ler Wolfgang Freiherr von Eyb und Ludwig Mechler wurden durch tausende Würzburger*innen gewählt. Obwohl die bürgerliche Maske der Würzburger &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; im Vorfeld der Wahl komplett gefallen war, …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… gaben 3,82 % der Würzburger*innen ihre Stimme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie wählten offenen Antisemitismus und Rassismus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennoch zeigt sich: Konservative können profitieren, wenn sie sich klar gegen die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; positionieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den vergangenen sechs Jahren sprach sich Christian Schuchardt deutlich gegen PEGIDA, den „Dritten Weg“ und die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; aus. Letztere zeigte er sogar aufgrund der Aussagen in der YouTube-Doku (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=1sikQo0KKCc&quot;&gt;youtube.com/watch?v=1sikQo…&lt;/a&gt;) an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während des Sommers der Migration 2015 fuhr er die Linie von Parteikollegin Angela Merkel. Tausenden ehrenamtlichen Helfer*innen ist zu danken, dass viele Menschen hier nun halbwegs in Sicherheit leben können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schuchardt stellte sich hinter die Helfer*innen und sprach sich in den letzten Jahren für einen „Sicheren Hafen“ Würzburg aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisher ist daraus jedoch nichts resultiert, während die Lage an der türkisch-griechischen Grenze immer bedrohlicher wird und uns täglich Schreckensnachrichten von ertrunkenen Menschen im Mittelmeer erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass er so deutlich gegen Heilig gewinnen konnte, liegt auch daran, dass sich Menschen in der aktuellen Corona-Krise nach Stabilität sehnen. Schuchardt inszenierte sich selbst als Finanzpolitiker und Moderator zwischen den verschiedenen Interessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem sorgte er nicht für große Skandale. Als das Bündnis Verkehrswende 2019 einen Radentscheid durchsetzen wollte, um endlich die katastrophale Situation für Fahrradfahrer zu ändern, übernahm Schuchardt deren Forderungen einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst wenn ihm Druck gemacht wird, sieht er sich gezwungen verkehrspolitisch zu handeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während sich Schuchardt für Projekte wie das Hubland, das Mainfrankentheater oder das Nautiland feiert, leiden immer mehr Würzburger*innen unter steigenden &lt;a href=&quot;/t/mieten&quot;&gt;#Mieten&lt;/a&gt; und höheren Kosten für den &lt;a href=&quot;/t/öpnv&quot;&gt;#ÖPNV&lt;/a&gt;. Zudem trifft die Klimakrise Würzburg hart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Sommer werden immer heißer, worunter v. a. alte Menschen leiden, zudem sterben die Bäume zu tausenden ab, was das Stadtklima weiter verschlechtert. Trotzdem verfehlt Würzburg 2020 sein Ziel, die Emissionen im Vergleich zu 1990 zu halbieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit Jahren wird die Straßenbahnlinie 6 (Barbarossplatz – Residenz – Frauenland – Hubland) geplant und seit Jahren passiert nichts. Dabei wird immer deutlicher: Nur mit einem günstigen und attraktiven ÖPNV lässt sich das Auto aus der Stadt drängen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem verliert Würzburg mit der &lt;a href=&quot;/t/posthalle&quot;&gt;#Posthalle&lt;/a&gt; am Hauptbahnhof einen der wichtigsten Kulturorte der Region. Wo aktuell dutzende Projekte (Immerhin &amp;lt;3) ihren Platz haben, soll bald nur noch Platz für reiche Pendler*innen sein. Die Beethoven-Gruppe möchte dort Wohnungen bauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Initiative für ein Soziokulturelles Zentrum fordert seit Jahren ein selbstverwaltetes, kulturelles Zentrum in Würzburg. Der OB zeigte sich zwar gesprächsbereit, doch passiert ist nichts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Stadtrat wird die &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; wohl trotz der beiden Sitze keine Rolle spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ÖDP sollte sich schleunigst mal überlegen, ihre gesprächsbereite Haltung gegenüber der &lt;a href=&quot;/t/noafd&quot;&gt;#noAfD&lt;/a&gt; aufzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Sachen Klimaschutz und ÖPNV müssen endlich Handlungen her.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außer der Einführung eines Nachtbusses hat sich nichts verbessert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die völlig überzogenen Preise stellen das größte Problem dar. Die soziale Situation muss sich sofort verbessern. Die Mietpreise explodieren seit Jahren und immer mehr ärmere Menschen werden aus der Stadt gedrängt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href=&quot;https://wuerzburgwiki.de/wiki/Kommunalwahl_2014&quot;&gt;wuerzburgwiki.de/wiki/Kommunalw…&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.wuerzburg.de/wahlen/Wahl-2020-03-/html5/&quot;&gt;wuerzburg.de/wahlen/Wahl-20…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie &lt;a href=&quot;https://twitter.com/wue_reporter&quot;&gt;@wue_reporter&lt;/a&gt; bereits angemerkt hat, sind uns in diesem Text leider gleich zwei Fehler unterlaufen. Wir bitten diese zu entschuldigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Richtigstellung: das “Bürgerforum” und “Zukunft für Würzburg” sind je mit einem Sitz vertreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den letzten Tagen sind unserem Kollektiv leider verstärkt Fehler unterlaufen. Dies tut uns wirklich leid. Dennoch ist es nicht zu entschuldigen. Es wir unserem Anspruch an uns selbst und und eurem an uns nicht gerecht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind ein DIY-Kollektiv, das aus einer Handvoll unbezahlter Aktivist*innen besteht, die ihre Freizeit sowohl für politische Arbeit als auch für Schwarzlicht opfern. Nebenzu laufen Studium und/oder Job.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da können Fehler natürlich passieren – was aber nicht heißt, dass es passieren sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollten uns trotzdem welche unterlaufen, dann weist uns bitte darauf hin, damit wir das richtigstellen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind auch nur Menschen, die hin und wieder auch nur „Korrektur-überfliegen“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Korrektheit unserer Texte steht für uns jedoch an erster Stelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir hoffen auf euer Verständnis.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="csu" /><category term="corona" /><category term="fff" /><category term="kommunalwahl" /><category term="mieten" /><category term="posthalle" /><category term="videoüberwachung" /><category term="noafd" /><category term="öpnv" /><summary type="html">Wahlanalyse zur Würzburger</summary></entry><entry><title type="html">1239875625684471808</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239875625684471808" rel="alternate" type="text/html" title="1239875625684471808" /><published>2020-03-17T11:25:59+00:00</published><updated>2020-03-17T11:25:59+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239875625684471808</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239875625684471808">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/bamberg&quot;&gt;#Bamberg&lt;/a&gt; singt Bella Ciao für Italien:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/xyDk9hEeinE&quot;&gt;youtu.be/xyDk9hEeinE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bamberg" /><summary type="html">#Bamberg singt Bella Ciao für Italien:</summary></entry><entry><title type="html">1239872982228533248</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872982228533248" rel="alternate" type="text/html" title="1239872982228533248" /><published>2020-03-17T11:15:29+00:00</published><updated>2020-03-17T11:15:29+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872982228533248</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872982228533248">&lt;p&gt;Plenum? Oder kein Plenum? Das ist aktuell die Frage in vielen aktivistischen Kreisen angesichts der &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Pandemie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir raten zu jeder möglichen Kontaktvermeidung und schlagen eine Verlagerung von physischen Treffen in den virtuellen Raum vor. Wir müssen das Internet als Werkzeug begreifen, nicht als bloßes Unterhaltungsmedium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/systemli&quot;&gt;@systemli&lt;/a&gt; hat ein paar Tools zusammengetragen, welche virtuelle Plena ermöglichen können:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.systemli.org/de//15/solidarische-infrastruktur.html&quot;&gt;systemli.org/de//15/…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">Plenum? Oder kein Plenum? Das ist aktuell die Frage in vielen aktivistischen Kreisen angesichts der #Corona-Pandemie.</summary></entry><entry><title type="html">1239872297860825089</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872297860825089" rel="alternate" type="text/html" title="1239872297860825089" /><published>2020-03-17T11:12:46+00:00</published><updated>2020-03-17T11:12:46+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872297860825089</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239872297860825089">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/florinori1&quot;&gt;@florinori1&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/anlomedad&quot;&gt;@anlomedad&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/cmwue&quot;&gt;@cmwue&lt;/a&gt; Sag das den Viren. Es ist jetzt geboten, solidarisch zu sein und die Ausbreitung nicht unnötig voran zu treiben.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@florinori1 @anlomedad @cmwue Sag das den Viren. Es ist jetzt geboten, solidarisch zu sein und die Ausbreitung nicht unnötig voran zu treiben.</summary></entry><entry><title type="html">1239848574634070017</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239848574634070017" rel="alternate" type="text/html" title="1239848574634070017" /><published>2020-03-17T09:38:30+00:00</published><updated>2020-03-17T09:38:30+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239848574634070017</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239848574634070017">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Riizumu&quot;&gt;@Riizumu&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Dorimukyatcha&quot;&gt;@Dorimukyatcha&lt;/a&gt; Hier raten wir dazu, sich bei Betriebsrat und Gewerkschaft rückzuversichern.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@Riizumu @Dorimukyatcha Hier raten wir dazu, sich bei Betriebsrat und Gewerkschaft rückzuversichern.</summary></entry><entry><title type="html">1239837386852503554</title><link href="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239837386852503554" rel="alternate" type="text/html" title="1239837386852503554" /><published>2020-03-17T08:54:02+00:00</published><updated>2020-03-17T08:54:02+00:00</updated><id>https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239837386852503554</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlichtwue.github.io/p/1239837386852503554">&lt;p&gt;Gewalt in der Partnerschaft macht nicht vor &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt; halt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soziale Distanzierung und Quarantäne zusammen mit dem*der Partner*in kann für viele die Hölle bedeuten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://hilfetelefon.de&quot;&gt;hilfetelefon.de&lt;/a&gt; steht auch jetzt für alle bereit: 08000 116 016&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><summary type="html">Gewalt in der Partnerschaft macht nicht vor #Corona halt.</summary></entry></feed>