<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://schwarzlicht.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://schwarzlicht.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-27T23:42:02+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/feed.xml</id><title type="html">Schwarzlicht Würzburg</title><subtitle>Newsticker für Veranstaltungen und Mobilisierungen im Raum #Würzburg</subtitle><entry><title type="html">1243611809950642184</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243611809950642184" rel="alternate" type="text/html" title="1243611809950642184" /><published>2020-03-27T18:52:15+00:00</published><updated>2020-03-27T18:52:15+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243611809950642184</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243611809950642184">&lt;p&gt;Ihr nutzt RSS-Reader? Mit unserem RSS-Feed &lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/feed.xml&quot;&gt;schwarzlicht.org/feed.xml&lt;/a&gt; könnt ihr unsere neuesten Beiträge einfach im Reader eurer Wahl betrachten!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ihr nutzt RSS-Reader? Mit unserem RSS-Feed schwarzlicht.org/feed.xml könnt ihr unsere neuesten Beiträge einfach im Reader eurer Wahl betrachten!</summary></entry><entry><title type="html">1243576155489423360</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243576155489423360" rel="alternate" type="text/html" title="1243576155489423360" /><published>2020-03-27T16:30:34+00:00</published><updated>2020-03-27T16:30:34+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243576155489423360</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243576155489423360">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Abtreibpranger&quot;&gt;@Abtreibpranger&lt;/a&gt; 1. Wir haben ‘relativ unbekannt’ geschrieben. Der Grad der Bekanntheit ist ohnehin Ansichtssache.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wir brauchen keine Abtreibungsgegner*innen in unserer Bubble. Block &amp;amp; Tschüss.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">@Abtreibpranger 1. Wir haben ‘relativ unbekannt’ geschrieben. Der Grad der Bekanntheit ist ohnehin Ansichtssache.</summary></entry><entry><title type="html">1243529598345842698</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243529598345842698" rel="alternate" type="text/html" title="1243529598345842698" /><published>2020-03-27T13:25:34+00:00</published><updated>2020-03-27T13:25:34+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243529598345842698</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243529598345842698">&lt;p&gt;Wir möchten euch heute kurz zwei relativ unbekannte, aber dennoch sehr wichtige NGOs vorstellen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Women on Web“(@abortionpil) und &lt;a href=&quot;https://twitter.com/WomenOnWaves_&quot;&gt;@WomenOnWaves_&lt;/a&gt; 
Sie sind zwei von der niederländischen Ärztin &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rebeccagomperts&quot;&gt;@rebeccagomperts&lt;/a&gt; gegründete Organisationen, die sich weltweit für das Recht auf &lt;a href=&quot;/t/schwangerschaftsabbrüche&quot;&gt;#Schwangerschaftsabbrüche&lt;/a&gt; einsetzen. Sie führen diese operativ durch oder versorgen ungewollt Schwangere mit Abtreibungspillen.
Women on waves, 1999 gegründet, steuern per Schiff Länder an, in denen &lt;a href=&quot;/t/abtreibungen&quot;&gt;#Abtreibungen&lt;/a&gt; illegal sind. Ungewollt Schwangere werden an Bord genommen und Schwangerschaftsabbrüche – nach niederländischem Recht legal - in internationalen Gewässern vorgenommen.
Tabletten für einen medikamentösen Abbruch und empfängnisverhütende Mittel werden auch per Post oder Drohne verschickt. Leider werden ihre Pakete oft abgefangen und ihren Schiffen ein Anlegen am Hafen verwehrt.
Doch ihr Ziel ist nicht nur Menschen mit Uterus sichere Schwangerschaftsabbrüche zu ermöglichen, sondern auch aufzuklären und zu informieren. Beide Organisationen stellen Informationen zu Verhütung und sicheren Schwangerschaftsabbrüchen online zur Verfügung und leisten wichtige
Aufklärungsarbeit. Es gibt zahlreiche Beiträge rund um die Themen „Ich möchte abtreiben“, „Ich habe abgetrieben“ und wie man medikamentöse Abbrüche korrekt durchführt.
Für Fragen und Hilfe stehen Hotlines in verschiedenen Ländern zur Verfügung. Außerdem bieten sie Kurse zu sicheren Schwangerschaftsabbrüchen und Geburtshilfe an. &lt;a href=&quot;/t/mybodymychoice&quot;&gt;#MyBodyMyChoice&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/abortionisawomansright&quot;&gt;#AbortionIsAWomansRight&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.womenonweb.org/en/page/521/about-women-on-web&quot;&gt;womenonweb.org/en/page/521/ab…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.womenonwaves.org/&quot;&gt;womenonwaves.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/womenonwaves_?lang=de&quot;&gt;twitter.com/womenonwaves_?…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/abortionpil&quot;&gt;twitter.com/abortionpil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/womenonwaves/&quot;&gt;facebook.com/womenonwaves/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/womenonwebif/&quot;&gt;facebook.com/womenonwebif/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doku über „Women on Waves“, „Vessel“: &lt;a href=&quot;https://vesselthefilm.com/&quot;&gt;vesselthefilm.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="abortionisawomansright" /><category term="abtreibungen" /><category term="mybodymychoice" /><category term="schwangerschaftsabbrüche" /><summary type="html">Wir möchten euch heute kurz zwei relativ unbekannte, aber dennoch sehr wichtige NGOs vorstellen:</summary></entry><entry><title type="html">1243452731622391809</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243452731622391809" rel="alternate" type="text/html" title="1243452731622391809" /><published>2020-03-27T08:20:08+00:00</published><updated>2020-03-27T08:20:08+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243452731622391809</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-27-1243452731622391809">&lt;p&gt;„Wir sind &lt;a href=&quot;/t/systemkritisch&quot;&gt;#systemkritisch&lt;/a&gt;“ – Folge 6: Pfleger in einer Reha-Einrichtung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird. 
Unsere Reihe zeigt: Nicht die Besitzenden halten die Gesellschaft am Laufen, sondern die Lohnabhängigen.
M. arbeitet als Pfleger in einer Reha-Einrichtung. Er beschreibt die Bezahlungen für Pfleger*innen als „sehr unterschiedlich - von sehr schlecht bis in Ordnung ist alles dabei“.
Doch gerade in „klassischen Altenheimen“ seien die Leute eher unzufrieden mit der Bezahlung. Schlimmer finde er, dass generell „zu wenige Stellen in Einrichtungen veranschlagt sind“.
„Das schlimmste ist wirklich die Überforderung. Kommt es zu einem Krankheitsfall oder nimmt jemand Urlaub, entsteht sofort ein Riesenchaos“, berichtet M.. Auf seiner Arbeit habe er das Gefühl, „es fehlen zwei besetzte Stellen“.
Über die Jahre überfordere dies die Pfleger*innen. Durch die ständige Überforderung, werden die Pfleger*innen selbst krank, was wiederum für noch mehr Überforderung sorge.
Corona werde seiner Einschätzung nach, nicht der letzte weltweite Virus bleiben. Der 30-Jährige meint, wenn so etwas häufiger vorkomme, könne man nicht jedes mal die Gesellschaft lahmlegen.
Dennoch finde er die politischen Entscheidungen zur Eindämmung des Virus „erst einmal ok“. Allerdings verstehe er nicht, wieso bei anderen Themen, wie dem Klimawandel, nicht ebenso schnell gehandelt werde.
„Unsere Gesellschaft ist zu egoistisch“, meint M.. Er finde es auch schade, „dass unsere Gesellschaft jetzt wieder nur mit ihrem eigenen Unglück beschäftigt ist und alles andere, wie z. B. humanitäre Hilfe an unseren Grenzen vergisst“.
Nun werden Milliarden für die Wirtschaft locker gemacht. „Mit einem Bruchteil des Geldes könnten wir seit Jahren Menschenleben retten“.
Der 30-jährige Pfleger fordert ein gesamtgesellschaftliches Umdenken („weg vom Egoismus“). Für sein Arbeitsleben wünscht er sich, dass die Gesellschaft die Pflegeberufe „mehr wahrnimmt“.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“ – Folge 6: Pfleger in einer Reha-Einrichtung</summary></entry><entry><title type="html">1243235122092048387</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243235122092048387" rel="alternate" type="text/html" title="1243235122092048387" /><published>2020-03-26T17:55:25+00:00</published><updated>2020-03-26T17:55:25+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243235122092048387</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243235122092048387">&lt;p&gt;„Was die Welt zusammenhält“ – Gastbeitrag der Würzburger Punkband „Heavy Holes”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise ist noch immer eine junge Krise. Aktuelle Zahlen des &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rki_de&quot;&gt;@rki_de&lt;/a&gt; sprechen von ca. 37 000 bestätigten Infizierten, also nicht einmal jede 1000te Person in &lt;a href=&quot;/t/deutschland&quot;&gt;#Deutschland&lt;/a&gt;. 
Und trotzdem fühlt es sich an, als würde die ganze Welt aus den Angeln gehoben: Es ist von einem drohenden Kollaps des Gesundheitssystems die Rede, die Börsenmärkte brechen ein und Unternehmen fangen bereits an Stellen auf Kosten von Arbeiter*innen zu streichen.
Unternehmen aller Größen und verschiedenster Art sind existenziell bedroht und auf finanzielle Hilfe des Staates angewiesen. In solchen Extremsituationen zeigt sich das fragile Fundament, auf dem die Gesellschaft gebaut ist, besonders deutlich:
Die vom Konsum abhängige, kapitalistische Marktwirtschaft. Ein System, zum Vorteil von Wenigen, ertragen von Einigen und zum Leiden von Vielen. Eine Konstruktion, die tief im Denken und Handeln aller Menschen verankert ist.
Bereits in der Schule lernen wir uns als Konkurrent*innen zu sehen, werden nach kürzester Zeit nach Leistungen sortiert und sollen möglichst gut auf das Arbeitsleben vorbereitet werden. Wer gute Noten und Erfolg will, muss eine angepasste, produktive Arbeitsmaschine sein.
Das zeigt nicht nur den autoritären Charakter, den das Bildungswesen in sich trägt, sondern auch die Dominanz des Leistungsprinzips gegenüber allen anderen für das gesellschaftliche Zusammenleben elementaren Fähigkeiten.
Die eindimensionale Kategorisierung von Menschen ist überall präsent und führt schließlich auch dazu, wie unterschiedliche Berufsgruppen bewertet werden.
Paradoxerweise wird seit Kurzem täglich dankbar für die Krankenpleger*innen applaudiert, die seit Jahrzehnten mit Zustimmung der Mehrheitsgesellschaft ausgebeutet werden und deren Hilfe „jetzt“ so dringend gebraucht wird.
Die von der „sozialen Marktwirtschaft“ suggerierte solidarische, freie Gesellschaft bleibt weiterhin eine Illusion und Utopie. Zum einen, weil dieses „sozial“ (wenn überhaupt) nur für die Glücklichen gilt, die zufälligerweise innerhalb der Landesgrenzen geboren wurden.
Zum anderen, weil dieses “sozial” vollständig an die Wirtschaftssituation gekoppelt ist und die soziale Sicherheit nicht von der solidarischen Gesellschaft an sich getragen wird. Wäre die Gesellschaft solidarisch, hätten nicht tausende unabhängige Kleinunternehmer*innen
Armutsangst und Existenznot. Der anerzogene, tief verankerte Egoismus und der Einzelkämpfergeist waren schon vor den Hamsterkäufen deutlich sichtbar. Sie spiegeln sich täglich in allgemeiner Akzeptanz von Ausbeutung, Hierarchie und sämtlicher anderer Ungerechtigkeiten wider.
Wie in der Finanzkrise von 2008 wird die jetzige Wirtschaftskrise erneut zu einer Welle von Arbeitslosigkeit führen, die gravierenden soziale Probleme mit ans Ufer spült:
Einschneidungen im Gesundheitssystem, Kürzung der öffentlichen Gelder, Schließung von sozialen und kulturellen Einrichtungen, um nur einige davon zu nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei ist der Beton, auf den benachteiligte Menschen fallen besonders hart.
Das geschieht großteils, weil dazu angehalten ist zu Hause zu bleiben und damit der Konsum massiv eingedämmt wird - damit ist nicht der Konsum der Grundbedürfnisse gemeint,
sondern der alltäglich von Werbung und sozialen Medien induzierte Konsum, der das kapitalistische Rad Jahr für Jahr weiter beschleunigt. Derselbe Konsum, der, wenn er mal nicht vorhanden ist, in der Lage ist die komplette Weltwirtschaft lahmzulegen.
Die heutige Gesellschaft muss sich die Frage stellen, ob sie auch in Zukunft weiterhin ein Zusammenleben will, das nur für einen Teil der Menschen Sicherheit garantiert und das nur solange, bis in der Wirtschaft Schwierigkeiten auftreten.
Ein Wirtschaftssystem, das permanent Ungleichheit produziert, von Ausbeutung lebt und durch die Konsumabhängigkeit außerdem nicht nachhaltig sein kann, sollte nicht das Fundament einer Gesellschaft sein.
Es ist Zeit, in das hässliche Gesicht zu blicken, dass uns der Spiegel der Krise zeigt und neue Ideen zu entwickeln. Wie kann eine solidarische und gewaltfreie Gesellschaft erreicht werden, die keine Menschen ausschließt?
Wie kann ein Wirtschaftssystem aussehen, das weder Mensch noch Natur ausbeutet? Wie kann sich die autoritäre, materialistische Konsum- und Leistungsgesellschaft hin zu einer freien, selbstbestimmten Solidargemeinschaft emanzipieren?
Es geht dabei nicht darum, die Mehrheitsgesellschaft möglichst gut vor Krisen zu schützen, sondern darum, größtmögliche Sicherheit,Gerechtigkeit und Freiheit für alle und permanent herzustellen.
Die Ideen dazu sind da, aber sie müssen im Kontext der modernen Technologiegesellschaften neu gedacht werden. Dann ist es vielleicht irgendwann nicht mehr der Markt, sondern eine grenzenlose Solidarität, die die Gesellschaft zusammenhält.
Das Foto stammt aus dem Booklet des kommenden Albums der Heavy Holes.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="deutschland" /><summary type="html">„Was die Welt zusammenhält“ – Gastbeitrag der Würzburger Punkband „Heavy Holes”</summary></entry><entry><title type="html">1243101871897825280</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243101871897825280" rel="alternate" type="text/html" title="1243101871897825280" /><published>2020-03-26T09:05:56+00:00</published><updated>2020-03-26T09:05:56+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243101871897825280</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243101871897825280">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/konversionstherapie&quot;&gt;#Konversionstherapie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CN: Homo- und Transfeindlichkeit, Gewalt, Suizid&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit diesem Jahr ist das Bewerben und Vermitteln von sog. Konversionstherapien zur „Heilung“ von Homosexualität verboten. Bei unter 18-jährigen steht auch die Durchführung unter Strafe.
Konversionstherapien basieren auf der Annahme, Homosexualität sei eine „Krankheit“ oder „sexuelle Störung“ und Betroffene müssten „behandelt“, „geheilt“ oder „umgepolt“ werden.
Schätzungen des Gesundheitsministeriums zufolge wurden etwa 2000 solcher Therapien jährlich durchgeführt. (&lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/inland/konversionstherapie-verbot-103.html&quot;&gt;tagesschau.de/inland/konvers…&lt;/a&gt;)
Geschichte der Gesetzeslage zur Homosexualität: Während Homosexualität in der Antike noch etwas vollkommen normales war, wurde sie mit erstarken des Christentums in Europa zusehends verurteilt &amp;amp; ab dem Spätmittelalter konnten Homosexuelle auf dem Scheiterhaufen verbrannt werden.
Später waren „nur noch“ nachgewiesene sexuelle Handlungen nach § 175 StGB strafbar (&lt;a href=&quot;https://www.lsvd.de/de/ct/934-Lesben-und-Schwule-in-Deutschland-und-der-DDR&quot;&gt;lsvd.de/de/ct/934-Lesb…&lt;/a&gt;).
Während der NS-Zeit reichte es jedoch bereits aus, eine andere Person gleichen Geschlechts beim Masturbieren zu beobachten. Über 100.000 wurden auf sog. „rosa Listen“ polizeilich erfasst, bis zu 15.000 Homosexuelle in KZs verschleppt und hunderte Männer kastriert.
In der Nachkriegszeit ähnelte die Gesetzgebung in der DDR der, der Weimarer Republik, während die BRD sich auf das Christentum rückbesann und ausschließlich eheliche, monogame und heterosexuelle Beziehungen akzeptierte.
Die „Rosa Listen“ der Nazis wurden bis in die 80er fortgeführt und homosexuelle Männer bis Mitte der 60er Jahre erbarmungslos verfolgt. Bis 1969 wurden über 50.000 Schwule nach §§ 175, 175a StGB verurteilt.
1957 urteilte das Bundesverfassungsgericht sogar explizit, dass die Verfolgung von Homosexuellen mit den Grundsätzen eines freiheitlich demokratischen Staates vereinbar sei. Erst 1968 in der DDR und 1969 in der BRD wurden homosexuelle Handlungen zwischen Erwachsenen straffrei.
Gesellschaftlich verpönt blieben sie jedoch nach wie vor. Der § 175 blieb als Jugendschutzvorschrift erhalten und wurde erst 1989 in der DDR und - in Folge der Wiedervereinigung - 1994 auch in den alten Bundesländern gestrichen.
Die Union sträubte sich jedoch bis zuletzt massiv gegen die Aufhebung. Nach langem Hin und Her trat zum 1. August 2001 das Lebenspartnerschaftsgesetz in Kraft und überstand ein Urteil des Bundesverfassungsgerichts.
2002 folgte dann eine Aufhebung der Verurteilungen von Homosexuellen durch die Nazis. Eine Rehabilitierung der nach der NS-Zeit verurteilten Männer, blieb jedoch noch bis 22.07.
2017 (!) aus, da Union, FDP und SPD argumentierten, dass § 175 StGB schließlich in den 50ern vom Bundesverfassungsgericht explizit gebilligt worden war (&lt;a href=&quot;https://www.lsvd.de/de/ct/934-Lesben-und-Schwule-in-Deutschland-und-der-DDR&quot;&gt;lsvd.de/de/ct/934-Lesb…&lt;/a&gt;).
Im Juni 2017 stimmte der Bundestag schließlich mehrheitlich für die „Ehe für alle“ und ermöglichte es homosexuellen Paaren, endlich zu heiraten (&lt;a href=&quot;https://www.bpb.de/gesellschaft/gender/homosexualitaet/274019/stationen-der-ehe-fuer-alle-in-deutschland&quot;&gt;bpb.de/gesellschaft/g…&lt;/a&gt;).
Zuletzt beschloss Gesundheitsminister Spahn schließlich das neue „Verbot“ von Konversionstherapien, das jedoch – trotz einer erheblichen Verschärfung in letzter Minute - in seinen Konditionen eher einem Werbeverbot gleicht (&lt;a href=&quot;https://www.bundesgesundheitsministerium.de/konversionstherapienverbot.html&quot;&gt;bundesgesundheitsministerium.de/konversionsthe…&lt;/a&gt;).
Stereotype und Vorurteile dominieren bis heute den Diskurs um LGBTIQ*s. So müssen sich homosexuelle Pärchen Sätze wie „Wer ist der Mann und wer die Frau in eurer Beziehung?“ anhören und Menschen reagieren verwundert,   wenn Homosexuelle nicht die Klischees von „Tunte“ und „Kampflesbe“ erfüllen.
Die psychische Folgen der gesellschaftlichen Intoleranz sind extrem. LGBTIQ*s haben, laut einer Studie, ein vier- bis sechsmal höheres Suizidrisiko, als junge Menschen, die dem cis-Heteronormativ entsprechen.
Am höchsten war das Risiko bei trans Personen, die fast sechsmal häufiger einen Suizidversuchs unternehmen (&lt;a href=&quot;https://www.queer.de/detail.php?article_id=32443&quot;&gt;queer.de/detail.php?art&lt;/a&gt;). Trans Personen werden oft zu einem „es“ herabgewürdigt und erleiden ganz besonders viel Gewalt.
So sind sie, laut einem Bericht von 2014 der Agentur der Europäischen Union für Grundrechte, doppelt so oft Opfer von Gewalt wie homo- und bisexuelle Personen.
58% gaben an, in den 12 Monaten vor der Befragung, aufgrund ihrer Geschlechtsidentität Diskriminierung erlitten zu haben (&lt;a href=&quot;https://www.queer.de/detail.php?article_id=22852&quot;&gt;queer.de/detail.php?art&lt;/a&gt;).
Doch nicht nur die fehlende Akzeptanz und Diskriminierung der Gesellschaft trägt hieran Schuld, sondern auch die der Eltern und Familie. Die Angst vorm „Outing“ begleitet viele homo- oder trans Personen über viele Jahre, wenn nicht sogar Jahrzehnte.
Doch sollte ein „Outing“ gar nicht nötig sein, schließlich müssen sich cis- und heterosexuelle Personen auch nicht outen. Keine Person, würde jemals auf die Idee kommen, zu den Eltern zu gehen und besorgt zu beichten, dass sie cis oder hetero sei.
Zu sehr ist das Normativ in unseren Kopf gebrannt. Doch was diesem nicht entspricht wird als „anders“ gebrandmarkt, als „Kuriosität“.
Und auch in jungen liberalen und toleranten Kreisen, in denen Homosexualität eher als etwas normales hingenommen wird, gilt besonders „schwul“ als etwas cooles und hippes – solang es andere betrifft.
Pubertäre Mädchen träumen vom „schwulen besten Freund“, in Filmen dient dieser lediglich als Heulkissen für die Protagonist*innen und erhält keinerlei eigene Geschichte oder markante Charakterzüge.
Den ganzen Film über bleibt er ein formloses Trostpflaster, dessen einzige Merkmale sein Modegeschmack und seine Emotionalität bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles, was nicht dem hetero-Normativ entspricht, fällt in vielen christlichen Lehren unter „Sodomie“.
Wer in religiöser Umgebung aufwächst, dem fällt es oft umso schwerer zu seiner Sexualität zu stehen. Jahrhunderte lang wurden Homosexuelle von der Kirche verfolgt und bestraft. Bis heute gibt es Gläubige, die sie als „Sünder*innen“ verurteilen und sie in die Hölle wünschen.
Besonders religiöse Gruppierungen, Sekten und Ärzte sind es, die Konversionstherapien anbieten.
Eltern, die um die Seele ihrer LGBTIQ*-Kinder besorgt sind, wenden sich an Pfarrer/Pastor*innen oder direkt an diese Organisationen, aber auch Erwachsene, die denken ihre Sexualität sei eine Sünde, suchen dort Hilfe.
Es wäre naiv zu glauben, dass sich dies plötzlich ändert, nur weil Therapien für unter 18-jährige verboten wurde. Die Therapien werden nun wohl unter der Hand vermittelt werden und im geheimen durchgeführt.
Bereits vorher, war es gängige Praxis, dass Ärzt*innen Konversionstherapien als diverse Leistungen bei den Krankenkassen einreichten, sodass diese schädlichen Therapien, bar jeglicher wissenschaftlichen Grundlage, auch noch von den Kassen bezahlt wurden (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=MUP_O4gFNkk&quot;&gt;youtube.com/watch?v=MUP_O4&lt;/a&gt;).
Beispiele für Organisationen, die bisher offen Konversionstherapien angeboten haben, sind die unter P.A.T.H. (Positive Alternatives To Homosexuality), ein Zusammenschluss verschiedener, hauptsächlich US-amerikanischer Gruppierungen,   zu der auch die deutsche „Offensive junger Christen“ (OJC), die zur Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) gehört (&lt;a href=&quot;https://www.ojc.de/kommunitaet/leitbild/geschichte/&quot;&gt;ojc.de/kommunitaet/le&lt;/a&gt;).
Ein weiteres – in Deutschland sehr großes – Beispiel ist das IdiSB e.V. („Institut für dialogische und identitätsstiftende Seelsorge und Beratung e.V.), ehemals Wuestenstrom e.V..
Es vertritt u.a. klassisches Rollendenken, wobei es Frauen hierbei auf ihre angebliche „Berufung“ (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/reise-zum-frausein.html&quot;&gt;idisb.de/reise-zum-frau&lt;/a&gt;) reduziert,  während es Männer zur Freiheit des Mannes, also sein „Mannsein authentisch, leidenschaftlich und erfüllend zu erleben und zu gestalten“   (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/reise-zum-mannsein.html&quot;&gt;idisb.de/reise-zum-mann&lt;/a&gt;) ermuntert. In den Beratungen des IdiSB sollen „betroffene Person“ von ihrer „konflikthaften Sexualität“ befreien werden (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/beratung.html&quot;&gt;idisb.de/beratung.html&lt;/a&gt;).
Auf ihrer Website wird betont, dass eine „Umpolung“ der Sexualität nicht Motivation der Beratung ist, sich allerdings beobachten lässt, dass viele die „Fähigkeit“ entwickeln sich auf eine heterosexuelle Beziehung einzulassen (&lt;a href=&quot;https://www.idisb.de/aktuell/konversionstherapie-eine-unn%C3%B6tige-debatte/&quot;&gt;idisb.de/aktuell/konver&lt;/a&gt;).
Der Leiter des Instituts, Markus Hoffmann sagte in der Idea Spektrum vom 18.12.2006: „Nach unserer Ansicht beurteilt der biblische Befund gelebte Homosexualität eindeutig als Sünde“ (&lt;a href=&quot;http://noplace.blogsport.de/material/organisationen-umfeld/&quot;&gt;noplace.blogsport.de/material/organ&lt;/a&gt;).
Außerdem leitete er 2003 in Marburg ein Seminar zum Thema „Homosexualität und Veränderung“ beim APS-Kongress. Dieser fand vergangenen Juni zum wiederholten Mal in Würzburg statt (Demobericht: &lt;a href=&quot;http://antifawuerzburg.blogsport.eu//bericht-zu-den-protesten-gegen-den-aps-kongress/&quot;&gt;antifawuerzburg.blogsport.eu//berich&lt;/a&gt; , offener Brief: &lt;a href=&quot;http://antifawuerzburg.blogsport.eu//offener-brief-gegen-die-zulassung-und-durchfuehrung-des-kongresses-der-aps-im-kongresszentrum-in-wuerzburg-2019/&quot;&gt;antifawuerzburg.blogsport.eu//offene&lt;/a&gt;).
Die Beschreibung des Seminars lautete: „Ist Veränderung von Homosexualität überhaupt möglich? Seit über fünf Jahren begleitet die Seelsorgeorganisation Wuestenstrom e.V. Menschen auf dem Weg der Veränderung. Dabei entstand   ein Konzept, das zeigt, wie Veränderung therapeutisch gefördert werden kann. Im Mittelpunkt des Workshops steht die Darstellung der theoretischen Hintergründe auf denen das Konzept fußt und vor allem die therapeutisch methodische Umsetzung“ (&lt;a href=&quot;http://noplace.blogsport.de/material/bisherige-kongresse/&quot;&gt;noplace.blogsport.de/material/bishe&lt;/a&gt;).
Die Schädlichkeit und die schweren psychologischen Folgen von Konversionstherapien, wie Depressionen, soziale Isolation und ein erhöhtes Suizidrisiko, sind schon lange bekannt (&lt;a href=&quot;https://www.tagesschau.de/inland/faq-konversionstherapien-101.html&quot;&gt;tagesschau.de/inland/faq-kon&lt;/a&gt;).
Der Weltärztebund verurteilte sie 2013 als Menschenrechtsverletzung und als unvereinbar mit der Ethik ärztlichen Handelns (&lt;a href=&quot;https://www.bundesgesundheitsministerium.de/konversionstherapienverbot.html&quot;&gt;bundesgesundheitsministerium.de/konversionsthe&lt;/a&gt;).
Dennoch durften sie bis vor kurzem offen beworben und bei Minderjährigen durchgeführt werden.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="konversionstherapie" /><summary type="html">#Konversionstherapie</summary></entry><entry><title type="html">1243082476341338114</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243082476341338114" rel="alternate" type="text/html" title="1243082476341338114" /><published>2020-03-26T07:48:52+00:00</published><updated>2020-03-26T07:48:52+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1243082476341338114</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-26-1243082476341338114">&lt;p&gt;„Wir sind &lt;a href=&quot;/t/systemkritisch&quot;&gt;#systemkritisch&lt;/a&gt;“ – Folge 5: Verkäuferin im Lebensmittelhandel Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz &lt;a href=&quot;/t/corona&quot;&gt;#Corona&lt;/a&gt;-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird. 
L. arbeitet als Verkäuferin in einem Bio-Lebensmittelmarkt. Dass ihr Job lebensnotwendig ist, „wusste sie auch schon vor der Krise“. Aktuell macht L. eine Ausbildung zur Einzelhändlerin und muss viele Dinge gleichzeitig beachten.
Sie muss körperlich fit sein, „mal schnell was holen“ und schwer tragen können. Gerade in verkaufsstarken Zeiten, wie diesen, mehrt sich der Arbeitsaufwand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L. kassiert, muss auf die Sauberkeit im Laden achten und koordinieren, was nachbestellt werden muss.
Gleichzeitig ist sie immer mit den Kund*innen im Kontakt, muss dabei „ein Lächeln parat haben“ und auch in stressigen Situationen „freundlich und kompetent auf spontane Fragen der Kund*innen antworten müssen“.
Schwierig finde sie in der Corona-Krise, dass „ein Großteil Luxuseinkäufe, also keine lebensnotwendigen Einkäufe sind“. Es gebe viele Menschen, die auch aktuell „fast jeden Tag wenige Dinge einkaufen gehen“. Damit gefährdeten sie sich selbst und andere.
„Grundsätzlich freue ich mich über jeden Kunden“, so L.. Doch es sei nun eben wichtig, die sozialen Kontakte zu minimieren. „Ich finde es aktuell sehr unverantwortlich wegen einer Tüte Gummibären shoppen zu gehen“, sagt die Verkäuferin.
Sie selbst sei ebenfalls ein potenzieller Multiplikator der Viren und trage ein höheres Risiko andere anzustecken, da sie in einem guten körperlichen Zustand ist. Dadurch sei die Chance hoch, „dass ich es nicht oder erst spät bemerke“.
Testen lassen könne sie sich nur, wenn es einen akuten Verdacht gebe. Sicherheit beim Einkaufen könne sie nur gewährleisten, wenn möglichst wenige und gesunde Menschen einkaufen.
Kauft gern ein, ich versuche, das alles da ist, was ihr braucht“, erklärt L., „aber kauft doch mehr ein, so dass ihr seltener in den Laden müsst“.
Für die Zukunft wünscht sich die Auszubildende „dass mehr Menschen darauf achten, was sie kaufen, wo sie kaufen &amp;amp; wie hoch der Aufwand ist dies zu produzieren“. Abschließend sagt L: „Ich gebe mir jeden Tag viel Mühe, die Lebensmittel für Euch zusammen zu stellen &amp;amp; anzubieten    und habe ein Lächeln für euch parat - auch in stressigen Situationen.“&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corona" /><category term="systemkritisch" /><summary type="html">„Wir sind #systemkritisch“ – Folge 5: Verkäuferin im Lebensmittelhandel Täglich stellen wir euch Menschen vor, die in „systemkritischen“ Berufen arbeiten. Oft sind es Menschen, die hart arbeiten, trotz #Corona-Krise unter Menschen sind und deren Arbeit nur mäßig entlohnt wird. L. arbeitet als Verkäuferin in einem Bio-Lebensmittelmarkt. Dass ihr Job lebensnotwendig ist, „wusste sie auch schon vor der Krise“. Aktuell macht L. eine Ausbildung zur Einzelhändlerin und muss viele Dinge gleichzeitig beachten. Sie muss körperlich fit sein, „mal schnell was holen“ und schwer tragen können. Gerade in verkaufsstarken Zeiten, wie diesen, mehrt sich der Arbeitsaufwand.</summary></entry><entry><title type="html">1242929540189609986</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242929540189609986" rel="alternate" type="text/html" title="1242929540189609986" /><published>2020-03-25T21:41:09+00:00</published><updated>2020-03-25T21:41:09+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242929540189609986</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242929540189609986">&lt;p&gt;Das Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos evakuieren! &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#leavenoonebehind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verschiedene Nachrichtendienste, die sich auf den Tweet der Seenotrettung „Mission Lifeline“ beziehen, informieren über die dramatischen Zustände im Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos. 
Zudem veröffentlicht der focus¹ Informationen aus einem Telefonat mit „Mission Lifeline“-Sprecher Axel Steiner:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Wasserversorgung ist zu großen Teilen eingestellt, an einigen Stellen funktioniert sie noch sporadisch.
Das Trinkwasser wird beschräkt auf 6x 1,5 Liter Wasser am Tag pro Familie (unabhängig der Anzahl der Familienmitglieder). Die Essensversorgung ist auf 1000 Kalorien pro Kind reduziert.
Außerdem herrscht keine Bewegungsfreiheit. Die Bewohner*innen werden abgehalten, das Camp zu verlassen. Nicht einmal das Verlassen des Camps zur Suche nach medizinischer Versorgung ist ihnen erlaubt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich ist die Krätze ausgebrochen.
Nachtwachen wurden abgezogen. Sie sollten vor allem unbegleitete Kinder und Jugendliche vor Gewalt und sexuellen Übergriffen schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die medizinische Versorgung ist kaum noch möglich. Auf 20.000 Bewohner*innen kommen ein Arzt und drei Krankenschwestern.
„Ärzte ohne Grenzen“ ist noch vor Ort, andere Hilfeorganisationen wurden jedoch bereits dazu gedrängt, abzureisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Migrationsbehörde und die europäische Asylagentur sind nicht mehr vor Ort, wären aber zuständig für die Evakuierung.
Die Menschen in Lesbos sind komplett auf sich alleine gestellt. Noch ist Corona nicht im Camp ausgebrochen – oder wir wissen es noch nicht. Wir können nicht erahnen, welche Informationen uns vielleicht in wenigen Tagen erreichen.
Daher noch einmal der eindringliche Appell nach draußen: Diese Menschen dürfen nicht alleine gelassen werden und müssen schnellstmöglich evakuiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bilder aufgenommen am Sonntag in Höchberg. &lt;a href=&quot;/t/leavenoonebehind&quot;&gt;#LeaveNoOneBehind&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¹ &lt;a href=&quot;https://www.focus.de/politik/ausland/fluechtlingslager-moria-kein-wasser-keine-medizin-mission-lifeline-ueber-katastrophale-situation-auf-lesbos_id_11813210.html&quot;&gt;focus.de/politik/auslan…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="leavenoonebehind" /><category term="leavenoonebehind" /><summary type="html">Das Flüchtlingscamp Moria auf Lesbos evakuieren! #leavenoonebehind</summary></entry><entry><title type="html">1242855948827480064</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242855948827480064" rel="alternate" type="text/html" title="1242855948827480064" /><published>2020-03-25T16:48:44+00:00</published><updated>2020-03-25T16:48:44+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242855948827480064</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242855948827480064">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#wuethrowback&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;01.12.2014: „Gegen 19 Uhr wurde heute ein Marsch der Pegida und einigen Neonazis in der Würzburger Innenstadt von 150 Individuen blockiert.“ (&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-wu-pegida-marsch-verhindert.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-w…&lt;/a&gt;)
Auch der dritte Versuch des Würzburger Pegida-Ablegers, in Würzburg Fuß zu fassen, scheitert. Die zwei vorangegangenen „Spaziergänge“ waren kurz, und endeten für Pegida mit dem Verlust eines Transparents („Islamisierung – Würzburg sagt nein“).
Von Anfang an war der Würzburger Pegida-Ableger extrem rechts aufgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sich die ca. 30 Pegida Anhänger:innen um Simon Kaupert am Barbarossaplatz einfinden, ist die Juliuspromenade sehr belebt. Ihrem Ziel, dem Julius-Echter-Denkmal, kommen sie an diesem Abend nicht näher.
Durch antifaschistisches Engagement gingen weder die ersten beiden „Spaziergänge“ unbemerkt und unbeantwortet von statten, noch blieb es der erneute Versuch. Auf Eigeninitiative erfolgte die Mobilisierung bei politischen Gruppen, WGs und Einzelpersonen.
250 Menschen stellten sich den „Islamkritiker:innen“ in den Weg, sie blockierten die gesamte Juliuspromenade. Politisierte Freund:innenkreise, Parteijugenden, Gewerkschaftler:innen, der Hochschulpfarrer Burkard Hose, die Antifa Jugend und viele mehr.
Der Protest war laut und entschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während die Polizei mit der Situation überfordert schien, zeigten sich Teilnehmer:innen bei Pegida wenig begeistert.
Der Neonazi Ralf Mynter bedrohte im Laufe des Abends Gegendemonstrierende, Dr. Christina Baum, AfD Kreisverband Main-Tauber, verkündete ihren Unmut über die mediale Berichterstattung und jugendliche „Deutschland-Hasser“ im Nachgang in einem &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; Leserbrief.
Nach circa einer Stunde gab Pegida auf. Mit „Haut ab!“ wurden sie Richtung Bahnhof begleitet.
Der Abend endete mit einem antifaschistischen Erfolg. Er war der Auftakt zu wöchentlichen Gegenprotesten, bei denen die Menschen zueinander fanden. Auch wenn Wügida viel zu lange seinen reaktionären Müll auf die Straße trug, geschah dies bis zuletzt nicht unkommentiert.
Es folgten viele Wochen konstanten Protests, bei dem sich die Antifaschist:innen auch mit Bamberger Neonazis konfrontiert sahen. Diese gerieten später unter den Verdacht des Rechtsterrorismus.
Ein am 02.12.2014 auf &lt;a href=&quot;/t/linksunten&quot;&gt;#Linksunten&lt;/a&gt; veröffentlichter Artikel ergänzt die Meldung aus der vorherigen Nacht zum erfolgreichen Gegenprotest um die bisherigen Ereignisse um Pegida in Würzburg (&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-pegida-in-wurzburg-nicht-mit-uns.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-p…&lt;/a&gt;).
Für die &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mainpost&quot;&gt;@mainpost&lt;/a&gt; arbeitet der Journalist Wolfgang Jung wenige Tage später die Hintergründe zu Pegida auf (&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/franken/250-stoppen-Islamkritiker-Demo;art1727,8464192&quot;&gt;mainpost.de/regional/frank…&lt;/a&gt;).
Würzburger Antifaschist:innen recherchierten zum Wügida Kopf Simon Kaupert (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;facebook.com/contrawuegida/…&lt;/a&gt;). Dieser ist inzwischen führender Kopf von Ein Prozent und lebte im Identitären Haus in Halle (&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-simon/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-si…&lt;/a&gt;)
2019 trat er mit „Zentrum Mobil“ in Erscheinung (&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/618528211888556&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;).
Dieser Beitrag erscheint im Rahmen unserer Reihe &lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WueThrowback&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue/status/1237697599567773698&quot;&gt;twitter.com/schwarzlichtwu…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;b&gt;Schwarzlicht Würzburg (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/schwarzlichtwue&quot;&gt;@schwarzlichtwue&lt;/a&gt;):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Würzburg ist radikal! Viele Geschichten bleiben aber unerzählt oder geraten in Vergessenheit. Manche Stories sind wichtig für das Verständnis des Würzburger Aktivismus, manche dienen hauptsächlich der Unterhaltung. &lt;br /&gt;
Mit &lt;a href=&quot;/t/wuethrowback&quot;&gt;#WUETHROWBACK&lt;/a&gt; werden wir ab heute jeden Mittwoch eine Geschichte von Würzburgs &lt;a href=&quot;/t/radicalpast&quot;&gt;#RadicalPast&lt;/a&gt; wiedererzählen.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Wir selbst sind gespannt, was uns erwartet!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quellen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erinnerungen eines Genossen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/wuerzburg/UEber-200-Demonstranten-blockieren-Pegida-Aufmarsch;art735,8461965&quot;&gt;mainpost.de/regional/wuerz…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-wu-pegida-marsch-verhindert.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-w…&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://schwarzlicht.org/p/2014-12-02-pegida-in-wurzburg-nicht-mit-uns.html&quot;&gt;schwarzlicht.org/p/2014-12-02-p…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/regional/franken/250-stoppen-Islamkritiker-Demo;art1727,8464192&quot;&gt;mainpost.de/regional/frank…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mainpost.de/ueberregional/meinung/leserbriefe/Verteidigung-der-freiheitlichen-Werte;art17031,8466189&quot;&gt;mainpost.de/ueberregional/…&lt;/a&gt;
Zu Simon Kaupert: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;[facebook.com/contrawuegida/…](https://www.facebook.com/contrawuegida/photos/a./?type=3&amp;amp;theater)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/contrawuegida/posts/1415225095437972&quot;&gt;[facebook.com/contrawuegida/…](https://www.facebook.com/contrawuegida/photos/a./?type=3&amp;amp;theater)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/schwarzlicht.wue/posts/618528211888556&quot;&gt;facebook.com/schwarzlicht.w…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-simon/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/tag/kaupert-si…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lsa-rechtsaussen.net/ein-identitaeres-haus-fuer-die-kontrakultur-halle/&quot;&gt;lsa-rechtsaussen.net/ein-identitaer…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="linksunten" /><category term="radicalpast" /><category term="wuethrowback" /><category term="wuethrowback" /><category term="wuethrowback" /><summary type="html">#wuethrowback</summary></entry><entry><title type="html">1242837105459572742</title><link href="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242837105459572742" rel="alternate" type="text/html" title="1242837105459572742" /><published>2020-03-25T15:33:51+00:00</published><updated>2020-03-25T15:33:51+00:00</updated><id>https://schwarzlicht.org/p/1242837105459572742</id><content type="html" xml:base="https://schwarzlicht.org/p/2020-03-25-1242837105459572742">&lt;p&gt;Danke für eure unfassbare Solidarität &amp;lt;3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangene Woche fiel mit der Corona-Krise bei mir alles zusammen. Das kleine Reisebüro meiner Mutter muss alle Reisen bis auf weiteres stornieren. Zusätzlich fällt mein Job in einer Kulturstätte weg. Eine hohe Krankenkassenrechnung und 
die Notwendigkeit weiter Miete zu bezahlen, ließen mich schließlich verzweifeln. Da ich all mein Engagement und den größten Teil meiner Zeit aufwende, um für Schwarzlicht Würzburg zu schreiben, bat ich euch, liebe Schwarzlicht-Leser*innen, um Solidarität.
Kurz nachdem ich auf PayPal meine Spendensammlung startete, überkam mich eine unfassbare Welle der Solidarität und Wertschätzung für unsere Arbeit von Schwarzlicht Würzburg (Link zur Spendensammlung: &lt;a href=&quot;http://paypal.me/pools/c/8nsCI5qBz6&quot;&gt;paypal.me/pools/c/8nsCI5…&lt;/a&gt;).
Natürlich weiß ich, dass ich tolle Freund*innen und Genoss*innen habe. Es hat mich dennoch überrascht. Nun kann ich schuldenfrei in eine ungewisse Zukunft starten.
Von eurem Geld kann ich meine Schulden zurückzahlen, werde ich meiner Mutter, die immer für mich da war, helfen, meine Krankenkassenrechnung und Miete bezahlen können und lege mir Geld zurück für einen neuen Laptop, den ich wohl bald brauchen werde.
Ihr könnt euch gar nicht vorstellen, wie sehr ihr mir damit bis jetzt schon geholfen habt. Mir steht - wie vermutlich auch vielen von euch - ungewisse Zukunft bevor. Ich habe zwar schon einen neuen Job im Obst- und Gemüseverkauf angenommen und
bekomme weiter Aufträge von der Zeitung, für die ich schreibe. Werde ich allerdings krank oder quarantiert, wird es in Zukunft sehr schwer für mich werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danke, dass es Euch gibt. Hoch die Solidarität!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schnack&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Danke für eure unfassbare Solidarität &amp;lt;3</summary></entry></feed>